<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>合作基金</title>
    <link>https://collabfund.com</link>
    <description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jan 2024 22:56:23 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>会引起您注意的信息</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/information-that-would-get-your-attention/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/information-that-would-get-your-attention/</guid>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 18:21:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>主动学习与被动学习</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/</guid>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 22:30:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>尊重彼此的妄想</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/respect-each-others-delusions/</link>
      <description><![CDATA[我喜欢这样一句话：人们不记得书本；他们记住句子。
当我读到威尔和阿里尔·杜兰特的历史的教训时，有一句话让我大吃一惊：

&lt;块引用&gt;
  从历史中吸取足够的教训，耐心地承受现实，并尊重彼此的妄想。

我非常喜欢这个。
这里的关键是接受每个人都以自己独特的方式被欺骗。你、我、我们所有人。
当你意识到你——一个善良、高尚、善意、性情平和、以事实为导向的人——对世界如何运作的看法即使不是完全错误，也肯定是不完整的，你应该对那些对你来说显而易见的错误信念的人抱有同情心。我非常喜欢 Daniel Kahneman 的观察，认为我们比自己更擅长发现别人的缺陷。
当然，尊重他人的妄想也是有限度的。不应该容忍直接伤害或妨碍他人的妄想。
但让我分享一下造成主要妄想的三个原因。问问自己：你认为你可以免受这些力量的影响吗？
&lt;强&gt;1。没有什么比您的亲身经历更有说服力的了。
大卫·麦克雷尼（David McRaney）在这里有一句名言：“当事实不确定时，我们的大脑会根据我们之前的经验创造出他们能想象到的最有可能的现实，从而在我们不知情的情况下解决不确定性。”
由于我们都有着截然不同的生活经历，所以对我来说显而易见的事情对你来说可能是疯狂的，反之亦然。大多数辩论并不是真正的辩论；而是辩论。这是两个有着不同人生经历的人在互相交谈。
即使在同一个人身上也会发生这种情况：我在 20 岁时坚信的一些事情现在看来是大错特错，而且我确信当我在 60 岁时看待我今天所相信的事情时，同样的事情也会发生。
每个人都试图通过自己的经历来理解世界，随着这些经历的增长，每个人的视角往往会关注世界上略有不同版本的“真相”——尤其是对于政治、宗教和投资。
&lt;强&gt;2。您相信某件事的意愿取决于您想要和需要它成真的程度。
如果你告诉我你找到了一种简单的方法可以在一周内让我的钱翻倍，我默认不会相信你。
但是，如果我下个月极度欠某人钱而我却没有，我会听。如果我的孩子们正在挨饿，而我对他们生存的唯一希望就是下周将我的钱加倍，我会坚持你的每一句话。
大多数彩票是由收入最低的美国人购买的。为什么？我有一个理论：收入最低的美国人高估了他们获胜的几率，因为当你感到陷入贫困停滞时，你迫切需要相信你可以买到一张摆脱困境的门票，以保持一定程度的乐观情绪.
这是一个鲜明的例子，但同样的力量影响着每个人的信念。
心理学中有一种叫做抑郁现实主义的观点，即抑郁的人对世界做出更准确的预测，因为他们更能适应生活的脆弱、竞争和无情。
但他们只是少数。我们大多数人都坚持相反的观点，带着安慰性的妄想来指导我们的信念。
许多决策在统计上都是错误的，但支持做出这些决策的人的动机 - 在分析您用来证明自己行为合理性的预测时，记住这一点是一件好事。
麦克雷尼的另一句话很适合这里：“在我们知道自己错了之前，错误的感觉就像是正确的一样。”
&lt;强&gt;3。当缺乏完美的信息时，情感、激情和部落身份就会填补空白。
天体物理学家格雷戈里·本福德创造了本福德争议定律，该定律指出，热情与可用的真实信息量成反比。
接受不确定性是痛苦的。形成关于事物如何运作的完整叙述要舒服得多。为了不遗漏任何问题，情感很乐意填补因缺乏信息而留下的漏洞。
情感和激情的问题在于它们往往是非黑即白，没有空间去理解大多数主题所需的细微差别。你会产生一种错误的自信感，而且这种自信被伪装成绝对真理。
有些人比其他人更容易受到影响，但没有人能幸免。
因此，当我们结束这一年时——这又是一个充满争议、困惑、分歧和激情的一年——我想更多地关注杜兰特永恒的智慧。
让我们耐心地承受现实，尊重彼此的幻想。]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/respect-each-others-delusions/</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:13:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>有多少个圣诞老人</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/how-many-santas/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/how-many-santas/</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:08:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>加速气候解决方案：协作基金共享未来基金的最新动态</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/accelerating-climate-solutions-updates-from-collab-funds-shared-future-fund/</link>
      <description><![CDATA[这几个月的时间就像旋风一样，我们迅速扩大了计划范围，以支持我们不断增长的近 130 家有前途的气候公司的投资组合。
回顾一下，Collab Fund 的共享未来基金为应对气候危机的杰出创始人提供早期资金和全面支持。我们与顶级加速器和奖学金合作，成为他们杰出公司的“第一签到者”。然后，我们利用完整的协作基金平台 - 从世界一流的指导到我们的顾问网络 - 帮助这些企业最大限度地发挥影响力。
11 月和 12 月，我们在旧金山和纽约举办了两岸创始人聚会，汇聚了 80 多名怀揣这一使命的企业家和投资者。

我们还推出了专门的时事通讯The Dispatch，与这个社区分享资源、机会和故事。我们的博客现在每两周推出一次问答活动，创始人们会分享关于气候之旅的见解。
最近的问答重点关注了电动汽车充电、碳去除、清洁技术融资软件等领域的创新者：

双向能源公司的 Angela 和 Frances 致力于家庭电动汽车充电的民主化
Carba 的 Andrew、Linda 和 Paul 探讨扩展新的碳去除技术
Pioneer 的 Mikto 和 Kyle 谈释放政府资金

多家共享未来公司最近还宣布了重大里程碑：

Elyos Energy 筹集了 300 万美元用于增强能源弹性
Inlyte Energy 已获得800万美元用于复兴先进电池技术
Byterat 已被抓获400 万美元用于收集电池数据并加速研发
先锋筹集了290 万美元用于解锁气候融资
Osium AI 适用人工智能到材料创新

我们看到的解决方案的广度凸显了气候技术类别的规模有多大。我们的产品组合涵盖从碳捕获遥感到人工智能优化的能源资产管理的一切。
随着我们进入 2024 年，许多才华横溢的创始人将筹集他们的第一轮机构融资。我们致力于尽我们所能支持他们的成功。如果您想参与其中，请联系！应对我们一生中最大的挑战需要我们所有人。]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/accelerating-climate-solutions-updates-from-collab-funds-shared-future-fund/</guid>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:00:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>长期新闻</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/long-term-news/</link>
      <description><![CDATA[纽约 – 根据分析师所说的“现有最重要的经济指标”，昨天有 36 万人出生，其中 78% 预计将活到成年晚期。大多数人长大后都会成为社会中富有生产力的工作成员。
经济学家表示，扣除当天报告的全球 15 万人死亡人数后，周二地球上净新增人口 21 万人。有消息称，世界上四分之三的人现在生活在一个自由或基本自由的政治国家中，周二至少有 10 万名新人类来到这个世界，他们将有机会学习 1000 亿新人类所积累的经验教训和知识。在他们面前。
“仅在本周，我们就会在全球经济中增加相当于西雅图人口的新人口，他们有可能成长为比你我更有知识和生产力的人，”布莱恩·道格拉斯 (Bryan Douglas) 说道。德意志银行经济学家。 “今年我们将增加相当于纽约的人口。明年也一样。真是太棒了。”
当被问及对第四季度 GDP 的预测时，道格拉斯先生显得很困惑。 “你刚刚听到我对所有新人说的话了吗？这才是未来几十年最重要的事情。”
谷歌和苹果周二公布了季度收益。分析师似乎并不关心，他们指出 90 天窗口内发生的情况并不能告诉你任何有关长期前景的信息。
10年期国债利率从4.2%降至4.18%。高盛在给客户的一份报告中表示，没有人知道为什么会发生这种情况，如果你关心为什么会发生这种情况，“你应该重新审视你的整个生活。”
周二有大量报道称，人们正在研究疯狂的新想法，尤其是那些无人关注的年轻人，其中一些人将创造下一代伟大的企业。
据说在世界各地，人们都在研究过去有效和无效的方法，并利用他们的观察结果比以前做得更好一些。 “人们的工作每年都会进步 1.5%，”道格拉斯说。 “这似乎没什么大不了的，而且更容易关注短期内出现的问题。但生产力每年 1.5% 的增长，经过一代人的时间复合起来，是令人难以置信的。”
在巴尔的摩，24 岁的蒂姆·多诺万 (Tim Donovan) 开设了 Roth IRA，将 500 美元存入一个投资账户，以便在接下来的半个世纪内通过一种 20 年前还不存在的投资工具实现复利。理财规划师克里斯蒂·埃克特 (Christy Eckert) 表示：“这是第一代能够获得两件事的人。” “超低成本的投资选择，以及简单的免税投资工具。没有其他一代人在开始储蓄生活时拥有这两个优势。不要低估 40 或 50 年后他们的处境。”
婴儿潮一代担心年轻一代缺乏父母的动力和道德的报告看到了 1974 年嬉皮士公社的照片和 28 岁的特拉维斯·加纳 (Travis Garner) 的恳求，他说：“看，每一代人最终都会想到这一点并找到自己的出路。我们会没事的。”
在加利福尼亚州，18 岁的莎拉·汤普森 (Sarah Thompson) 在加州大学戴维斯分校 (UC Davis) 开始了她的新生生物课，在那里她将学到她父母上大学时我们不知道的东西，而她不会学到自那时起就已经知道的东西。被证明是错误的。 “这就是进步的方式，”她的教授说。 “几代人的缓慢磨砺。”
道琼斯工业平均指数周二下跌 48 点。美林证券分析师格雷格·琼斯预计，到明天就没有人会关心这个无用、乏味的事实了。

&lt;小时/&gt;

（这些引用都不是真实的）]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/long-term-news/</guid>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:47:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>节俭与独立</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/frugal-vs-independent/</link>
      <description><![CDATA[对于支出少于收入的人来说，这是一个重要的区别。
节俭，根据我的定义，意味着剥夺自己想要且负担得起的东西。
一开始就不想要某样东西，因为你从无法购买的来源获得快乐和身份，这是完全不同的事情。最好的形容词可能是独立。
大多数人都热衷于寻求地位和成功，而不一定是幸福。看到有人反击这种趋势是很了不起的。从外表上看，他们显得很节俭。但事实上，他们拒绝了世界告诉他们应该想要的东西，而是更深入地寻找，在别处寻找幸福。

&lt;小时/&gt;

上周披露了杰弗里·霍尔特 (Geoffrey Holt) 是一位 82 岁的单身男子，没有孩子，住在新罕布什尔州乡村的一个拖车公园里，他去世了，给他的小镇留下了 380 万美元。
一个谦虚的男人被描述为“坐在拖车公园里的割草机上”，但实际上却是一个百万富翁，这让所有认识他的人都感到震惊 - 显然霍尔特是如此不起眼，以至于很少有人真正认识他。
我在《金钱心理学》一书中强调了一个类似的故事。罗纳德·里德 (Ronald Read) 是一名看门人和加油站服务员，92 岁时去世，为慈善机构留下了 480 万美元。
曾经有一位读者问我：我崇拜Read吗？
就此而言，我钦佩杰弗里·霍尔特吗？
我不太确定，我希望我在书中说得更清楚。
霍尔特和里德就是一个鲜明的例子，他们证明了一个事实：在金钱方面做得好并不取决于你有多聪明或你在哪里上学。这只是关于拥有正确的行为——耐心、控制贪婪和恐惧、长期思考等等。这就是我想要表达的观点。
但是，如果霍尔特和里德住在更好的房子里，穿更好的衣服，环游世界，在好的餐厅吃饭，并在活着的时候捐出钱来看看它的影响，他们是否可能会更快乐？&lt; /p&gt;

当然。
这是可能。我不知道这是否有可能。如果不更深入地了解他们的个性，就无法了解他们的性格。霍尔特和里德自己可能都不知道。也许他们很节俭，剥夺了自己更好的生活。也许他们是独立的，一想到他们死后他们的社区会多么震惊，他们就感到非常高兴。
重要的是，十分之九的人会看着霍尔特和里德，并认为他们节俭得几乎到了精神疾病的程度。但我认为他们绝对有可能是独立的，过着最好的生活。
大卫·佩雷尔最近写道：

世界告诉你——即使只是轻声细语——每个人都应该想要同样的东西：大房子、好车、高级学位、证书、社交俱乐部等等。
我喜欢其中的大部分内容。但你必须意识到他们的吸引力有多少是对地位的吸引力，这可能与幸福完全不同。
最近有一个例子，有人实时了解其中的差异，我认为这比霍尔特或里德的故事更有趣。

&lt;小时/&gt;

免税店创始人查克·菲尼 (Chuck Feeney) 于上个月去世。
菲尼故事中众所周知的部分是，他在几年前去世前捐出了自己 80 亿美元财富的 99.99%。他和他的妻子拥有 200 万美元，住在一间小公寓里，乘坐经济舱，其余的都捐给了慈善机构。
菲尼的故事中不太为人所知的部分是，他曾经对上流生活进行过一次诚实的尝试。 华盛顿邮报描述了他 20 世纪 80 年代的生活，当时他刚刚变得富有：

&lt;块引用&gt;
  他在纽约、伦敦和巴黎拥有豪华公寓，在阿斯彭和法国里维埃拉拥有豪华度假胜地。他在游艇和私人飞机上与其他超级富豪交往密切。如果他想要，他就买得起。

他很快意识到这不适合他。社会告诉他他应该想要那些东西。但这并不是真正让他高兴的事情。
捐钱是。
“当我所做的事情能够帮助人们时，我会很高兴；当我所做的事情没有帮助人们时，我会感到不高兴，”菲尼说。
我喜欢这个。
或者更具体地说：我喜欢他喜欢那个。
他没有遵循别人告诉他喜欢什么或如何生活的典型道路。
他找到了让他快乐的事情。
他可能看起来很节俭，但实际上他是你听说过的最自由、最独立的人。]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/frugal-vs-independent/</guid>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全面重置</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/the-full-reset/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/the-full-reset/</guid>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 20:12:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我的新书：一如既往</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/my-new-book-same-as-ever/</link>
      <description><![CDATA[我的新书《一如既往：永不改变的指南》今天出版。
您可以在亚马逊和巴恩斯百货高贵。 （印度此处版本，英国此处版本）。
书籍很难，从头到尾需要多年的努力。但我很高兴你能读到这篇文章。我认为这是我写过的最好的作品。写起来很有趣！我希望您阅读它的乐趣有我写作它的乐趣的一半。
我的第一本书《金钱心理学》实际上是关于你个人的行为方式的。 一如既往是关于我们作为集体的行为方式以及我们一遍又一遍地做的事情。
这是 23 个短篇故事，讲述了瞬息万变的世界中不变的事物。
我的整个职业生涯都在思考这本书。我一直对预测持怀疑态度，因为世界在预测下一次经济衰退、下一次选举或下一次技术方面的记录非常糟糕。
这应该会让您想到一个问题：什么是永远不会改变的？
我们确信什么将成为我们未来的一部分？

&lt;小时/&gt;

我曾经和一个与沃伦·巴菲特关系密切的人共进午餐。
这个人——我们称他为吉姆（化名）——在 2009 年底与巴菲特一起开车在内布拉斯加州奥马哈转悠。此时全球经济陷入瘫痪，奥马哈也不例外。商店关门了，企业都用木板封起来。
吉姆对沃伦说：“现在情况太糟糕了。经济如何从中反弹？”
沃伦说：“吉姆，你知道 1962 年最畅销的糖果是什么吗？”
“不。”吉姆说。
“士力架，”沃伦说。 “你知道今天最畅销的糖果是什么吗？”
“不，”吉姆说。
“士力架，”沃伦说。
然后就是沉默。谈话就这样结束了。
历史充满了无人能预料到的惊喜。但它也充满了如此多永恒的智慧。
如果您穿越到 500 年前或 500 年后，您会惊讶地发现技术和医学发生了如此之大的变化。地缘政治秩序对你来说毫无意义。语言和方言可能完全是外国的。
但是你会注意到人们陷入贪婪和恐惧，就像他们在当今世界一样。
您会看到人们以您熟悉的方式被风险、嫉妒和部落关系所说服。
你会看到过度自信和短视，这让你想起人们今天的行为。
你会发现人们在寻找幸福生活的秘密，并试图在没有任何确定性的情况下以完全相关的方式寻找确定性。
当你来到一个陌生的世界时，你会花几分钟观察人们的行为并说：“啊。我以前见过这个。和以前一样。”
希望您喜欢阅读它。]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/my-new-book-same-as-ever/</guid>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>狂野的思想</title>
      <link>https://collabfund.com/blog/wild-minds/</link>
      <description><![CDATA[]]></description>
      <guid>https://collabfund.com/blog/wild-minds/</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 21:51:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>