<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>合作基金</title><link>https://collabfund.com</link><description>Collab Fund 是企业家推动世界前进的主要资金来源。</description><lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 02:55:19 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>主动学习与被动学习</title><link>https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/</link><description>&lt;p&gt;如果我问，你认为哪一项会带来更健康、更幸福的关系：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;一个不认识你的人包办的婚姻。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;花费数年时间与数百个不同背景的人会面，弄清楚你想要什么和不想要什么，只有当你们都准备好安定下来时才偶然遇到你的伴侣。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;答案是显而易见的（至少对我来说）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个可以称为主动搜索。它按照时间表进行管理，有规则，并且无论您是否准备好都会完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个，我们称之为被动。你掌控一切，只要它发生，只要你想要什么，你在生活中处于什么位置，你就让它发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为同样的逻辑也适用于我一直认为的主动学习与被动学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我会这样定义它：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主动学习&lt;/strong&gt;：有人告诉你要学什么，如何学，按照设定的时间表，在预先选择的标准化主题上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;被动学习&lt;/strong&gt;：你让你的思绪漫无目的。你广泛阅读和学习，与来自不同背景的人交谈，偶然发现你从未考虑过但激发你好奇心的话题，通常是因为它是你在人生的那个特定时刻碰巧需要的话题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不是唯一一个意识到我在生活中学到的大部分东西都来自被动学习的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一名作家，我学到的一点是，为自己写作很有趣，这也表明了这一点，而为别人写作则是工作，这也表明了这一点。按照自己的方式、按照自己的方式做事，因为它适合您独特的个性，与满足别人的期望相比，这是日夜不停的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主动学习——你会认为它是&lt;em&gt;学校&lt;/em&gt;——不仅在生活中占有一席之地，而且必须被视为现代最伟大的成就之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题在于假设它是唯一的、甚至是最好的学习形式。或者更危险的是：那些只经历过不适合自己性格的主动学习的人可能会确信自己讨厌学习、讨厌阅读、讨厌对世界感到好奇……然后事情就会从那里螺旋式下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让大多数人的思想动起来的是偶然发现一个利基主题，这个主题要么适合他们独特的想法，要么是他们生活中遇到的特定问题的一块缺失的拼图。通过主动学习很难培养这种能力。你需要让人们的思想漫无目的地徘徊，等待他们在需要的时候发现什么是适合他们的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我喜欢记住两件事：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1.不要把学习局限于自己的职业或专业。尽可能广泛地阅读和学习&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被动学习的很大一部分是不遗余力地&lt;a href="https://collabfund.com/blog/little-ways-the-world-works/"&gt;阅读和学习尽可能广泛的主题&lt;/a&gt;，有意识地寻找不同领域之间的相似之处。当你这样做时，你会惊讶地发现偶然发现一个教你世界如何运作的新想法是多么容易和有趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你从事商业活动，你会惊讶地发现你可以从生物学中学到这么多关于护城河和竞争优势的知识。如果你学的是生物学，你会惊讶地发现你可以从商业中学到这么多关于增长极限和进化的知识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主动学习的一个问题是它往往是孤立的，数学在一个系教授，化学在另一个系教授，英语在另一栋大楼教授。它往往会让话题变得无聊，并且缺乏现实世界的背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果你研究得足够广泛，你就会发现每个领域是如何相互关联的——许多领域都属于“世界如何应对不确定性和竞争”的范畴。如果您在多个领域找到了正确的东西，那么您可能已经发现了一些特别重要的东西。它出现的领域越多，它就越有可能成为世界运转的基本驱动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一直都是这样。 “世界往往比任何哲学家都聪明。”记者沃尔特·白芝浩 (Walter Bagehot) 在 1859 年&lt;a href="https://books.google.com/books?id=iuV9Lhn53r4C&amp;amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;amp;q&amp;amp;f=false"&gt;写道。&lt;/a&gt;大卫·森拉 (David Senra) 最近总结了杰夫·贝佐斯 (Jeff Bezos) 的心态：“如果你集中注意力，整个世界就是一间教室。”被动学习的课堂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我举一个奇怪的例子来说明一个主题如何教您了解另一个主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼尔·德格拉斯·泰森曾经问过一群大学教授他们看电视的时间。他&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=BCa3zUwNaF4&amp;amp;ab_channel=ColemanHughes"&gt;解释说&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;大约 15% 的观众每周积极观看任意时间的电视。当时美国人平均每周看电视 30 小时。我对他们说：你怎么能声称你了解并理解你所教的是谁呢？他们不知道你要教导的人的内心正在产生怎样的影响。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;很少有大学历史教授会认为，“如果我看《南方公园》，我就能更好地理解我所教学生的想法，我就会成为一名更好的老师。”观看《南方公园》的人很少意识到他们实际上正在了解社会大部分人的想法。但这是一种广泛的、多学科的学习的一个奇怪的例子，可以帮助你理解世界是如何运作的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;广泛阅读、广泛观察、广泛讨论、广泛学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2.给员工思考的时间。给自己时间思考。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你作为老板，期望学习在毕业时停止，而员工只是为了创造工作，那么你将得到你应得的员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家罗伯特·戈登 (Robert Gordon) 表示，1870 年，46% 的工作岗位来自农业，35% 属于手工艺或制造业。很少有职业依赖于工人的大脑。你没想到；你不间断地&lt;em&gt;工作&lt;/em&gt;，而且你的工作是看得见、摸得着的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，情况发生了逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百分之三十八的工作现在被指定为“经理、官员和专业人员”。这些都是决策工作。另外 41% 是服务性工作，这些工作通常依赖于您的想法和行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果给这些员工时间去思考、学习、沉思、讨论并让他们的思绪漫游，他们中的许多人将会做得更好。但他们常常做不到，因为很多老板希望他们每周工作 40 个小时，坐在办公桌前打字、移动鼠标​​，直到 65 岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有时间被动思考和学习，您的教育就会在 18 岁至 22 岁之间停滞不前，其中大部分可能包括主动学习。作为老板，你应该给员工空闲时间去做那些看起来不像高效工作的事情，这似乎很奇怪。但许多成功人士在空闲时间被动地、在自己的好奇心和游离的思维驱动下发现了他们的关键教育经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受过相同正规教育的人之间的结果差异巨大，一个重要原因是有些人有时间重视被动学习，而另一些人则没有。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 02 Jan 2024 22:30:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/active-vs-passive-learning/</guid></item><item><title>尊重彼此的妄想</title><link>https://collabfund.com/blog/respect-each-others-delusions/</link><description>&lt;p&gt;我喜欢这样一句话：人们不记得书本，而只记得书本。他们记住句子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我读到威尔和阿里尔·杜兰特的&lt;em&gt;《历史的教训》&lt;/em&gt;时，有一句话让我大吃一惊：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;从历史中吸取足够的教训，耐心地面对现实，尊重彼此的妄想。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我非常喜欢这个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的关键是接受&lt;em&gt;每个人都&lt;/em&gt;以自己独特的方式受到欺骗。你，我，我们所有人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你意识到你——一个善良、高尚、善意、性情平和、以事实为导向的人——对世界如何运作的看法即使不是完全错误，也肯定是不完整的，你应该同情其他人，他们的迷惑信念对你来说是显而易见的。我非常喜欢丹尼尔·卡尼曼的观察，认为我们比自己更善于发现别人的缺点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，尊重他人的妄想也是有限度的。不应该容忍直接伤害或妨碍他人的妄想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但让我分享一下造成主要妄想的三个原因。问问自己：你认为你可以免受这些力量的影响吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1. 没有什么比你的亲身经历更有说服力的了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大卫·麦克雷尼（David McRaney）有一句名言：“当真相不确定时，我们的大脑会根据我们之前的经验创造出他们能想象到的最有可能的现实，从而在我们不知情的情况下解决不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于我们都有着截然不同的生活经历，所以对我来说显而易见的事情对你来说可能是疯狂的，反之亦然。大多数辩论并不是真正的辩论；而是辩论。他们是两个有着不同人生经历的人在互相交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在同一个人身上也会发生这种情况：我在 20 岁时坚信的一些事情现在看来是可笑的错误，而且我确信当我在 60 岁时看待我今天所相信的事情时，同样的事情也会发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个人都试图通过自己的经历来理解世界，随着这些经历的增长，每个人的视角都倾向于关注世界上略有不同的“真相”版本——尤其是对于政治、宗教和文化等社会话题。投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2. 你相信某件事的意愿取决于你对某件事的渴望程度和需要程度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你告诉我你找到了一种简单的方法可以让我的钱在一周内翻倍，我不会默认相信你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果我下个月极度欠某人钱而我却没有，我会听。如果我的孩子们正在挨饿，而我对他们生存的唯一希望就是下周把我的钱加倍，我会坚持你的每一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数彩票&lt;a href="https://collabfund.com/blog/no-one-is-crazy/"&gt;是由收入最低的美国人购买的&lt;/a&gt;。为什么？我有一个理论：收入最低的美国人高估了他们获胜的几率，因为当你感到陷入贫困停滞时，你迫切需要相信你可以买到一张摆脱困境的门票，以保持一定程度的乐观情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个鲜明的例子，但同样的力量影响着每个人的信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心理学中有一种叫做抑郁现实主义的观点，即抑郁的人对世界做出更准确的预测，因为他们更能适应生活的脆弱、竞争和无情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他们是少数。我们大多数人都坚持相反的观点，带着安慰性的妄想来指导我们的信念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多决策在统计上都是错误的，但却支持决策者的动机——在分析你用来证明自己行为合理性的预测时，记住这一点是件好事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克雷尼的另一句话在这里很合适：“在我们知道自己错了之前，错误的感觉就像是正确的一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3. 当缺乏完美的信息时，情感、激情和部落认同就会填补空白。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天体物理学家格雷戈里·本福德创造了本福德争议定律，该定律指出，热情与可用的真实信息量成反比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受不确定性是痛苦的。形成关于事物如何运作的完整叙述要舒服得多。为了不遗漏任何问题，情感很乐意填补因缺乏信息而留下的漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情感和激情的问题在于它们往往是非黑即白，没有空间去理解大多数主题所需的细微差别。你会产生一种虚假的自信感，一种伪装成绝对真理的自信感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人比其他人更容易受到影响，但没有人能幸免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当我们结束这一年时——这又是一个充满争议、困惑、分歧和激情的一年——我想更多地关注杜兰特永恒的智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我们耐心地承受现实，尊重彼此的幻想。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 19:13:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/respect-each-others-delusions/</guid></item><item><title>有多少个圣诞老人</title><link>https://collabfund.com/blog/how-many-santas/</link><description>&lt;p&gt;任何在圣诞节期间去过纽约市的人都知道，每年的这个时候没有比这更好的地方了。带着孩子一起去，那就更好了。首先是当他们从宾州车站出来时，抬头看着摩天大楼，看到人行道上散落着无尽的热椒盐卷饼摊，并发现一个稍微饱经风霜的圣诞老人在旁边的救世军摊位上挥舞着一个巨大的铃铛时，他们脸上的表情开始了。一个打扮成埃尔莫的人。接下来是走过中央公园的马车，看到第五大道的灯光，以及第一次体验时代广场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个周末前，我的家人沿着 95 号州际公路长途跋涉来到了纽约，它没有让人失望。从来没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在我有两个儿子。较大的一个是我的迷你我，而较小的则更像我的妻子。年长的人平日里会问很多问题，所以你不会相信当他到了一个新的地方，尤其是像纽约这样的地方时，他会问多少问题。事实上，他们整个周末都在不停歇，但有一个问题特别引人注目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们步行去宾州车站乘火车回家时，他问我，&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;“纽约怎么有这么多圣诞老人？我在宾夕法尼亚车站外看到了一间，中央公园有两间，FAO Schwartz 前面有一间，Rockettes 附近有大约 50 间。他们是谁？他们为真正的圣诞老人工作吗？他们是精灵吗？梅西百货游行结束时的圣诞老人是真正的圣诞老人吗？如果是这样，他为什么要在感恩节出现？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然我相信我的儿子至少还能再相信圣诞老人几年，但他显然开始质疑北极庞大的物流运作，这使得亚马逊看起来就像一个普通的柠檬水摊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，我是如何回答他的问题的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像大多数父母一样，在这种情况下，我夸大了事实……很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你是对的，他们显然不是真正的圣诞老人，但他们确实为圣诞老人&lt;em&gt;工作&lt;/em&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “虽然他们不是精灵，但他们以其他方式帮助圣诞老人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不，感恩节梅西百货门前的圣诞老人并不是真正的圣诞老人。他只是在那里迎接圣诞节。”或者有类似效果的东西。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="截图 2023-12-18 12.07.28PM.png" src="https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-12-18%20at%2012.07.28%E2%80%AFPM.png" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我在曼哈顿的街道上穿行时，我对他的圣诞老人进行了审问，我突然意识到了一些事情。由于他目前的纯真程度，我的儿子正在经历他生命中如此令人惊奇的时刻。他&lt;em&gt;坚信&lt;/em&gt;，如果他这一年过得好，一个胖胖的、快活的、脸色红润、白胡子的老人就会驾着八只驯鹿拉的雪橇从空中飞过，爬下烟囱，在树下给他留下礼物。圣诞树。他还太小，无法用谷歌搜索圣诞老人是否真实存在，也无法在 Facebook 上查看天空中是否有人目击过他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，正如英国诗人托马斯·格雷所解释的那样，某种程度的无知也可以是一种幸福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了他，我希望他的这份纯真和无知能够再保持一段时间。为了我自己，我希望我也可以。就此而言，如果可以的话，我们都可能受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我为什么这么说呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为它会让你不那么疲惫。对自己不太确定。对世界提供的巨大可能性更加开放。更愿意问别人不敢问的问题。更愿意改变主意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;别误会我的意思。太多的天真或无知也不好，尤其是对于成年人来说。经验是必要的，这样才能见多识广、有弹性、有能力应对生活给你带来的挑战，并准备好处理困难的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，考虑到这种对比，多少才是合适的量呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这很难说，但我认为现在我们都可以多使用它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，技术和信息传播的速度加速了我们纯真的终结。我们读得更多，听到更多，看到更多。有时它是准确的，有时它是有偏见的，有时它是完全错误的。不管怎样，鉴于其中很多本质上是负面的，不幸的是，它正在改变我们养育孩子、过着我们的生活，当然还有投资组合的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母过去常常让孩子们在夏天自由奔跑，并且通常可以随心所欲地来去。现在，我们通过 GPS 跟踪器、手机和 iWatch 随时关注它们。即使我们给予他们&lt;em&gt;一些&lt;/em&gt;自由，我们也会因为在网上读到的千里之外的城市发生的绑架或犯罪事件而无休止地担心他们的安全。我们的孩子安全了吗？也许吧，但代价是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子们过去常常不断挑战极限和界限，以找出他们可以逃脱的惩罚。如今，iPhone 和摄像头无处不在，他们知道自己所做的任何事情都面临着被录像记录并在几分钟内通过社交媒体传播的风险。这确实减少了一些不良行为，但代价是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子们还习惯跟随球队并观看大型比赛。如今，随着 YouTube 的兴起，他们关注个人并观看重大比赛（或者在许多情况下创造自己的比赛）——大量进球、制胜球、三振和庆祝，但很少有失误、传球失误、投篮失误或失误。天堂不允许，损失。与此同时，随着 Instagram 和 TikTok 的兴起，他们在社交上也做着同样的事情，他们创建的账户只记录生活中积极的事情（一半时间是经过修饰的），或者观看其他人做同样的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这只是冰山一角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，为什么这很重要呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这很重要，因为它正在极大地改变社会对风险的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于孩子来说，这很重要，因为这可能会抑制他们弄清楚风险在哪里、突破界限到什么程度以及如何区分可恢复风险和不可恢复风险的能力（即，属于成长的风险与那些会留下严重后果的风险）。身体、精神或其他未来的伤疤）。与此同时，通过优先考虑胜利和亮点而不是损失和低谷，他们正在为自己和他人创造虚假的现实。这也造就了一代孩子，他们越来越难以满足，比以往任何时候都更关心工作与生活的平衡等问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于父母来说，这很重要，因为我们冒着过度保护孩子免受短期风险的风险，而牺牲了他们的长期适应性和耐用性。就像避免低风险细菌会使您以后更容易受到高风险细菌的影响一样，在孩子年轻时保护他们免受普通的、低概率的风险会使他们在成年后越来越容易受到更严重的风险的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于投资者来说，这很重要，因为这有可能在未来许多年从根本上改变社会、经济和金融市场。鉴于发现长期长期趋势和变化对任何投资者都至关重要，这一点值得关注。尽管如此，尽管如今许多投资者都关注与中国的关系、人工智能和 ESG 等问题，但几乎不可能预测这些事情将如何发展。然而，某些技术对儿童、父母和更广泛的社会的影响已经开始以更可预测和更有影响力的方式展现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这听起来很悲观，但考虑到现在是假期，这里有一个更乐观的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实是，虽然资本主义远非完美，但它在两件事上做得非常好。首先，它激励人们解决问题。当出现问题时，人力和财务资本几乎总是流入试图解决问题的企业。其次，它奖励那些愿意努力发现这些问题并承担谨慎风险来解决这些问题的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，老实说，我认为没有什么问题比社交媒体、手机和其他相关技术给社会带来的问题更重要了。也就是说，我们开始看到人们开始意识到这一点的最早迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题是，我们会采取什么措施吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就我个人而言，考虑到国会目前的功能失调程度，我不会屏息以待国会会采取任何行动。我也不指望科技公司能做太多事情，因为他们没有受到激励（如果有的话，他们非常没有动力）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果不是，它会从哪里来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它总是来自……企业家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看看&lt;a href="https://gabb.com/product/gabb-phone-z2/"&gt;Gabb Phone&lt;/a&gt;等产品就知道了，它本质上是一款看起来像智能手机的“哑巴电话”。它限制孩子们访问互联网、社交媒体和露骨内容，同时提供高质量（美观）的产品，使孩子们能够与家人和朋友交流。在这个时代，研究表明手机和社交媒体正在损害孩子的睡眠、成绩和心理健康，Gabb 似乎是朝着正确方向迈出的一步。至于销售情况，原版 Gabb 手机已经售空，距离圣诞节还有两周时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奖励那些努力发现问题并冒着谨慎风险解决问题的人怎么样？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我无法告诉你在过去的一年里我与多少人交谈过，他们告诉我他们最大的挑战是找到愿意磨练和/或对公司做出坚定承诺的年轻人，更不用说只是在办公室工作了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，我也听到其他人感叹获得高质量、高薪的工作是多么困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反差很大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，解决办法是什么呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据我的经验，对于那些努力寻找愿意磨练人才的公司或基金来说，公司和员工之间的权力平衡会随着时间的推移而减弱。就我个人而言，我们这一代人在金融危机爆发前不久就开始了我们的职业生涯，我们&lt;em&gt;很快&lt;/em&gt;就发现我们的价值&lt;em&gt;并不高&lt;/em&gt;。许多刚毕业的大学毕业生从拥有过多的选择变成了拥有很少的选择。今天，我们似乎处于这个范围的另一端，但根据我的经验，事情可能会很快发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些很难找到合适机会的人来说，我听到的最好的建议来自 UFC 的 Dana White，他说：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;“如果你是一个野蛮人，你走出去，努力磨练，并且想要它足够强烈，你就能实现任何目标。在这个大多数孩子都想在家工作的世界里，这变得更加容易。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的信息很明确，所以我不会提供链接，但他提出了一个很好的观点。我感觉到公司正在&lt;em&gt;渴望&lt;/em&gt;年轻人，他们愿意努力工作，投入时间，加倍努力，是的，在办公室工作。未来的文章将更深入地探讨这个主题，所以我不会谈论太多，但在很多方面，我认为年轻人比以往任何时候都更容易脱颖而出。事实上，作为一名投资者，我现在最看重的是那些能够克服逆境并优先成为“团队成员/磨练者”而不是“精彩片段”玩家的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到这一切，当我们进入年底时，我开始问自己：“如果我可以给我的儿子们任何东西作为圣诞节礼物，那会是什么？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简而言之，我想给他们更多犯错误的自由，更多的激励去磨练，更多地鼓励他们成为团队成员而不是突出的球员，以及更少的分散注意力的技术。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 20:08:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/how-many-santas/</guid></item><item><title>加速气候解决方案：合作基金共享未来基金的最新动态</title><link>https://collabfund.com/blog/accelerating-climate-solutions-updates-from-collab-funds-shared-future-fund/</link><description>&lt;p&gt;这几个月就像旋风一样，我们迅速扩大了计划范围，以支持我们不断增长的近 130 家有前景的气候公司的投资组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回顾一下，Collab Fund 的&lt;a href="https://sharedfuture.xyz/"&gt;共享未来基金&lt;/a&gt;为应对气候危机的杰出创始人提供早期资金和全面支持。我们与顶级加速器和奖学金合作，成为他们杰出公司的“第一签到者”。然后，我们利用完整的协作基金平台 - 从世界一流的指导到我们的顾问网络 - 帮助这些企业最大限度地发挥影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 11 月和 12 月，我们在旧金山和纽约举办了两岸创始人聚会，汇聚了 80 多名怀揣这一使命的企业家和投资者。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="sf-and-nyc-events-collage-v2-text.r1.jpg" src="https://collabfund.com/uploads/sf-and-nyc-events-collage-v2-text.r1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们还推出了专门的时事通讯《 &lt;a href="https://mailchi.mp/82e0ed9aaac9/welcome-to-the-dispatch-volume-i?e=45dc6921ad"&gt;The Dispatch》&lt;/a&gt; ，与该社区分享资源、机会和故事。我们的博客现在每两周举办一次问答活动，创始人们会分享他们对气候之旅的见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的这些问答重点关注了电动汽车充电、碳去除、清洁技术融资软件等领域的创新者：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://sharedfuture.xyz/blog/bidirectional-energy/"&gt;双向能源公司的安吉拉和弗朗西斯&lt;/a&gt;谈家庭电动汽车充电的民主化&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://sharedfuture.xyz/blog/carba/"&gt;Carba 的 Andrew、Linda 和 Paul&lt;/a&gt;探讨新的除碳技术&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://sharedfuture.xyz/blog/pioneer/"&gt;先锋公司的 Mikto 和 Kyle&lt;/a&gt;谈释放政府资金&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;多家共享未来公司最近也宣布了重要里程碑：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="http://elyosenergy.com"&gt;Elyos Energy&lt;/a&gt;筹集了&lt;a href="https://www.elyosenergy.com/blog/elyos-announces-seed-round"&gt;300 万美元&lt;/a&gt;以增强能源弹性&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://inlyteenergy.com/"&gt;Inlyte Energy&lt;/a&gt;获得&lt;a href="https://techcrunch.com/2023/10/26/inlyte-energy-seed-round/"&gt;800 万美元&lt;/a&gt;资金以重振先进电池技术&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.byterat.io/"&gt;Byterat&lt;/a&gt;筹集了&lt;a href="https://techcrunch.com/2023/10/27/byterat-seed-round/"&gt;400 万美元&lt;/a&gt;用于收集电池数据并加速研发&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.pioneerclimate.com/"&gt;Pioneer&lt;/a&gt;筹集&lt;a href="https://www.axios.com/pro/climate-deals/2023/11/09/pioneer-blue-bear-government-funding-climate"&gt;290 万美元&lt;/a&gt;用于气候融资&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://osium.ai/"&gt;Osium AI&lt;/a&gt;将&lt;a href="https://techcrunch.com/2023/11/22/osium-ai-uses-artificial-intelligence-to-speed-up-materials-innovation/"&gt;人工智能应用于材料创新&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;我们看到的解决方案的广度凸显了气候技术类别的规模有多大。我们的产品组合涵盖从碳捕获遥感到人工智能优化的能源资产管理的一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;进入 2024 年，许多才华横溢的创始人将进行第一轮机构融资。我们致力于尽我们所能支持他们的成功。如果您想参与，请&lt;a href="mailto:keely@collabfund.com"&gt;联系我们&lt;/a&gt;！应对我们一生中最大的挑战需要我们所有人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 17:00:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/accelerating-climate-solutions-updates-from-collab-funds-shared-future-fund/</guid></item><item><title>长期新闻</title><link>https://collabfund.com/blog/long-term-news/</link><description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;纽约&lt;/strong&gt;—根据分析师所说的“现有最重要的经济指标”，昨天有 36 万人出生，其中 78% 预计将活到成年晚期。大多数人长大后都会成为社会中富有生产力的工作成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家表示，扣除当天报告的全球 15 万人死亡人数，周二地球上净新增人口 21 万人。有消息称，世界上四分之三的人现在生活在一个自由或基本自由的政治国家中，周二至少有 10 万名新人类来到这个世界，他们将有机会学习 1000 亿新人类所积累的经验教训和知识。在他们面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德意志银行经济学家布莱恩·道格拉斯 (Bryan Douglas) 表示：“仅本周，我们就会在全球经济中增加相当于西雅图人口的新人口，他们有可能比你我更有知识、更有生产力。”银行。 “今年我们将增加相当于纽约的人口。明年也一样。这真是太棒了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及对第四季度 GDP 的预测时，道格拉斯先生显得很困惑。 “你刚刚听到我对所有新人说的话了吗？这才是未来几十年最重要的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谷歌和苹果周二公布了季度收益。分析师似乎并不关心，他们指出 90 天窗口内发生的情况并不能告诉你任何有关长期前景的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 10年期国债利率从4.2%降至4.18%。高盛在给客户的一份报告中表示，没有人知道为什么会发生这种情况，如果你关心为什么会发生这种情况，“你应该重新审视你的整个生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二有大量报道称，人们正在研究疯狂的新想法，尤其是那些无人关注的年轻人，其中一些人将创造下一代伟大的企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说世界各地的人们都在研究过去有效和无效的方法，并利用他们的观察结果比以前做得更好一些。 “人们的工作每年都会进步 1.5%，”道格拉斯说。 “这似乎没什么大不了的，而且更容易关注短期内出现的问题。但每年 1.5% 的生产率增长，经过一代人的时间复合起来，是令人难以置信的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在巴尔的摩，24 岁的蒂姆·多诺万 (Tim Donovan) 开设了罗斯 IRA，将 500 美元存入一个投资账户，以便在接下来的半个世纪内通过一种 20 年前还不存在的投资工具实现复利。 “这是第一代能够获得两件事的人，”理财规划师克里斯蒂·埃克特说。 “超低成本的投资选择，以及简单的免税投资工具。没有其他一代人在开始储蓄生活时拥有这两个优势。不要低估 40 或 50 年后他们的处境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;婴儿潮一代担心年轻一代缺乏父母的动力和道德的报道看到了 1974 年嬉皮士公社的照片，以及 28 岁的特拉维斯·加纳 (Travis Garner) 的恳求，他说：“看，每一代人最终都会明白并发现这一点。”他们自己的方式。我们会没事的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加利福尼亚州，18 岁的莎拉·汤普森 (Sarah Thompson) 在加州大学戴维斯分校 (UC Davis) 开始了她的新生生物课，在那里她将学到她父母上大学时我们不知道的东西，而她不会学到那些后来被证明是错误的东西。 “这就是进步的方式，”她的教授说。 “几代人慢慢磨得更高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;道琼斯工业平均指数周二下跌 48 点。美林公司(Merrill Lynch)分析师格雷格·琼斯(Greg Jones)预计，到明天就没有人会关心这个无用、乏味的事实了。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;（这些引用都不是真实的）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:47:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/long-term-news/</guid></item><item><title>节俭与独立</title><link>https://collabfund.com/blog/frugal-vs-independent/</link><description>&lt;p&gt;对于支出少于收入的人来说，这是一个重要的区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据我的定义，节俭意味着剥夺自己想要且负担得起的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为从无法购买的来源获得快乐和身份而一开始就不想要某些东西是完全不同的事情。最好的形容词可能是独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数人都热衷于寻求地位和成功，而不一定是幸福。看到有人反击这种趋势是很了不起的。从外表上看，他们显得很节俭。但事实上，他们拒绝了世界告诉他们应该想要的东西，而是更深入地寻找，在别处寻找幸福。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;上周，有&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/11/23/us/new-hampshire-hinsdale-millionaire-geoffrey-holt.html"&gt;消息&lt;/a&gt;称杰弗里·霍尔特 (Geoffrey Holt) 去世，他是一位 82 岁、无子女、单身的男子，住在新罕布什尔州乡村的一个拖车公园里，去世后给他的小镇留下了 380 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个谦虚的人被描述为“坐在拖车公园里的割草机上”，但实际上他却是一个百万富翁，这让所有认识他的人都感到震惊——显然霍尔特是如此的不起眼，以至于很少有人真正认识他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在&lt;em&gt;《金钱心理学》&lt;/em&gt;一书中强调了一个类似的故事。罗纳德·里德 (Ronald Read) 是一名看门人和加油站服务员，他在 92 岁时去世，为慈善机构留下了 480 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾经有一位读者问我：我欣赏里德吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此而言，我钦佩杰弗里·霍尔特吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不太确定，我希望我在书中说得更清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍尔特和里德就是一个鲜明的例子，说明了一个事实：在金钱上做得好并不取决于你有多聪明或你在哪里上学。这只是关于拥有正确的行为——耐心、对贪婪和恐惧的控制、长期思考等等。这就是我想要表达的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，如果霍尔特和里德住在更好的房子里，穿更好的衣服，环游世界，在好餐馆吃饭，并在活着的时候捐出钱来看看它的影响，他们是否可能会更快乐呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是&lt;em&gt;可能的&lt;/em&gt;。我不知道这是否有可能。如果不更深入地了解他们的个性，就无法了解他们的性格。霍尔特和里德自己可能根本不知道。也许他们很节俭，剥夺了自己更好的生活。也许他们是独立的，一想到他们死后他们的社区会多么震惊，他们就感到非常高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重要的是，十分之九的人会看着霍尔特和里德，并认为他们节俭得几乎到了精神疾病的程度。但我认为他们绝对有可能是独立的，过着最好的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大卫·佩雷尔最近写道： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="截图 2023-11-28 4.11.54PM.png" src="https://collabfund.com/uploads/Screenshot%202023-11-28%20at%204.11.54%E2%80%AFPM.png" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界告诉你——即使只是轻声细语——每个人都应该想要同样的东西：一栋大房子、一辆好车、高级学位、证书、社交俱乐部等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我喜欢其中大部分东西。但你必须意识到，他们的吸引力有多少是对地位的吸引力，这可能与幸福完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近有一个例子，有人实时理解了其中的差异，我认为这比霍尔特或里德的故事更有趣。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;免税店创始人查克·菲尼上个月去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲尼故事中众所周知的部分是，他在几年前去世前捐出了自己 80 亿美元财富的 99.99%。他和他的妻子拥有 200 万美元，住在一间小公寓里，乘坐经济舱，其余的都捐给了慈善机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲尼的故事中不太为人所知的部分是，他曾经对上流生活进行过一次诚实的尝试。 《&lt;em&gt;华盛顿邮报》&lt;/em&gt;这样描述他 20 世纪 80 年代的生活，当时他刚刚暴富：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;他在纽约、伦敦和巴黎拥有豪华公寓，在阿斯彭和法国里维埃拉拥有豪华度假胜地。他在游艇和私人飞机上与其他超级富豪交往密切。如果他想要的话，他买得起。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;他很快意识到这不适合他。社会告诉他他应该想要那些东西。但这并不是真正让他高兴的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;送钱是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当我所做的事情能够帮助人们时，我会很高兴；当我所做的事情没有帮助人们时，我会感到不高兴，”菲尼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我喜欢那个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者更具体地说：我喜欢他喜欢那个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他没有遵循别人告诉他喜欢什么或如何生活的典型道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他找到了让他快乐的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他可能看起来很节俭，但实际上他是你所听说过的最自由、最独立的人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:10:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/frugal-vs-independent/</guid></item><item><title>全面重置</title><link>https://collabfund.com/blog/the-full-reset/</link><description>&lt;p&gt;要了解干净开始的力量，您必须了解德国军队为何变得像 20 世纪 30 年代那样强大的细微差别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事开始于第一次世界大战末期，当时战败的德国军队被洗劫一空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结束战争的停战协定的一部分迫使德国军队解散。这几乎包括它拥有的所有武器。第一次世界大战后的几年里，盟军进行了历史上最大规模的工业拆除运动之一。德国拥有 600 万支步枪、3800 万枚射弹、10 亿发弹药、1700 万枚手榴弹、16,000 架飞机、450 艘船只以及数百万吨其他战争装备被摧毁或掠夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但二十年后，德国拥有了世界上规模最大、最先进的军队之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它拥有最快的坦克。最强空军。最强大的火炮。最先进的通信设备和第一批导弹——所有这些都给世界带来了前所未有的痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德国军事复兴的一个灾难性的讽刺是，它的发生在一定程度上并不是无视其早期的裁军，而是&lt;em&gt;因为&lt;/em&gt;其早期的裁军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1939 年欧洲战争开始时，陆军参谋长乔治·马歇尔就纳粹的技术能力向罗斯福总统提出了批评：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;第一次世界大战后，德国几乎所有的物资都被夺走了。所以德国重新武装的时候，需要为部队生产一整套的物资。因此，德国拥有一支配备了最现代化武器的军队。这是世界历史上从未发生过的情况。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;为军队提供物资是一个国家所做的最昂贵、后勤最复杂的事情之一。因此，它试图尽可能多地利用其设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但技术进步不会等待。它按照自己的方式发生，而且通常很快。因此，军队可能会被发现配备了严重过时的装备。决定何时升级值得付出代价是一个非常艰难的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 20 世纪 30 年代的德国不必做出这样的决定。如果它想要一支军队——它确实如此——它就必须从头开始建设一切。完全重置。德国的优势在于 1939 年拥有的每一件设备都基于最新技术。从制服到枪支再到潜艇，没有一件物品是过时或过时的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战争开始时盟军的情况并非如此。 1939 年战争开始时，美国陆军携带 1903 款斯普林菲尔德步枪。法国拥有一战时期的坦克，性能迟缓。英国曾一度从博物馆中取出 19 世纪的大炮，为德国入侵做准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，盟军最终赶上了。但有一个惨痛的教训：拥有资源会带来一系列优势。从头开始还有另一组优势。后者可能非常强大。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;金融危机后经济复苏缓慢的部分原因是企业受到经济衰退的惊吓，不断地审查成本。查理·芒格 (Charlie Munger) 在 2010 年表示：“我看到一个又一个的企业都在进行合理化，以便在减少员工数量的同时保护其资产负债表和盈利能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是零基预算概念开始了新的生命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;零基预算是指每年的预算都应该从头开始制定，而不是使用上一年的预算作为基准。吉米·卡特 (Jimmy Carter) 在 20 世纪 70 年代使其声名鹊起，这是商业和政府预算最后一次像近年来那样紧张的时期。据德勤称，自 2008 年以来，使用零基预算的大公司数量增加了 50%。金宝汤 (Campbell Soup)、家乐氏 (Kellogg) 和卡夫 (Kraft) 现在都在使用它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它基于一个极其理智的想法：事物在变化和发展，因此“我们一直都是这样做的”这句话应该被“我们现在需要什么？”取代。完全重置，摆脱过去的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是投资者可以学习的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克雷格最近解释说：&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="twitter-tweet"&gt;&lt;p dir="ltr" lang="en"&gt;如果某件事物不起作用，就不要抓着它不放。尝试以不属于您的方式看待每一项投资，并遵守纪律。&lt;/p&gt; — 克雷格·夏皮罗 (@cshapiro) &lt;a href="https://twitter.com/cshapiro/status/923161472229937152?ref_src=twsrc%5Etfw"&gt;2017 年 10 月 25 日&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;对此有一个相反的说法：&lt;a href="https://collabfund.com/blog/every-great-investment-hurts/"&gt;投资的秘诀是忍受&lt;/a&gt;不舒服的情况，所以一看到不完美的迹象就卖出通常会后悔。但它的反面——对过去决策的不可动摇的锚定——或许更糟。 “我们最喜欢的持有期是永远”这句话应该替换为“我们最喜欢的持有期是直到事实发生变化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果给我们一张白纸，我们中有多少人会创建一个与现在相同的投资组合？有些会。我们中的许多人会做一些完全不同的事情。但我们不这样做，因为我们背负着过去决策的重担，并且就像拥有老化舰队的军队一样，不确定更新我们的设备是否值得付出高昂的成本。在这种情况下，更新你的投资组合的成本是承认你在某些立场上是错误的，并释放所有希望你最终会被证明是正确的情感上的刺痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大理论来说也是如此。投资者迪恩·威廉姆斯（Dean Williams）曾写道：“专业知识很棒，但它也有一个不好的副作用。它往往会导致无法接受新想法。”那些在 70 年代和 80 年代学会如何投资的人从未完全动摇过这样的想法：低通胀可能会持续很长时间。那些在 20 世纪 90 年代后期进行投资的人将永远看到任何市盈率超过 20 倍的交易都存在泡沫。 25 岁以下的人比 55 岁以上的人更容易看到区块链的潜力。30 年前的互联网也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何不断发展的事物——市场、技术、职业等等——都必须以这样的心态来对待：曾经伟大的想法可能会过期，当它们过期时，你最好离开而不是试图修复它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迈克尔·巴特尼克（Michael Batnick）&lt;a href="http://theirrelevantinvestor.com/2017/06/09/experience-is-overrated/"&gt;曾讲述&lt;/a&gt;亿万富翁斯坦利·德鲁肯米勒（Stanley Druckenmiller）的故事，他在一家投资公司工作第二年就晋升为高级管理人员：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;当他问为什么他被提拔到比他周围的其他人更高时……他被提拔的原因是因为他还没有承担起经验的负担……他的老板说，“我们这里自 1968 年以来一直处于熊市。”那是 1978 年。“我认为一个大的长期牛市即将到来。”我们都有伤疤。我们将无法扣动扳机。所以我需要一个年轻、缺乏经验的人来带头。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;想法和期望的全面重置。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;丹尼尔·卡尼曼（Daniel Kahneman）在写《&lt;em&gt;思考，快与慢》&lt;/em&gt;一书时，可以撕掉整个章节并重新开始。帮助卡尼曼写这本书的贾森·茨威格 (Jason Zweig)&lt;a href="http://jasonzweig.com/what-i-learned-from-daniel-kahneman/"&gt;解释道&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;第一次发生这种事，我惊呆了。他是如何做到的？怎么会有人这么做呢？当我问丹尼如何重新开始，就好像我们从未写过早期草稿一样，他说了一句我永远不会忘记的话：“我没有沉没成本。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;杰森描述了他从中学到的东西。 “丹尼告诉我，除非你致力于彻底摧毁一切不值得阅读的东西，否则你永远无法创造出值得阅读的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的情况也适用于商业策略、投资理念和职业。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 20 Nov 2023 20:12:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/the-full-reset/</guid></item><item><title>我的新书：一如既往</title><link>https://collabfund.com/blog/my-new-book-same-as-ever/</link><description>&lt;p&gt;我的新书《&lt;em&gt;一如既往：永不改变的指南》&lt;/em&gt;今天出版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您可以在&lt;a href="https://www.amazon.com/gp/product/0593332709"&gt;亚马逊&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.barnesandnoble.com/w/same-as-ever-morgan-housel/1143292859"&gt;Barnes &amp;amp; Noble&lt;/a&gt;上购买。 （&lt;a href="https://www.amazon.in/Same-Ever-Timeless-Lessons-Opportunity/dp/1804090948"&gt;这里是印度版&lt;/a&gt;，&lt;a href="https://www.amazon.co.uk/Same-Ever-Timeless-Lessons-Opportunity/dp/1804090638"&gt;这里是英国版&lt;/a&gt;）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;书籍很难，从头到尾需要多年的努力。但我很高兴你能读到这篇文章。我认为这是我写过的最好的作品。写起来很有趣！我希望你阅读它的乐趣有我写作它的乐趣的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的第一本书《&lt;em&gt;金钱心理学&lt;/em&gt;》实际上是关于你个人的行为方式的。 &lt;em&gt;“一如既往”&lt;/em&gt;是关于我们作为一个集体的行为方式以及我们不断重复做的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是 23 个短篇故事，讲述了瞬息万变的世界中不变的事物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我的整个职业生涯中，我一直在思考这本书。我一直对预测持怀疑态度，因为世界在预测下一次经济衰退、下一次选举或下一次技术方面的记录非常糟糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这应该会让你想到一个问题：什么是永远不会改变的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们&lt;em&gt;确信&lt;/em&gt;什么将成为我们未来的一部分？&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;我曾经和一个与沃伦·巴菲特关系密切的人共进午餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个人——我们称他为吉姆（化名）——2009 年末与巴菲特一起开车在内布拉斯加州奥马哈转悠。此时全球经济陷入瘫痪，奥马哈也不例外。商店关门了，企业都用木板封起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉姆对沃伦说：“现在情况太糟糕了。经济如何从中反弹？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃伦说：“吉姆，你知道 1962 年最畅销的糖果是什么吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不。”吉姆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “士力架，”沃伦说。 “你知道今天最畅销的糖果是什么吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不，”吉姆说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “士力架，”沃伦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后沉默。谈话就这样结束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;历史充满了任何人都意想不到的惊喜。但它也充满了如此多永恒的智慧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你穿越到 500 年前或 500 年后，你会惊讶于技术和医学发生了多么大的变化。地缘政治秩序对你来说毫无意义。语言和方言可能完全是外国的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但你会注意到人们陷入贪婪和恐惧，就像他们在当今世界一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你会看到人们以你熟悉的方式被风险、嫉妒和部落关系所说服。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你会看到过度自信和短视，这让你想起今天人们的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你会发现人们在寻找幸福生活的秘密，并试图在没有任何确定性的情况下以完全相关的方式寻找确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你来到一个陌生的世界时，你会花几分钟观察人们的行为，然后说：“啊。我以前见过这个。和以前一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我希望你喜欢阅读它。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 06:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/my-new-book-same-as-ever/</guid></item><item><title>狂野的思想</title><link>https://collabfund.com/blog/wild-minds/</link><description>&lt;p&gt;2021 年东京奥运会期间，世界上最好的马拉松运动员埃鲁德·基普乔格 (Eliud Kipchoge) 被关在候补室里。他和另外两名跑步运动员——来自比利时的巴希尔·阿卜迪和荷兰的阿卜迪·纳吉耶——在马拉松比赛结束后等待领取奥运奖牌，这是基普乔格第二次获得冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;颁奖典礼的后勤工作意味着参赛者必须在狭小、沉闷的房间里等待几个小时，除了坐着之外无事可做。 Abdi 和 Negeeey 后来解释说，他们做了其他人都会做的事情——拿出手机，找到 Wi-Fi 网络，漫无目的地浏览社交媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基普乔格没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿卜迪和尼吉伊说，他只是坐在那儿，盯着墙壁，一言不发，心满意足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;用了几个小时。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他不是人，”阿卜迪开玩笑说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;他不是人类&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他不像普通人那样思考、行动或表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话的一些变体可以用在你的大多数榜样身上。你喜欢他们，因为他们做的事情别人永远不会考虑，甚至无法理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一些特质非常棒，你应该尊敬他们，甚至尝试效仿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则不然。&lt;em&gt;很多&lt;/em&gt;都不是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类状况中固有的一点是，那些以你喜欢的独特方式思考世界的人几乎肯定也会以你不喜欢的独特方式思考世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它很容易被忽视，并且导致我们对于我们应该尊敬谁以及我们应该从非常成功的人身上期望什么做出错误的判断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关键是，必须将独特的思想作为一个整体来接受，因为他们做得很好并且我们钦佩的事情不能与我们自己不想要或看不起的事情分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我告诉你一个关于一位战斗机飞行员的简短故事，每个人都需要他，但没有人能忍受。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;约翰·博伊德可能是有史以来最伟大的战斗机飞行员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对他的领域的变革比之前或之后的任何人都多。他撰写的一本名为&lt;em&gt;《空中攻击研究》的&lt;/em&gt;手册将数学融入到战斗演习的科学中，就像工程师在制造飞机时使用的数学一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的见解简单而有力。在其中，博伊德意识到战术优势不在于飞机能飞多快或多高，而在于它能以多快的速度改变航向并开始爬升——这一发现不仅改变了飞行员的思维方式，还改变了飞机的制造方式。他简直就是一个飞行专家。博伊德在 20 多岁时写的手册成为战斗机飞行员的官方战术指南。至今仍在使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博伊德被誉为军事史上最有影响力的思想家之一。正如《&lt;em&gt;纽约时报》&lt;/em&gt;曾经&lt;a href="https://www.nytimes.com/2003/03/09/books/40-second-man.html"&gt;写道的&lt;/a&gt;那样，他还被描述为“一个虚拟的非人……即使在空军也是如此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是因为博伊德虽然聪明，但他也是个疯子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他很粗鲁。不稳定的。忤。不耐烦。他对上级大喊大叫，令同事们大吃一惊，还曾因纵火没有适当暖气的机库而差点被送上军事法庭。在会议上，他会嚼掉手上的老茧，并将死皮吐在桌子上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;空军喜欢并且需要博伊德的见解。但他们无法忍受博伊德这个男人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博伊德的显着特征是，他以与其他飞行员完全不同的视角来思考驾驶飞机。就像他使用了大脑的不同部分，玩着与其他人不同的游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样的性格使他自然而然地对既定的习俗漠不关心。因此，他的上级会在同一份绩效报告中赞扬他的贡献，但随后又试图阻止他的晋升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一篇评论说，“这位才华横溢的年轻军官是一位独创性的思想家”，但接着又说，“他是一个紧张而缺乏耐心的人，对密切监督反应不佳。他对那些试图阻碍他的计划的人极其不能容忍。”当博伊德正在撰写有关战斗机演习的权威书籍时，两名上校否认了他的晋升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;博伊德最终获得晋升。他太有才华了，不可能没有。但在他的整个职业生涯中，没有人知道该拿他做什么。他惹恼了很多人。他在各方面都是独一无二的——好的、坏的、可怕的，有时甚至是违法的。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;约翰·梅纳德·凯恩斯曾经在拍卖会上购买了一批伊萨克·牛顿的原始论文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多东西以前从未见过，已经在剑桥藏了几个世纪了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛顿可能是有史以来最聪明的人。但凯恩斯惊讶地发现，大部分作品都致力于炼金术、巫术，并试图寻找永生的药剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯恩斯&lt;a href="https://mathshistory.st-andrews.ac.uk/Extras/Keynes_Newton/"&gt;写道&lt;/a&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;应该说，我已经浏览了至少十万字的大量内容。完全不可能否认它完全是神奇的，完全没有科学价值。也不可能不承认牛顿为此付出了多年的努力。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我想知道：尽管牛顿沉迷于魔法，但他还是一个天才，还是对看似不可能的事情感到好奇，这就是他如此成功的原因之一？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这是不可能知道的。但疯狂的天才有时看起来很疯狂的想法几乎是不可避免的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电影&lt;em&gt;《巴顿将军&lt;/em&gt;》中有一个场景，扮演二战传奇将军乔治·巴顿的演员在战后会见了俄罗斯将军。俄罗斯将军通过翻译提议敬酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我向将军致意，”巴顿说，“但请告诉他，我不想和他或任何其他俄罗斯王八蛋一起喝酒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;翻译感到震惊，并表示她无法转达该消息。巴顿坚持认为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯将军通过翻译回应说，他认为巴顿也是个王八蛋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴顿歇斯底里地大笑，举起酒杯说道：“现在我可以干杯了。从一个王八蛋变成另一个王八蛋！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可以完美地概括极其成功的人的运作方式。当然，他们也有不正常的特征。这就是他们成功的原因！我们不应该假设所有这些异常特征都是积极的、礼貌的、可爱的或有吸引力的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我长期以来一直认为正确的事情是，在某件事上异常擅长的人往往在其他事情上异常糟糕，并且当你寻找它时，它会不断出现。就好像大脑只能容纳这么多的知识和情感，而异常的技能会剥夺一个人性格其他部分的带宽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以埃隆·马斯克为例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么样的 32 岁年轻人认为自己可以同时对抗通用汽车、福特和 NASA？&lt;em&gt;一个彻头彻尾的疯子&lt;/em&gt;。这种人认为正常的约束不适用于他们——不是以一种自私的方式，而是以一种真诚的、骨子里相信的方式。这也是那种不担心推特礼仪等问题的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;能够将个人财富倾注到殖民火星上的心态并不是那种担心夸张的缺点的心态。而那些提出通过不断在火星大气层中投放核弹来使火星变得适宜居住的人，并不是那种担心超越现实界限的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那种说人类有 99.9999% 的可能性是计算机模拟的人，并不是那种担心向股东做出站不住脚的承诺的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那种承诺在几天内解决密歇根州弗林特水问题的人，就像试图拯救被困在山洞里的泰国儿童足球队一样，在几天之内在帐篷里重建特斯拉 Model 3 装配线，并不是那种认为律师签字是关键一步的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们喜欢马斯克富有远见的天才一面，但希望它没有在他扭曲的“我不在乎你的习俗”版本的现实中运作的一面。但我认为这两件事不能分开。它们是同一人格特质的风险回报权衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·博伊德也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史蒂夫·乔布斯也是如此，他既是天才，又是怪物般的老板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沃尔特·迪士尼也是如此，他的野心将他接触过的每一家公司推向了破产的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前国家安全顾问麦乔治·邦迪曾对约翰·F·肯尼迪总统说，试图登上月球是一个疯狂的目标。肯尼迪回答说：“除非你有一定的勇气，否则你不会在四十多岁的时候竞选总统。”&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;部分原因是人们意识到，那些有能力实现令人难以置信的事情的人往往会冒同样会适得其反的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么样的人能够登上成功公司或大国的高层？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个意志坚定、乐观、不接受“不”的人，并且对自己的能力充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;什么样的人可能会走极端，贪多嚼不烂，并低估对其他人来说显而易见的风险？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个意志坚定、乐观、不接受“不”的人，并且对自己的能力充满信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回归均值是历史上最常见的故事之一。它是经济、市场、国家、公司、职业——一切的主角。发生这种情况的部分原因是，将人们推向顶峰的相同性格特征也增加了将他们推向悬崖的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国家，尤其是帝国来说，更是如此。一个决心通过获取更多土地来扩张的国家不太可能由一个能够说“好吧，够了。让我们感谢我们所拥有的一切，并停止入侵其他国家。”他们将继续努力，直到遇到对手。小说家斯特凡·茨威格说：“历史上没有一个征服者因征服而自暴自弃的例子”，这意味着没有征服者得到他们想要的东西然后退休。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许这个主题最重要的部分是更好地了解我们应该尊敬谁，特别是我们想成为谁以及我们想效仿谁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海军曾经写道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;如果没有那个人的其他部分，我们羡慕的那部分就不存在……有一天，我意识到，面对所有我嫉妒的人，我不能只选择他们生活中的小方面。我不能说我想要他的身体，我想要她的钱，我想要他的个性。你必须是那个人。你想真正成为那个拥有所有反应、欲望、家庭、幸福水平、人生观、自我形象的人吗？如果你不愿意与那个人进行大规模、24/7、100% 的交换，那么嫉妒就没有意义。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;你要么想要别人的生活，要么不想要。两者都同样强大。寻找榜样时只需知道哪个是哪个即可。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt; “你必须挑战所有假设。如果你不这样做，第一天的教条就会永远成为教条。”约翰·博伊德曾经说过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是你将永远被铭记的哲学——无论好坏。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Oct 2023 21:51:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/wild-minds/</guid></item><item><title>我最近读过的聪明的东西</title><link>https://collabfund.com/blog/smart-things-ive-read-lately/</link><description>&lt;p&gt;“在我们知道自己错了之前，错误的感觉就像是正确的一样。” ——大卫·麦克雷尼&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我只是一堆镜子，反映了其他人对我的期望。” ——罗洛·梅&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“基本上，当你到了我这个年纪，你会根据你想要爱的人中有多少人真正爱你来衡量你人生的成功。我认识一些很有钱的人，他们会得到见证晚宴，并会得到以他们的名字命名的医院翼楼。但事实是世界上没有人爱他们。如果你到了我这个年纪，却没人看好你，我不管你的银行存款有多大，你的生活就是一场灾难。” - 沃伦·巴菲特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“如果你对一个主题的看法可以从你对另一个主题的看法中预测出来，那么你可能已经被某种意识形态所束缚。当你真正独立思考时，你的结论将是不可预测的。” ——凯文·凯利&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“当我写完书评时，我经常对自己说，‘好了！现在没有人必须读这本书了。我已经为他们把它简化了。如果作者自己做这项工作，我们的情况会更好。” ——阿诺德·金&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“生活不是一个需要解决的问题。这是一个需要经历的悖论。你可以相信一件事，也可以相信它的反面。” ——德里克·西弗斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“道德是你做完之后感觉良好，不道德是你做完之后感觉不好。” ——欧内斯特·海明威（我认为他在理想上是错误的，但实际上是正确的）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “获得世界上最差医疗服务的人是非常贫穷的人和非常富有的人。富人可以向医生提出任何疯狂的要求。” –（我忘了在哪里听到的。它指的是100年前的医疗保健。千真万确。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “邪恶通常在没有被那些打开大门并让它进来的人的情况下进入世界。大多数作恶的人并不认为他们正在做的事情是邪恶的。邪恶主要存在于旁观者的眼中，尤其是在受害者的眼中。” ——罗伊·鲍迈斯特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“人们怀念的不是过去的样子，而是过去本来可以的样子。”斯韦特兰娜·博伊姆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“乍一看，怀旧是对一个地方的向往，但实际上，它是对另一个时间的向往——我们的童年时光，我们梦想的缓慢节奏。” ——斯韦特兰娜·博伊姆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“怀旧是没有罪恶感的历史。” ——斯韦特兰娜·博伊姆&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳西姆·塔勒布（Nassim Taleb）曾经写道，出版商总是试图推动作者撰写针对最近新闻事件的特定主题。 “不，不;恰恰相反，”他写道。 “如果你想在未来被阅读，请确保你在过去也被阅读过。我们不知道未来会发生什么，但我们对过去有一些了解……我推测二十年前相关的书籍（当然前提是今天相关）二十年后会很有趣将来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我努力不嘲笑人类的行为，不为它们哭泣，不恨它们，而是理解它们。” ——巴鲁克·斯宾诺莎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我们存在的一个奇怪特征是，我们来自一个非常擅长促进生命但更擅长消灭生命的星球。” ——比尔·布莱森谈进化论&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“在生活中，只要有可能，就尽量争取独立，而不是花钱。如果你有独立性，并且你对你的输出负责，而不是你的输入——那就是梦想。” – 海军&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“被恶魔驱使的人，是会做坏事的。” ——沃尔特·艾萨克森，描述埃隆·马斯克&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“创造力的最高形式是在一系列限制下即兴发挥。” ——克里斯托弗·诺兰&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“父亲希望能像他的孩子一样非凡，在他们的天真中想象他的样子，这样他们就永远不会对他失望。也许有些父亲做到了这一点。” ——大卫·冯·德雷尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查理·芒格职业成功公式：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;不要出售任何你自己不会买的东西。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;不要为你不尊重和钦佩的人工作。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;只和你喜欢的人一起工作。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;俄罗斯有句关于怀旧的谚语：“过去比未来更难以预测。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “能力是指当你能获得一些东西时你有多优秀。品格就是当你一无所获时你有多优秀。人们会因为你的能力而奖励你。但人们只会因为你的性格而爱你。” ——马克·曼森&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“我写下了太多的历史，以至于无法对它抱有信心。” ——亨利·亚当斯&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“花了很长时间才取得进展。我想说，回想起来，我很高兴花了这么长时间，因为这很有趣。” ——芒格&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈维·费尔斯通：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;为什么一个人一拿到足够的钱就盖起比他需要的大得多的房子？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在阿克伦有一所房子，比我最少用的房子大很多倍；我在迈阿密海滩还有另一所房子，它也比我需要的大得多。我想在我死之前我会购买或建造其他的房子，这些房子也会比我需要的更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道我为什么这么做——房子只是一种负担。但我做到了，获得财富的朋友都有大房子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许这是古代封建思想的某种愚蠢的残余，因为大房子意味着坚固的房子，人们可以在里面保留一支小军队来保护。在少数情况下，建造一栋大房子只是为了炫耀自己有钱；有时会建造一座大房子，以便进行精彩的娱乐活动。但在大多数情况下，尤其是对于那些自己挣钱的人来说，房子才刚刚建成，建成后，没有人完全知道为什么要开始建造它。无数的人把他们的房子建得那么大，以至于他们还不如住在旅馆里。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; “本·格雷厄姆曾经谈论第一类和第二类真理。第一类真理是绝对的。第二类真理因信念而成为真理。如果有足够多的人认为一家公司的股票价值 X，那么它就会变得价值 X，直到有足够多的人不这么认为。” ——巴菲特&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“幸福不是你所经历的，而是你所经历的。这是你记得的事情。” ——奥斯卡·黎凡特&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 21:20:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://collabfund.com/blog/smart-things-ive-read-lately/</guid></item></channel></rss>