<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>少错</title><link>https://www.lesswrong.com</link><description>致力于提炼理性艺术的社区博客</description><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 12:21:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>AI查看快照</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/ai-views-snapshots</link><description>发布于 2023 年 12 月 13 日凌晨 12:45（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; （&lt;a href="https://twitter.com/robbensinger/status/1734699436176298131"&gt;&lt;i&gt;从 Twitter&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;交叉发布&lt;/i&gt;&lt;i&gt;，因此为了简单起见进行了一些优化。&lt;/i&gt; ）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近在 Twitter 等地方关于人工智能 x 风险的讨论往往集中在“你属于正确思维部落还是错误思维部落？”。你是一个厄运者吗？加速主义者？ EA？技术乐观主义者？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很确定如果讨论看起来不那么像的话，这些讨论会进展&lt;i&gt;得&lt;/i&gt;更好。更具体的主张、细节和概率；模糊的口号和模糊的确定性表达更少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，我制作了这张图片（也可以&lt;a href="https://docs.google.com/drawings/d/1Vd_3P_EGUb08Ag1z0NvymaFjF2_XiOlF3TPU76WB8bg/edit"&gt;作为 Google Drawing&lt;/a&gt;提供）： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img alt="图像" src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/yf4ldqoaioxq9zwr2aze" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我显然遗漏了许多其他重要且有趣的问题，但我认为这作为对话的开始是可以的。我鼓励 Twitter 常客分享他们自己版本的这张图片或类似图片，作为对话的核心（也是一种超越刻板印象和口号直接澄清人们实际观点的方法）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果您想查看完整的示例，这是我的（尽管如果您更喜欢给出不太固定的答案，您可能不想看）： &lt;a href="https://docs.google.com/drawings/d/16K6V1BQ4UPI4xKpoEag50ofEEdoSkL0wMu3kPzjtOX4/edit"&gt;Google Drawing 链接&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/ai-views-snapshots#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:45:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/ZDQvYKuyH5aTrZKoY/ai-views-snapshots</guid></item><item><title>我们错过的趋同动态</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/wDjaLcXdTKEDFasFZ/the-convergent-dynamic-we-missed</link><description>发布于 2023 年 12 月 12 日晚上 11:19（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/wDjaLcXdTKEDFasFZ/the-convergent-dynamic-we-missed#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 23:19:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/wDjaLcXdTKEDFasFZ/the-convergent-dynamic-we-missed</guid></item><item><title>爱、敬畏和生命</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/BsAt7bhGJqgsi7vpo/love-reverence-and-life</link><description>发布于 2023 年 12 月 12 日晚上 9:49（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;纯素食倡导者经常辩称，诸如大幅减少但非零肉类消费、人道认证或选择痛苦程度较低的肉类等妥协立场是不可接受的。通常给出的理由是，妥协在情感上是不可持续的，人们不可避免地会重新陷入全面的杂食主义。我（伊丽莎白）从来没有觉得这种满足感，无论是情感上还是逻辑上，后续讨论从来没有任何有用的地方。最近*特里斯坦给出了一个我确实满意的答案，并让我怀疑后续讨论将是非常有教育意义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是后续讨论，确实非常有教育意义。我们深入探讨了将尊重生命作为核心价值观可能意味着什么，以及不以此为中心可能会带来哪些风险或导致某种程度的不育。我（特里斯坦）觉得能够表达一些我并不总是能够表达的观点，并深深感谢持续的好奇心并帮助形成贯穿始终的这些观点。尽管我们最终可能仍然持有截然不同的观点，但这感觉像是在认知善意方面迈出了进一步的一步，有望有助于在未来促进更多类似的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; *嗯，我们刚开始做这个是最近的事。进展相当缓慢，这是我们现在发布而不是等待更好的停止点的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;敬畏生命&lt;/h2&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;伊丽莎白&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在原来的&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=thct6NEbPopHc8KsX"&gt;评论&lt;/a&gt;中你写道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;好，当然。我需要一篇完整的文章来解释自己，但基本上我认为，当成为素食主义者时，真正重要的是与动物建立某种爱的关系，这种关系不是基于实用性，而是一种强烈的（但基本）欣赏和重视对方。但让我退后一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想我第一次想到这个问题是在我大学的 EA 团队中。我们有几个铁杆功利主义者，其中一个晚上提出了一个有趣的想法。他是一名素食主义者，但有人给他提供了一些通心粉和奶酪，并且出于与上述类似的想法（乳制品通常比鸡蛋或鸡肉所带来的痛苦要少），他想知道是否真的更好地拿走通心粉并捐赠他本来可以花给动物福利组织的钱。当他粗略地算了一下，果然，拿起 Mac 并捐赠显然是更好的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他没有这么做，我也不认为他会改变他未来的行为方式。为什么？我认为很难在沙子上画一条线，这不是随着时间的推移保持稳定的素食主义。对于那些已经回归的人来说，我一次又一次地看到一条缓慢的回归之路，从不太糟糕的物品开始，奶酪是相当频繁的，然后自然地随着时间的推移，一件又一件的东西被添加到最重要的地步。最终进入某种简化状态，他们可能 80% 恢复正常（我还想在这里指出，我对任何改变都很高兴，并且我不会向任何尽力改变的人扔石头）。我想也许在某种程度上它不再是一个道德问题，或者变成了一些真正淡化的道德问题，比如人们在预订机票时对环境的考虑程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道这是否有助于澄清这一点，但这就像大多数人对年幼孩子受到伤害的感受一样。当谈到对年幼的孩子造成任何严重伤害时，人们普遍反对，就像超级反对一样，对我来说，一种深深的关怀感似乎是人类普遍共有的最强烈的情感之一。人们会给你一些理由，比如“他们很无助，我们有责任帮助他们”，但实际上，这似乎很快就会扎根于“这太糟糕了”的情绪中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我来说，拥有这种爱，这种对防止动物受苦的承诺，意味着与众生划清界限，并试图培养一种基本意识，即它们很重要，并且吃它们“只是不好”。当然，我不知道如何对待昆虫，而野生动物福利很棘手，所以它并不像我看起来那么容易。这并不是说我不想了解这一切背后的一些数字和研究，我知道我需要了解关于感知的辩论的最新情况，而且我知道我经常在我正在努力引导非素食者远离最严重的伤害。但我希望有一天看到的是一种对吃动物的态度，就像我们对虐待儿童的态度一样，这是一种非常基本的、充满爱的表达，从某种意义上说，它拒绝争论什么是好是坏，只是把一切都排除在外。苍白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到前面，我想我认为采取这种立场可能会延长人们花在与蔬菜相关的饮食上的时间，而且我认为当你在做某种事情时，保持这种关系要困难得多功利主义的计算什么是和什么不是你的标准（再次，非常爱这些人，有东西总是比没有好得多）。这很大程度上只是一个理论，我没有太多支持它，它似乎可以解释我见过的一些回归案例，但肯定不是全部，而且我也觉得这有点草率，因为我&amp;#39;我真的需要一篇文章来表达我这种难以描述的感觉。但希望这有助于更好地解释观点，很高兴回答任何问题:)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我可以看到很多潜在的后续行动，但让我选择一个，以避免被选择淹没：你如何权衡尊重生命/反苦难的哲学与实际后果？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，我见过一些 EA 素食主义者极力反对还原主义。我预计这种推动力会在两个方向上得到加强——一些接受者对生命和反苦难产生了更多的敬畏，而另一些接受者则比他们本来应该有的更少，因为这使得中间立场变得不可持续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;听起来你愿意让一些动物在短期内受苦和死亡，以支持长期的生命/反苦难文化。我猜到了某个点你就不再愿意进行这种交易了。那条线在哪里？ &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;特里斯坦·威廉姆斯&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我将把第一个问题作为我们这里对话的指导，并重点关注下面的问题，希望我们能够在那里找到答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，是的，这对我来说确实很难画，但我想我首先想到的是一个具体的例子。我想说的是，我在世界上遇到的大多数其他素食主义者通常首先出于环境或健康原因而在那里，动物的福利显然在那里，但更多的是次要的。特别是对于环保主义者（没有特殊原因），我总是很难弄清楚我到底应该说什么。我的默认设置是不扔石头，所以我通常将谈话重点放在其他事情上，比如好的食谱或类似的东西上。但在我内心深处，我想“如果世界在他们遭受苦难之后一切都好的话，你会怎么做？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我对这种情绪的感受是，如果我们发表的话，我什至可能需要将其删除，因为我真的认为这可能只是我应该保留在自己心里并沉思的事情，因为我不确定&lt;a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/wypC4nDxsxYcsRvdC/beware-frictions-from-altruistic-value-differences?utm_source=EA+Forum+Digest&amp;amp;utm_campaign=66886ccfdd-EMAIL_CAMPAIGN_2022_12_08_06_42&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_term=0_-66886ccfdd-%5BLIST_EMAIL_ID%5D"&gt;它可能会产生什么影响&lt;/a&gt;。但我想是的，最重要的是，我认为处于这个位置的人可能不会以与我相同的方式看待世界，可能不会像我一样获得生命的神圣性。我非常担心这并不是真正的道德圈扩张，而是偶然的道德扩张或类似的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到你的问题，让我以不同的方式思考我如何在纯素食空间中前进的一件事就是知道气候稳定的未来并不遥远。我非常害怕，到那时，我们会看到从完全不同的基础接受相同结论的后果，并且当前素食主义者的很大一部分可能会慢慢地回归到常规的混合中。在某种程度上，我可以把这个视为一个牵强的实验，虽然不太可能实现，但它并没有回答我的另一种观点，即拥有一种扩展的生命神圣感可能是一个很好的制作特征多个领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，我真正摆脱了困境，因为这超出了我之前真正阐述过的任何内容。但我想，如果我必须尝试接受感觉更像是一种情绪并给予其合理性，我认为对生命的评价是更好地建立和平关系的基本组成部分，我只是广泛认为这是对世界有好处。也许另一种说法是，我认为将自己之外的生活视为真正神圣的很重要，而且我认为，许多气候行动主义的暗流是一种对自我的关注超过对他人的关注的定位。格蕾塔·桑伯格说她代表了一代人，但我听她多次使用“我的”一词，让我确信她所做的事情很大程度上是因为这威胁到了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但与此同时，我不认识格蕾塔·桑伯格，甚至我所认识的纯素食者，他们出于环境原因而这样做，通常会将道德列为第二或第三。我觉得如果他们也有这种感觉，我的这种感激之情就会成为首要和中心，但也许这对我来说就是这样，也许其他人真的可以将动物的生命视为神圣，而素食主要是为了环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道，我也觉得也许我也没有正确回答你的问题，但我认为这是相关的，并且很想听听你对这种情绪的反应，因为我认为这是帮助我找到答案的一部分为了我自己。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;伊丽莎白&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;听起来，没有敬畏生命/反苦难的纯素食主义对你来说感觉有点空虚？是对的吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，敬畏生命还会/应该如何影响你的生活？您对堕胎有何看法？死刑？ FDA 阻挠？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许FDA的阻挠是最好的例子，因为我很容易想象一个诗意的FDA发言人捍卫风险厌恶和&lt;a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/3quCK79NT3r9tpC6Q/how-many-people-are-in-the-invisible-graveyard-1"&gt;看不见的墓地&lt;/a&gt;作为对生命的尊重，但我看到的是不必要的死亡和痛苦，以及对个人自主权的侵犯。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;特里斯坦·威廉姆斯&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我认为更好的说法可能会被误导。这个阵营的人正在他们的生活中做出巨大的改变，而这些改变往往是困难且不容易实现的。他们也非常关心某些事情，可以说，他们的心“充满”，关心环境的福祉。但归根结底，当这种观点优先时，减少动物的痛苦就变得至关重要。鸡蛋也许没什么大不了的，因为它们不会对气候造成太大影响，尽管产蛋鸡可能受到的影响最大。相当于在煤炭工厂进行一些可怕的童工劳动，并说“我拒绝从他们那里购买，因为它对气候造成影响”。这太好了，我们在世界上可以采取同样的行动，但是如果同一家工厂生产太阳能电池板，你会关闭它吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，我发现当涉及到其他事情时，我的世界观还没有完全确定，尽管我经常思考它们。纯素食主义在这方面感觉很容易，因为我可以计算出这些做法的痛苦平衡，并确定它们似乎明显越界，但当你必须开始权衡不同各方的福祉时，这就变得更加困难。我不知道我对 FDA 有什么说明性的说法（但也许如果你想更多地解释为什么你认为它是最好的例子，我们可以回到它）。相反，我认为以死刑为例可能会更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我曾经相当赞成死刑。我想我对更令人发指的罪行有一种道德上的厌恶，这让我觉得一旦你越过某一条线，你就不再参与我们正在努力建立的所谓人性的事情。正是这种厌恶感显然建立了围绕刑罚的法律，但有了这些法律也让我能够诉诸正义，诉诸这样一种观念：我们是一个对犯罪给予公正惩罚的社会，这对某些人来说意味着针。当我偶然发现我们目前的处决工作有多糟糕时，我的心第一次发生了轻微的改变。注射死刑是一种可怕的方式，这些人在临终之日常常遭受痛苦，不管我对他们有什么看法，我认为这对我们来说是&lt;strong&gt;可怕的&lt;/strong&gt;。下一个挑战来自一位朋友，他的父亲是一名死囚律师。她相信一种非常强烈的决定论，而我不相信，但最终我没有发现她看待世界的方式是疯狂的误导或类似的东西，这对这群人有截然不同的影响。对她来说，因为他们的行为是在他们无法控制的情况下发生的，因此为此惩罚他们是极其不明智的，本质上是认为我们应该像对待犯罪时对待精神病患者一样对待现在所有犯罪的人: 从某种意义上来说有罪，但很大程度上不负有责任。当时，这也让我意识到环境因素在我们的生活中发挥着多么重要的作用，这让我意识到我在这里的热情与我可能不再看到的世界的硬核自由意志版本挂钩。赞同。最后一件事显着改变了我的想法，那就是与另一位超级反对死刑的朋友交往，因为我们可能至少在一些案件中处决了错误的人。我不知道他的立场是什么，但在我们的司法系统中，误报率相当低，他认为执行死刑应该需要一定程度的无可非议的证据，某种字面意义上的现场确定性，然后我们才能考虑跟随通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切的结果是什么？希望以上内容说明了我的世界观，即我认识到存在多种观点，并且它们经常帮助我改变我看待世界的方式。我尊重生命的原则在这里流淌，作为我更新的一种入场费。通过我与每个朋友的对话，很明显他们非常关心他人的福祉，只是与我不同的人，这意味着他们正在玩那种可能会改变我的话题的游戏。与其他因死刑成本高昂而试图反对死刑的人相比，我温顺地同意，但没有这种争论让我更深入。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;美好生活的酒吧&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;伊丽莎白&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;谢谢很有帮助，谢谢，我真的很欣赏你如何深入研究边缘情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我觉得我很难猜测你在任何个别问题上的立场。我认为我可以为每个问题的各个方面创造一个尊重生命的动机理由。如果死刑双方都有争论（但你杀人了！/但他们杀人了！），还有什么希望不这样呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时我认为生活参考只是得到了错误的答案。警告：非常愚蠢的类比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《虎王》真人秀讲述了两位大型猫科动物动物园/保护区的主人的故事。其中一位卡罗尔·巴斯金 (Carol Baskin) 显然对动物怀有更多的&lt;i&gt;敬意&lt;/i&gt;。她谈论它们就像它们是神圣的一样，并试图尽量减少它们与人类的互动。她不饲养它们，因为她相信动物属于野外，只是想为无法回归野外的动物提供一个休息的地方。她也是素食主义者*。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位主人乔·异国情调（Joe Exotic）不尊重任何东西。他会繁殖多余的幼崽，并在出生后几秒钟将它们从母亲身边带走，以便在见面和问候时将它们传递出去。这导致了比他想要养活的更多的成年人，并且有充分的理由相信他杀死了多余的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，如果我们要衡量对生命的&lt;i&gt;敬畏&lt;/i&gt;，巴斯金斯显然要多得多。但是（让野生老虎的数量四舍五入到零）如果我们让卡罗尔·巴斯金斯负责家养老虎的管理，我们距离没有老虎还有三十年。如果乔·异国情调负责的话，我们就会有大量的老虎。他们中的大多数人都会过着糟糕的生活，但他们会存在，并且未来的老虎有希望存在并过上美好的生活。乔·异域风情 (Joe Exotic) 经营着一家老虎磨坊；卡罗尔·巴斯金斯经营着一家疗养院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为一个人的生活可能糟糕到不值得过。我认为一个物种的总轨迹可能很糟糕，不值得作为一个物种继续存在。但我认为，切断一个个人或物种的未来，即使事情可以变得更好，即使那是非常遥远的未来，也是极其虚无主义的。敬畏是我们对死去的或遥远的事物的感受。尊敬是毫无意义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我选择了“尊敬”这个词，而不是你，所以我想知道你对此有何看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; *我依稀记得她在节目中说过这句话，但快速搜索发现节目播出后只提到她是素食主义者。报告看起来相当懒惰，所以我认为他们没有确定开始日期。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;特里斯坦·威廉姆斯&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;嗯，我明白了原来的观点，你可以看到它证明了双方的合理性，但我认为你的例子实际上表明有时选择一方是多么容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知何故错过了整个虎王阶段（好吧，我当然听说过，但我从未看过它），但据我了解，卡罗尔对动物特别的生命充满敬畏，而异国乔则没有。你在最后提出了这样的想法，也许，从尊重生命的角度来看，乔在抚养后代时可能会脱颖而出，而卡罗尔正在关闭家养老虎的潜力（喜欢磨坊与疗养院的区别） ）。但仅仅因为乔创造了更多的生命，并不意味着他的行为表现出对生命的适当尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以为珀杜养鸡的 x 农民为例。他们是极端的异国乔，生出鸡的速度快得你数都数不出来。我不会说明这样做的原因是主动的还是无知的，但我可以相当轻松地说，与正常人相比，这个农民对生命的尊重不足。我和你一样，认为生活可能是净负的，正因为如此，我会选择 x 农夫的疯狂前妻，她想随时把农场变成疗养院，而不是农夫。我对家养老虎的生活有多糟糕没有类似的见解（我知道，一般来说，考虑福利的一个重要点是动物像往常一样表达自己的能力，所以我想家养老虎可能总是会出现问题在这里）但如果老虎的生活与普通肉鸡有什么相似之处，请抓住桥牌女士，因为我们正在把这只母狗变成疗养院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不认为这是一个糟糕的类比。虽然每一个案件肯定不会那么容易判决，但这说明了，就我所践行的尊重生命的原则而言，它不仅仅是增加生命年数、生命数量等等那么简单。像那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但你在尊重不育方面提出了一个非常有趣的观点，我想思考一下这一点。最近，我和一个朋友争论生孩子到底应该具备什么条件。这是一个需要深入探讨的完整子主题，但我在这里的立场可能很大程度上源于我对生命的尊重，我觉得在生孩子之前我想满足一些相当严格的条件。比如和我要生孩子的人约会了五年以上，预计未来十年会有相对的财务稳定性，诸如此类。她则完全相反，她把自己成长过程中的艰难处境（父母离婚，在不同的州，没有单亲父母做得很好）视为一种底线，只要高于这个底线，她就很乐意抚养孩子。因此，即使没有一个稳定的父亲成为孩子生活的一部分，她仍然会拥有它，因为她认为作为单亲父母，她可以比她成长过程中做得更好，结果证明毕竟好吧。对我来说，这都是一个冗长的背景故事：我在结束我们的讨论后想知道我是否有可能从未生过孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的意思是，我曾经有过一段感情，非常深厚和充实的关系，而且我现在就处于其中，但谁能说这会影响到未来呢？我不认为我养育孩子的要求是完美的，但我的观点到底离完美有多远？由于我敏锐地意识到他人的痛苦，以及一个人年轻时可能经历的痛苦，我对在贫困的环境中抚养他们产生了强烈的厌恶，但我是否用一些可能还不错的东西来换取一无所获？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道。我所知道的是：我真的非常想要有一天能有孩子。我想把生命带入这个世界（或者通过收养来培育它），如果我从来没有抽出时间，我最终会认为我的生活是有缺陷的。我不想成为不育者，我打算为让我养育孩子成为可能而奋斗，但我只能控制这么多，命运可能不会让这些不是我可以发的牌，所以我无法确定我最终会去哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最后我还想从我自己身上抽象一下。父母通常对生命（至少是他们自己孩子的生命）怀有深深的敬畏之心，并且是那种将人性带向未来的人。在我看来，这种对生活的热爱，这种创造超越自身的东西的愿望是这一原则的最佳表达之一，因此充满了潜力。尽管我想为自己设定严格的标准，但我不会将这些标准变成评判其他父母的武器。是的，也许你应该等五年，但她已经快 35 岁了，而且你们两个似乎真的很相爱，所以我明白了。是的，也许你应该购买B计划，但你不想扼杀你知道现在在你内心成长的潜力，那是你的一部分，我明白。当然，我有一些红线。在冲进某件事并有攻击历史后殴打你的孩子，我完全承认我不明白，更重要的是，我对此感到愤怒。但总的来说，我认为父母是最有力地践行生命神圣这一理念的人，这种理念与帮助确保在他们生命结束时将火炬传递下去紧密相连。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;伊丽莎白&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;TBC 我百分百同意乔·异国情调对生命的尊重是最低限度的。我认为，如果你想要 50 年后的老虎，他仍然是比高度尊敬的卡罗尔·巴斯金斯更好的选择，这表明了尊敬的一些限制和危险。你在孩子们周围谈论的问题与我完全相似，所以我认为我们意见一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可以互换使用“尊重生命”和“热爱生命”这两个词，但在我看来，它们是非常不同的。对生活的热爱意味着即使在非常困难的情况下（包括净负面情况）也要创造更多的生活。尊重意味着仅在完美的情况下进行创作（并忽略许多具有强烈净积极意义的情况）。显然，你想要两种感觉都有，我很高兴随着时间的推移，社会对孩子变得更加尊重，但也有可能过度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; [过多的风险厌恶似乎对出生后的孩子也不好，尽管“太多”在这里做了很多工作]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么如何平衡敬畏和爱呢？创建和标准？我的感觉是，对于许多素食主义者来说，痛苦比快乐或效用更重要，因此，即使是一头拥有令人愉快的奶牛生活和无痛死亡的奶牛也是不可接受的（假设这种情况是可以实现的）。我暂时对这笔交易感到满意，包括作为交易的接收端。如果我的选择是“不存在”或“在美丽的自然保护区长大并在 35 岁时被外星人无痛地杀死”，我会选择自然保护区（再次对自然保护区的质量做出很多假设）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种高度恭敬的态度让我感觉非常绝望。你正在切断事情变得更好的任何机会。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;特里斯坦·威廉姆斯&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;呵呵，讨厌使用术语，但我想知道我们是否不需要其他术语。上面我相当互换地使用了它们，我可以赞同这一点，但如果我试图找出它们之间的区别，我可能会把对生命的热爱标记为一种对生命的敬畏的父母。如果我们付诸实施，对生命的热爱是一种东西，我希望那些支持和反对死刑的人都能得到高分。我还认为，尊重生命是一个比你所说的更弱的原则，更像是只在某个标准之上创造生命，并确保你尽你所能来维持他们的生命。但是，是的，这意味着我需要为你在这里谈论的其他事情提出一个新术语，而我现在没有任何好的东西（所以如果你想出更好的东西我可以替换参考文献）但暂时让我们称之为生命延续的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我做一个（在这个线程中对我来说显然是刻板的事情，哈哈）举个例子来说明我如何看待延续和尊重的平衡。当我第一次开始改变饮食习惯时，我对工厂化养殖感到最震惊，记得事后第一次打电话给我的父母，试图通过说“不，不，这不适用于我们的动物，我”来安抚他们的担忧。我会继续吃威廉姆斯家族的牛排，不用担心。我不会告诉你细节，但长话短说，我慢慢地思考了上述问题，发现自己最终甚至无法吃我们的产品，因为现在它不是我盘子里的不是一块牛排，而是一头牛的一块，甚至可能是一头像我从小到大用瓶子喂养一年然后卖掉屠宰的那头牛，一头名叫马克斯的好牛。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/BsAt7bhGJqgsi7vpo/rvsvxlaalgcxwlq00avl" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;于是我就改变了，有一段时间不吃农场里的东西了。但后来，在与父母交谈挑战我的观点后，我意识到我对我们对鸡所做的事情没有太多可说的，我认为这是不好的。他们有：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;有足够的自由放养空间&lt;/li&gt;&lt;li&gt;舒适的巢箱，里面塞满了干草&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每天检查他们的食物和水，并采取预防措施，以确保他们在极端温度下没有问题（即冬季加热饮水器）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;过夜的地方&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;因此，它们不仅看起来得到了很好的照顾，而且我有理由相信它们实际上可能&lt;strong&gt;比&lt;/strong&gt;在野外做得更好，因为它们有安全的室内空间，可以更好地避免掠食者。 AFAICT，对它们来说唯一重大的负面影响是被剥夺了繁殖的机会，因为我们在收集鸡蛋时不会放入任何公鸡（因为如果琳达夫人将鸡胎儿打入锅中，她肯定会感到失望）。但我权衡了一切，问了自己一些与你的问题类似的问题：什么更糟糕，没有生活或这种生活，在认真思考之后，我决定如果可以选择的话，我会选择这种生活。所以我给了我父母一个例外：我只吃农场的鸡蛋，其他什么都不吃（​​所以我什至不是真正的纯素食主义者！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我之所以能够做到这一点，之所以能够做出这个决定，是因为我&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;能够了解一些关于鸡的知识，并大致了解它们的美好生活是什么样的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;能够真正检查农场，不仅一次，而是多次检查，了解他们受到的待遇，并能够更自信地说他们没有遭受痛苦。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;大多数人不会同时拥有 1 和 2，而 2 尤其罕见且很难正常获得。如果你有 1，你可以做一些事情，比如要求人们评估 2，但我在农贸市场尝试过这个，答案范围从无益到有趣（仍然无益），即（真正的反应）“我不知道不知道我的孩子们拥抱他们，所以我想他们很高兴”。一般来说，每个问题都存在重大问题：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总会有 1 是否足够的问题。例如，我们曾经翻新过我们的温室，以扩大我们的鸡群，有一段时间一切进展顺利，但最终我们开始注意到温室里的鸡比其他鸡更具攻击性，强制执行啄食顺序，并且经常领先导致其他动物的羽毛明显脱落。在很长一段时间里，我们都无法弄清楚为什么，直到有一天我们意识到可能是温差（他们可以通向外面，并且有一个大风扇，所以它没有你想象的那么热，但仍然很热）持续比其他地方热）可能是其原因。果然，当他们搬出去后，情况变得更好了。这就是让我害怕的事情，因为我不会想到这一点，我不会注意到问题在于照顾，而不仅仅是动物及其行为方式。所以说实话，我不确定我所掌握的知识是否足以确保他们过上美好的生活。我认为真正能有所帮助的是，由值得信赖的人提供描述动物正常行为和需求的简洁指南（可能有 5 页），这样人们就可以更确定动物的生命是否超出了动物所设定的粗略标准。当他们在自然环境中生活顺利时，他们的生活是什么样子的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使我们不需要完全访问2，如果我们和农民之间有信任，我们也可以少做一些，但我认为信任已经被打破了，每个人都认为好的往往是不好的，而且有在这个世界上，你觉得你可以信任的其他人很少能够对此事做出冷静、清晰的判断。坦白说，我对商店里有关动物产品的任何声明的信心约为 0%，而且我可能会相信几乎任何人而不是公司本身。更糟糕的是有时你甚至不能相信你的队友。我有一个来自印度的朋友，他因印度教而成为素食主义者，尽管他&lt;strong&gt;确切地&lt;/strong&gt;知道素食主义的含义，但他经常对不完全素食的事物表示清楚，而我当时并不总是明白这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，考虑到这一点，我通常觉得我必须假设最坏的情况，直到证明并非如此，假设动物受到虐待并证明远离这种情况，因为我认为这是记录。所以，是的，我认为正是这种情况导致了对上述痛苦的过分关注，如果环境不同，那么对于素食者如何看待生命延续的原则，就会有更多的说法。但我还应该指出，这个团体并不是一个整体，而且有些团体似乎支持大致类似于你所说的东西，例如善待动物组织，以及它似乎如何证明一个人不应该养宠物的想法是合理的，尽管我也永远无法真正确定善待动物组织的想法和原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回到一般层面，我想说的是，我认为生命的延续对我来说肯定有一席之地，而且我不认为实践对生命的敬畏会阻止你实现这一点。我同意这种说法可能太过分了，并且认为任何持有“任何动物都不应该由人类饲养，因为它本质上是坏的”观点的人都可能已经越界了。但我所提议并试图在生活中实践的那种平衡远非切断事情变得更好的机会。我希望人们养宠物和孩子，只是以一种真正努力确保他们的生活有合理的机会顺利进行的方式，这意味着放慢速度，更多地一起讨论什么是“合理的机会”进展顺利”是。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;特里斯坦·威廉姆斯&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我仍然很乐意遵循这条询问路线，直到你对理解这个观点感到满意为止，但因为这里出现了信任，特别是对另一个人说实话缺乏信任。我很想问你，当有重要的事情危在旦夕，而这个领域充满了谎言时，你会如何表现。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;h2&gt;&lt;strong&gt;素食倡导中的负面情绪&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;伊丽莎白&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在实践层面上，我同意人道农场至少很难大规模发展。我曾经对它们抱有更大的希望，但后来&lt;a href="https://www.lesswrong.com/users/slapstick?mention=user"&gt;@Slapstick&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=nEqjdQAzvHyGxxZPK"&gt;指出&lt;/a&gt;，期望大规模农业比监狱或疗养院更加人道是不现实的，而且这些都非常糟糕。我仍在思考这个问题，还没有准备好说这是无望的，但“虐待狂存在，并且会寻找赋予他们权力而不会产生任何后果的角色”是一个很好的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想回答你关于如何参与认知战区的问题，我怀疑当前线程没有太多可说的，但我想再尝试一次齐射。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我将发表一个大胆的声明，然后提出一些警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的感觉是，反动物痛苦运动有一种“不育”的压力？经历它对我来说感觉是反生命的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意事项：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;并非所有抗苦难倡导者&lt;/li&gt;&lt;li&gt;即使&lt;i&gt;都是&lt;/i&gt;反苦难的倡导者，也不会自动让他们错了。我敢打赌，第一批反对奴隶制的人有不成比例的谨慎问题，而与否认邪恶的世界互动一定会让事情变得更糟。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举几个例子来说明我的意思：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;一些素食主义者天生就有饮食失调的倾向，并利用素食主义和动物痛苦作为掩护。这并不是纯素食主义所独有的，我认为一些纯粹性和控制问题的组合是许多极端饮食的上游，纯素食主义可能比生食肉食动物或抗毒素饮食等具有较低的隐性正食症发生率。但我仍然认为它很常见，足以严重改变文化。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我真的很喜欢&lt;a href="https://forum.effectivealtruism.org/posts/u76hM793BDvyqfdAH/the-case-for-rare-chinese-tofus-1"&gt;这篇文章，&lt;/a&gt;宣布了一个扩大西方豆腐种类的项目。我喜欢它的部分原因是它专注于创造而不是牺牲，而且它也以此来推销自己。我认为它将把自己定位为一种杂食美食家会喜欢的理想产品，而不是更好但不道德的食物的可悲替代品。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后这本书出版了，书名是《破碎的烹饪》，其简介是“我们的肉类饮食正在导致耐抗生素的超级细菌、失控的气候变化和普遍的虐待动物行为。然而，我们的植物性替代品并不吸引人”够了。这是我们的坏菜。我相信我们必须修复它。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我觉得这令人心碎，因为这家伙似乎已经足够意识到，他通过积极的愿景比消极的愿景能取得更多的成就，然后却未能实现它。我不想对此进行太多解读，我相信这只是一个职业生涯早期的家伙，他可能从未实现过我认为他拥有的目标。但我的无情故事是“纯素食倡导者无法意识到他们何时感到绝望，即使他们的目标是希望和快乐，因为他们是如此游离”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; [但是#notallvegans，即使是这样也不会自动让他们错]&lt;/li&gt;&lt;li&gt;至少在 EA 内部，消极功利主义和素食主义之间存在大量重叠。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我不知道，伙计，共鸣。与我交谈过的动物区平均而言似乎比全球贫困区要抑郁得多。也许这是因为动物的痛苦状况更加糟糕，但动物福利似乎在过去的五到十年里获得了很大的关注。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; [x 风险 EA 的情绪问题与动物 EA 不同但相当相似，如何处理这个问题完全是另一个讨论]&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;我确信纯素食主义的某些部分充满了更多的快乐和希望，我希望看到这些部分得到更好的体现。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;特里斯坦·威廉姆斯&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;像你一样齐射，我的朋友:)让我们为认知战区添加书签并继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为对第一点的快速回应，我认为大规模人道农业可能是一个矛盾，有点类似于迈克尔·波伦对大规模有机农业的看法。当然，虐待狂，但我想要划定的界限可能至少包括与动物的个人关系，以确保提供足够的护理质量，这对于 30 只牛群来说很难做到，更不用说 300 只或更多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关于大胆的声明&lt;/strong&gt;：我认为你这么说很好，因为我正在挑选你非常感兴趣但不太能够将其组合在一起的某种线索，我认为这将帮助我们达到目标~问题的核心~。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的第一印象是“这很有趣，但我认为我不同意”，但经过一段时间的思考后，其中一个部分引起了特别的共鸣：缺乏积极性。在工厂化农业的最佳电影之一《统治》中，他们展示了一些相当残酷的东西（雄性小鸡被残酷地扔进研磨机），并且在某一时刻他们展示了一些新生山羊被困和被遗忘的镜头。他们通过回到农场、找到那只山羊并营救它来结束电影，我认为这是一个非常美丽的结束方式。我认为你所说的一些内容的主旨是我们需要更多这样的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我反思时，我同意了。我遇到的很多关于素食的情绪化的东西都是消极的，集中在痛苦上。我想说，这是因为人们根本不认为苦难存在，这使得它与全球福利人士有所不同。当然，有些人可能会为援助而争吵，但几乎每个人最终都会同意，儿童挨饿是件坏事。当然，其中的一条道路是积极的，强调动物在世界上创造美丽的能力。但问题是，当人们认为目前被屠宰的动物过着体面的生活时，这条路就死了。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt; ...是的，他们在电影结束时拯救了这只没有母亲的孤独的山羊，它很高兴被收留，这看起来真的很酷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那太棒了！我很高兴他一切顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想之后，吃那个汉堡真的感觉那么容易吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我的意思是，当然，有时可能会发生不好的事情，但这是生活的一部分，我认为我吃的动物通常都过着美好的生活。我买的是散养鸡蛋，所以很好。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这并不是我遇到的每个人，但很多人仍然有这样的印象：成为工厂化养殖的牛/鸡/猪并没有那么糟糕，而且一般来说，说服他们改变的唯一希望就是强调如何改变坏事对动物来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即便如此，是的，我确实希望有更多的积极性。我认为其中一些是围绕植物性肉类，人们通常对植物性肉类的质量提高感到兴奋，但是，是的，我希望看到更多的人谈论“成为素食主义者有多好”，而不是通常的“这不是”&lt;i&gt;那么&lt;/i&gt;不好”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; fwiw 关于（2），我认为豆腐家伙实际上仍然是你关心的品牌，只是在为这本书选择名称和品牌时犯了一个相当大的错误。我还没有读过其中的大部分内容，但如果你读过&lt;a href="https://asteriskmag.com/issues/02/america-doesn-t-know-tofu"&gt;他对 Asterisk 的贡献&lt;/a&gt;（我认为这反映了这本书的主旨），很明显他非常热衷于谈论美丽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，没什么可说的，但我想说我很感谢你提到（4）。理性主义有时可以用来压制任何你无法清楚表达的东西（共鸣就是一个很好的例子），我不喜欢这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，是的，我认为我不同意不育/反生命的说法，但我认为缺乏快乐是正确的。我想知道，在解决紧迫问题方面，有哪些真正让您感到快乐的例子？ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;伊丽莎白&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;在解决紧迫问题方面，有哪些真正让您感到快乐的例子？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你问这个问题时，第一个想到的是电影《小脚怪》中的&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQn3Kvev1Pk"&gt;这首歌&lt;/a&gt;。背景：这两个人属于一小群被抛弃的雪人，他们认为人类是真实存在的，这与重要的部落传说相冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多背景信息：这是我开始服用抗抑郁药后才喜欢的歌曲之一。我重视我的感受阅读的原因之一是，当我感到沮丧和不沮丧时，我发现自己对相同事实的反应截然不同。我在抑郁时对事实的看法并没有错，我对事实的担心是对的，而且没有逻辑论证表明抑郁的我反应过度……但最终，未抑郁的我在情感上受到的影响较小根据这些事实，这对我有好处。不仅仅是以“不抑郁更好”的方式；抑郁症正在干扰有用的行动。在我看来，许多动物痛苦倡导者就像一个有很好观点的人，但仍然对此产生无益的情绪反应，或者首先感觉不好，然后寻找理由来依附于这种感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然&lt;/p&gt;&lt;div class="spoilers"&gt;&lt;p&gt;小脚怪的结局是不切实际的积极，在现实世界中，在幸福的结果之前，充其量也有很多死去的雪人&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/users/raemon?mention=user"&gt;@Raemon&lt;/a&gt;的&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/SfZRWxktiFFJ5FNk8/the-god-of-humanity-and-the-god-of-the-robot-utilitarians"&gt;人性之神和功利之神&lt;/a&gt;。雷的很多作品都带有一种对人类基本之爱的氛围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Manifold 推出的很多产品都带有一种积极进取的氛围。我担心他们做得太过分，但整个生态系统迫切需要更多，所以我不能抱怨太多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非洲的移动货币作为消除贫困的工具（披露：我以前在一家这样的公司工作过，仍然有一些股票，但因果关系是“相信移动货币的力量”-&amp;gt;就业）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为史莱姆霉菌时间霉菌可能大部分是错误的，但喜欢他们正在探索，以及他们带来的快乐，并期望这能让他们更快地得到正确的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“不是喜悦，而是深深地活着”的境界中：昨天我看到一只大老鼠或小老鼠被困在胶水陷阱里。我本来可以接受弹簧陷阱中的死啮齿动物或人道陷阱中的活啮齿动物，但可怕的噪音和对胶水陷阱有多糟糕的了解结合起来让我心碎*（这不是我的房子，我正在尝试将所有者转换为另一种陷阱类型）。那一刻感觉我与动物的恐惧和对安全的渴望联系在一起，而不是解离或冻结反应，这既是我在工厂化农业的描述中听到的，也是它在我身上产生的反应。**&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; *我的反应可能会加剧，因为我自己的宠物有健康问题，我刚刚带它们去看兽医（测试显示它们可能没问题）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ** 主人在公园里释放了这只啮​​齿动物，虽然可能有些粘，但它完好无损。我的理解是，这可能只是一种较慢的死亡，因为公园可能已达到承载能力，而主人将继续与老鼠通过吃食物来增加承载能力的企图作斗争。但至少它不是一个胶水陷阱。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;h2&gt;穿越认知战区&lt;/h2&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;特里斯坦·威廉姆斯&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我正在努力寻找将这些例子和经验联系在一起的共同线索，并且很难做出回应，所以也许现在是一个好时机，转向你的观点，转向真理，也许首先，认知战区。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;伊丽莎白&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;当有重要事情危在旦夕并且该地区充满谎言时您的行为方式&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我认为这太简单了：“你纠正它们”。我将重点关注更困难的情况，“在认知战区你该怎么做，那里完全允许有两个方面，而且它们根深蒂固，人们实际上听不到除了这两个方面以外的任何声音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这可能是人类未来的问题，所以我希望我有一个更好的答案。相反，这里有一堆不满意的想法。&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;如果可能的话，坚持非认知战区的背景和主题。当然，这会让你免受多种形式的影响，有时，一定程度的陷入泥沼是必要的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果这是不可能的，并且您有时间，请努力扩大认知难民区，在那里可以进行高质量的对话。&lt;ol&gt;&lt;li&gt; EA 和理性就是这些，虽然没有我喜欢的那么多，但比基线要好得多，而稀有性是我如此努力维护认知标准的原因之一。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我不知道那些送孩子们去与对立种族群体一起参加夏令营的项目是否真的有什么好处，但我认为这是一个合理的变革理论。&lt;/li&gt;&lt;li&gt; “人民图书馆”也是如此，它允许人们询问某些弱势群体的代表，并明确允许提出愚蠢和冒犯性的问题。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你需要身处战区并且无法改善它，你可能会忍不住撒谎。我认为这在道德上是合理的，但它起作用的环境相当有限。&lt;ol&gt;&lt;li&gt;显然，你可以向纳粹或奴隶巡逻队撒谎，告诉他们谁在你的阁楼里。但对一个规避风险的潜在盟友撒谎，并告诉他们在你的阁楼里接待人完全没问题，警察不会关心，这是愚蠢的。因为那个人会害死他们“接待”的人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;关于营养的纯素食谎言不符合该条款的条件，因为谎言需要持续一生，而且很容易被识破。很少有人会无限期地认为自己没有承受健康成本，而实际上他们却承受了健康成本。&lt;ol&gt;&lt;li&gt;而那些你可以无限期地煽动的人代表了最大的背叛，因为他们是最相信这一事业的人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;动物保护活动的资金比肉类行业少得多。谎言是一种对称武器，与更强大的对手进行对称战斗是一个糟糕的策略。如果你严重落后，最好的策略就是转移到你有优势的战场。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;即使你可以欺骗肉类行业，你也无法欺骗人们的个人经历或其朋友的经历。一位尝试过素食并患上贫血的朋友会抵制无数的传单，即使贫血是朋友饮食不当的错。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果你无法避免战斗，你无法改善环境，而且在狭窄的窗口里撒谎也不起作用……你坐在角落里思考，直到想出一个新的计划。 “但这太糟糕了，太紧急了”只有在撒谎有效的情况下才有意义，但大多数情况下是无效的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了将这一点与最初的主题联系起来：我&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/aW288uWABwTruBmgF/ea-vegan-advocacy-is-not-truthseeking-and-it-s-everyone-s-1?commentId=yrkzWXzE9Ka7Agz2p"&gt;认为&lt;/a&gt;，有效利他主义和少错主义的高度脱钩、反争论的士兵规范对于对动物痛苦的担忧&lt;i&gt;异常&lt;/i&gt;友好。大多数人（甚至是社会经济地位匹配的人）都会本能地回避有关工厂化农业的争论，因为他们发现这些争论不方便或在情感上具有威胁性。 EA 坐下来&lt;i&gt;倾听&lt;/i&gt;并支持动物福利，提供资金和饮食选择，其比例远高于基线。 AFAIK EA 是唯一一个你可以“减轻痛苦”而不被嘲笑出楼的地方。理性主义者不太好客，但仍然比中位数要好得多。我认识很多人，他们绝对讨厌素食主义者的倡导，但仍然放弃了鸡肉，或者研究人道认证来识别真正的鸡肉，或者只购买野生捕获的鱼，因为他们发现这些特定行动的论据令人信服，尽管他们发现团队这让他们变得很糟糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我认为“培育认知和平区”不仅是抽象的道德计划，而且对于动物倡导者来说，这显然是一个很好的计划。他们像士兵一样使用论点不仅损害了一般的真相寻求基础设施，而且还损害了已经对他们的具体问题有极大帮助的基础设施。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;ol class="footnotes"&gt;&lt;li class="footnote-item" id="fn1fe8zoa7imi"&gt; &lt;span class="footnote-back-link"&gt;&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnref1fe8zoa7imi"&gt;^&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;&lt;div class="footnote-content"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class="footnote-item" id="fnxtx7uaeytjr"&gt;&lt;span class="footnote-back-link"&gt;&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnrefxtx7uaeytjr"&gt;^&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt; &lt;div class="footnote-content"&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;特里斯坦·威廉姆斯&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我可能会更具体地关注你在这里所说的内容，但我很想首先深入探讨这里存在的一个子主题：什么时候可以撒谎？我对这个问题更感兴趣：什么时候可以影响人们做出他们不一定同意的决定？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就我个人而言，作为一个社会，我非常愿意尽我们所能来阻止吸烟，即使这些干预措施很微妙，而且当前吸烟者如果知道这一点也不会同意（例如增加税收）。你反对这个吗？为什么或者为什么不？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; PS（ala 2b）你应该看看&lt;a href="https://www.seedsofpeace.org/programs/developing-leaders/camp/"&gt;“和平的种子”&lt;/a&gt; ，这是一个聚集了阿拉伯人和以色列人的夏令营，在我看来，粗略地了解它做得相当不错。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;section class="dialogue-message ContentStyles-debateResponseBody"&gt;&lt;section class="dialogue-message-header CommentUserName-author UsersNameDisplay-noColor"&gt;&lt;b&gt;伊丽莎白&lt;/b&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;读者请注意：这感觉像是一个完全不同的主题，花了两个月才走到这一步，所以我们决定在这里发布。我们可能会进行另一场对话，我向你保证，我对“哪些谎言可以”有很多想法，这些想法将以某种方式发表。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/section&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/BsAt7bhGJqgsi7vpo/love-reverence-and-life#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 21:49:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/BsAt7bhGJqgsi7vpo/love-reverence-and-life</guid></item><item><title>禁忌“拖延”</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/xusNGpjKmaCWvvaYX/taboo-procrastination</link><description>发布于 2023 年 12 月 12 日晚上 9:33（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;你拖延的原因有很多。针对这些原因，有具体的解决办法。将其全部捆绑到“拖延”黑匣子中，或者为“拖延”问题提供解决方案，是一个问题。具体的诊断并不总是那么简单，但它会让你比“拖延”走得更远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我没有从事 X 项目，因为我觉得&lt;a href="https://mindingourway.com/should-considered-harmful/"&gt;‘应该’的&lt;/a&gt;禁令让我感到压抑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不致力于 X，因为我的狩猎采集本能总是更重视眼前的选​​择，这意味着最少的能量消耗，如果我称其为‘懒惰’，那我就该死了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不致力于 X，因为那将是 X 的第一个构建块，而从 0 到 1 是有史以来最困难的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我没有在 X 上工作，因为我脱水/困倦/饥饿，这实际上产生了明显的影响并削弱了我的士气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不致力于 X，因为 X 是一个巨大的飞跃，这让我感到害怕。现状很好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我没有研究 X，因为我同时研究 Y、Z、W 和 V，这些都是短期的，而 X 是长期的，因此，尽管 X 总体上更重要，但我的算法给出了其他字母的分量更大。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不致力于 X，因为我现在感到失败。我的 P（厄运）是一个糟糕的&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/EFQ3F6kmt4WHXRqik/ugh-fields"&gt;领域&lt;/a&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不做Y，因为Y是我的爱好，如果我做它而不是X，我会感到内疚。但我也不做X，所以我在中间做完全没有意义的事情我所做的就是滚动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不从事 X 工作，因为每个人都告诉我，从事 X 工作毫无用处，或者在社交上令人尴尬。无论我走到哪里，我都带着我的社交大脑，即使是在我独自工作时也是如此。（人类进化 200 万年了，宝贝。）”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我没有在 X 上工作，因为 X 现在真的、真的看起来没有吸引力。我知道，如果我回到 X，它会和我上次留下的一样乱七八糟，我会必须把它全部清理掉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果您能想到我不从事 X 工作的其他具体原因，我很乐意从事 n+1。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/xusNGpjKmaCWvvaYX/taboo-procrastination#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 21:33:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/xusNGpjKmaCWvvaYX/taboo-procrastination</guid></item><item><title>通过用头撞墙来增强智力</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/ewxBNMsE3HB73FAjQ/enhancing-intelligence-by-banging-your-head-on-the-wall</link><description>发布于 2023 年 12 月 12 日晚上 9:00 GMT&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.brainandlife.org/articles/understanding-creativity-acquired-savant-syndrome/"&gt;突发学者综合症&lt;/a&gt;是一种罕见的现象，在这种现象中，一个原本正常的人受到某种脑损伤并立即发展出一项新技能。链接的文章讲述了一个40岁的小伙子在游泳时用头撞墙，醒来后发现自己拥有巨大的弹钢琴天赋的故事（&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=GTHDuZo7G3Y"&gt;相关视频&lt;/a&gt;）。现在，我已经接受了 15 年的正规音乐训练，我可以向您保证，如果不花费多年的实际钢琴练习，没有人可以伪造这种天赋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=qX6ONPQGBfo"&gt;这&lt;/a&gt;是另一个人的故事，他撞破了头，成为了数学天才；你还可以找到其他几个类似的故事。也许最令人费解的是&lt;a href="https://wmjonline.org/wp-content/uploads/2021/120/1/69.pdf"&gt;这篇论文&lt;/a&gt;，它描述了十几个突然成为天才的案例，他们甚至没有撞到头，并且在什么都不做的情况下就获得了即时技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我依稀记得特里·迪里（Terry Deary）在一本儿童读物中突然提到了一个学者故事，以他惯用的“哈哈，这是一个有趣的琐事”的方式呈现。但即使在我还是个孩子的时候，读到这篇文章我还是感到非常震惊。真的吗？只要&lt;i&gt;以某种非常精确的方式用头撞墙，&lt;/i&gt;你就能成为数学天才吗？从那时起，这个概念就潜伏在我脑海的某个角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不认为“突发天才综合症”只是一个骗局；有太多记录在案的案例，而且大多数人才都非常非常难以伪造。但如果这是真的，为什么这方面的研究如此之少？为什么没有人花费数十亿美元以受控方式复制它？这是一个真实的问题；我对生物学和神经科学知之甚少，但这听起来确实比重写大脑中每个神经元的遗传密码容易得多......&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/ewxBNMsE3HB73FAjQ/enhancing-intelligence-by-banging-your-head-on-the-wall#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 21:00:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/ewxBNMsE3HB73FAjQ/enhancing-intelligence-by-banging-your-head-on-the-wall</guid></item><item><title>雅马哈 P 系列概述</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/u6Yju5sAJz3YmAC5G/yamaha-p-series-overview</link><description>发布于 2023 年 12 月 12 日晚上 8:30（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;多年来&lt;span&gt;，雅马哈制造了许多&lt;/span&gt;&lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/"&gt;P 系列&lt;/a&gt;（“便携式”）键盘，这非常令人困惑。我在家里弹奏 p-85，我非常喜欢它，但当我旅行时，我经常弹奏其他人的键盘。当有人说他们有 p-NNN 可用时，这意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; P 系列中有多个级别，在每个级别中，雅马哈都有很多年的时间来制作新版本，但这些版本的变化非常小。目前，p 系列等级为：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;低： &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-143/index.html"&gt;p-143&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;中： &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125a/index.html"&gt;p-125a&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;高： &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-525/index.html"&gt;p-525&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;更高级别的成本更高，但通常会为您提供更多或更好的功能：更接近真实钢琴的物理响应（“动作”）、更多声音、更多踏板、更真实的声音、更好的选择声音界面、更多同步音符（复调）等. 这是我试图理解历史阵容的尝试。我已经用它们的发布年份标记了它们，如果它们有比 GHS 更奇特的动作，我也做了标记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;入口&lt;ul&gt;&lt;li&gt;p-35 (2012)&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-45/index.html"&gt;p-45&lt;/a&gt; ；亚马逊出售时的 p-71 (2015)&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-143/index.html"&gt;p-143&lt;/a&gt; ;国际 p-145 (2023)&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;低中频&lt;ul&gt;&lt;li&gt;p-60（2002 年，GH）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; p-70 (2005)&lt;/li&gt;&lt;li&gt; p-85 (2007)&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-95/index.html"&gt;p-95&lt;/a&gt; (2010)&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-105/index.html"&gt;p-105&lt;/a&gt; （2012 年，MIDI 现在为 USB）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-115/index.html"&gt;p-115&lt;/a&gt; (2015)&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125/index.html"&gt;p-125&lt;/a&gt; (2018)&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-121/index.html"&gt;p-121&lt;/a&gt; （2019 年，p-125，有 73 个按键）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-125a/index.html"&gt;p-125a&lt;/a&gt; （2023 年，不带 USB 音频的 p-125）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;高中&lt;ul&gt;&lt;li&gt;p-80（1999 年，GH）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; p-120（2001 年，GH）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; p-90（2003 年，GH，p-120 无扬声器）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; p-140（2005 年，GH）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-155/index.html"&gt;p-155&lt;/a&gt; （2009 年，GH）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-255/index.html"&gt;p-255&lt;/a&gt; （2014 年，GH）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;高的&lt;ul&gt;&lt;li&gt;p-250（2003 年，GH）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; [他们的高端便携式数码钢琴在 CP 系列中的差距，从 CP-300 开始]&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-515/index.html"&gt;p-515&lt;/a&gt; （2018，NWX）&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://usa.yamaha.com/products/musical_instruments/pianos/p_series/p-525/index.html"&gt;p-525&lt;/a&gt; （2023，GT-S）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;回到90年代，还有p-100、p-150、p-200、p-300和p-500，它们都已经足够老了，很难获得它们的信息，而且你也少得多很可能会遇到他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就我个人而言，我对其中任何一个都很满意；区分更高级模型的功能不是我需要的。我喜欢内置钢琴音色（我的 p-85 上的钢琴 2 和电钢琴 2），至少从 p-70 开始，使用外部 midi 来演奏其他声音，不要使用踏板，不需要更多复调音乐比我有手指，使用外部 MIDI 来处理大多数声音，可以处理 USB 或 5 针 MIDI，而且我喜欢 GHS 动作的轻盈程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;评论通过： &lt;a href="https://www.facebook.com/jefftk/posts/pfbid02xK6eCCvraszWZPPY2AtLjBvB62hGM5TCURLUgy2yJNPUDN3jnciCf4DgdJeAieqwl"&gt;facebook&lt;/a&gt; , &lt;a href="https://mastodon.mit.edu/@jefftk/111569319315595249"&gt;mastodon&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/u6Yju5sAJz3YmAC5G/yamaha-p-series-overview#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 20:30:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/u6Yju5sAJz3YmAC5G/yamaha-p-series-overview</guid></item><item><title>Balsa 更新和一般感谢</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/eaFmbgnWsXdGb2FSk/balsa-update-and-general-thank-you</link><description>发布于 2023 年 12 月 12 日晚上 8:30（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;哇，这是多么美好的一年啊。事情变得越来越疯狂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;感谢您与我一起踏上这段旅程。我希望我已经帮助你跟上步伐，并且你能够自己辨别出这些大量的言语和事件中哪些部分是有帮助的。我希望能让事情变得更有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我希望你们中的许多人都掌握了这些信息，并利用它不仅可以减少查看 Twitter，还可以做出更好的决策，并希望帮助世界变得更美好——在这个世界中，人性更加美好。有可能生存下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近， &lt;a href="https://thezvi.substack.com/p/on-the-executive-order" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;我对拜登政府行政命令&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://thezvi.substack.com/p/openai-facts-from-a-weekend" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt; &lt;/a&gt;&lt;a href="https://thezvi.substack.com/p/openai-the-battle-of-the-board" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;OpenAI 的活动&lt;/a&gt;获得了非常积极的反响。我想在这种模式下做更多的事情：更集中、更短的片段将故事整合在一起，希望随着时间的推移不再强调更多短暂的每周帖子。我也很高兴这项工作可能打开大门，为我提供更大的平台和其他方式来做出改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果您认为这样做会让世界变得更美好，请帮助向其他认为我的工作有用的人传播这个信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别感谢我的长期和最近的付费订阅者以及&lt;a href="https://www.patreon.com/thezvi" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;我的 Patreon&lt;/a&gt;支持者。对我来说，重要的是我的所有内容都可以免费访问，因此如果订阅会很困难，请不要订阅，但订阅和其他贡献具有很强的激励作用，可以让我增加预算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您还可以通过为&lt;a href="https://www.balsaresearch.com/" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;我的 501c(3)、Balsa Research&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.balsaresearch.com/donate" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;做出贡献来&lt;/a&gt;提供帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇文章的其余部分是关于那里发生的事情的更新。&lt;/p&gt;&lt;span id="more-23632"&gt;&lt;/span&gt;&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;巴尔萨首先针对琼斯法案&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;尽管人工智能很疯狂，但重要的是不要忽视正在发生的一切，并寻找机会创造一个更美好、更理智的世界。这意味着建立一个能够更好地应对人工智能挑战的世界&lt;em&gt;，并且&lt;/em&gt;知道它可以做明智的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之前我分享了&lt;a href="https://thezvi.substack.com/p/announcing-balsa-research" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;初步公告&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://thezvi.substack.com/p/balsa-faq" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;Balsa 常见问题解答&lt;/a&gt;。从那时起，我们就专注于识别那些尚未完成关键桥梁工作的特别容易实现的目标。我聘请了 Jennifer Chen，她为我们开始工作建立了必要的法律和后勤基础设施。我们已经与志愿者进行了很多对话，考虑了许多选择和游戏计划，并准备好认真开始工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为我们的第一个重大项目，我们决定 Balsa 将致力于废除《琼斯法案》。这是一个很大的波动，而我们却很小。我们认为《琼斯法案》改革的当前方法是有缺陷的，并且这里有机会真正推动变革（但是，如果事实证明我们错了，我们将转向）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的计划仍然是为未来的推动奠定必要的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将优先确定要提出的正确问题，并委托可信的学术工作来寻找和量化这些答案。重要的问题通常是在国会工作人员会议或听证会上重要的问题，分解特定选区和议员关心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信，这些数字将显示废除带来的巨大胜利和很少的净损失——包括全力争取《琼斯法案》的专门利益集团中的少数输家——这样一来，对这些输家的全额补偿将是切实可行的。我们还认为，所涉及问题的框架和理解可以得到显着改善。希望主要来自工会的核心反对派最终能够达成双赢协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这在一定程度上是任务范围的缩小。 Balsa 的预期技术部门最终没有实现。我们不会试图影响选举或支持候选人。我们预计不会拥有完整堆栈的资源，但如果我们获得比预期更广泛的支持，我们将探索它可以实现什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在短期内，如果我们获得资金，我们将能够继续向詹妮弗支付费用，协调志愿者并委托进行研究，然后委托起草立法语言。然后我们将考虑如何扩展规模并取得进展。理想情况下，如果我们获得牵引力，其他人也会提供帮助。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;其他轻木原因地区&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;Balsa 还有其他三个预期目标领域：NEPA、住房改革和不可避免的人工智能。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;住房&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;住房在名单上是因为我相信住房理论决定一切。它是我们经济问题和许多人贫困生活经历的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信巴尔萨在住房方面的比较优势是考虑联邦一级的干预措施，而政策改革的选择似乎被忽视了。迄今为止，地方和州一级的进展非常显着，但我们相信联邦一级还有扩展的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个关键是联邦层面的激励结构更适合改革。每个人，甚至是房主，都意识到美国的房价太高，总体上建造更多的住房是件好事，但如果这些努力影响到他们的社区，他们就太拘泥于现状，无法支持这些努力。只要我们能够将决策权从地方转移到联邦政府，我们就能将住房辩论从围绕街道和街区的争论转变为那些更高级别的激励措施开始约束的争论。交易变得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个关键是国会和白宫可以利用州或城市无法利用的杠杆。联邦政策控制住房贷款和利率。它控制着各种相关基金，包括房利美 (Fannie Mae) 和房地美 (Freddie Mac)。它控制或可以控制各种标准和规则。全国范围内的房地产市场相互交织，允许援引宪法的商业条款。只要有意愿，我们就能找到办法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与《琼斯法案》一样，奖励是巨大的。尽管可能性对我们不利，但尝试仍然值得。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;国家环境保护局&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;这是一个更远的击球和更大的挥杆。需要有人启用尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; NEPA 的原则是，为了建造一些东西，首先应该要求提交所有必要的文件。然后，一旦提交了该文件，其他人就可以提起诉讼，称其不充分或不符合规定。然后，一旦文书工作被裁定符合要求，无论基础项目是否有意义，事情都可以继续进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间的推移，这导致所需的文书工作数量越来越多。无论项目是否引发实际环境问题，NEPA 审查都需要数年时间才能完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这太疯狂了。我们不应该修补法律中最糟糕的部分，而应该更换整个法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴尔萨的计划是充实一种完全不同的方法。美国应该要求开发商对项目进行成本效益分析，然后评估结果，而不是完全要求文书工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新提议的框架是，如果 NEPA 要求进行全面审查，则必须委托合格的私人实体进行独立分析。然后，该实体有一个固定的时间段和一个与最终项目预算相关的预算来执行分析。在此期间，可以修改项目，并将这些修改纳入分析中。对利益相关者的补偿或其他谈判交易可以成为提案的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析完成后，政府将组成一个包括所有主要利益相关者的小组。该小组审查分析结果并就项目是否可以继续进行进行投票。作为决定的一部分，专家组可以考虑分析是否可信和完整，有异议的可以提出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种模式下，没有一套正式的考虑因素或文书工作要求，也没有授予其他人起诉和阻止该项目的机制。开发项目的优点和缺点将得到同等重视，特别是对于绿色能源项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果在投票后，某些群体继续声称他们有权因项目将造成或正在造成的损害而获得民事救济，他们可以提出自己的理由——但即使他们赢得了赔偿，项目也将继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个需要充实的复杂提案草图的粗略开始。实施细节并不容易，但这就是重点。必须有人将这些想法具体化，以便可以考虑和讨论。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;人工智能&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;一年前，当我创立 Balsa 时，我并没有打算涉足 AI。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们都知道结果如何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仍然认为直接参与人工智能政策倡导将是一个错误（将政策倡导生态系统视为&lt;a href="https://xkcd.com/927/" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;具有 15 种不同标准的 xkcd 漫画）&lt;/a&gt; 。资助和指导现有的工作比开始另一项工作要好得多。我不打算去华盛顿特区，也不打算参加大量会议。让别人来做吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是否准备好迎接可能再次被事件压垮并感到有必要在那里扮演更积极角色的可能性？这可能会发生。如果有一群人愿意为此目的投入资金，我肯定会进行调查。尽管如此，我还是希望避免这种结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好消息是，与一年前不同，我们很清楚合理的增量政策需要是什么样子，而且我们至少在某种程度上正在实现这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在政策必须为我们能够了解前沿模型培训的制度奠定基础。一旦模型的预计能力变得存在生存危险，我们就必须共同获得限制此类训练的权力，直到我们确信我们知道需要采取什么措施才能安全进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着大型数据中心的注册和计算的集中。这意味着，任何训练的注册至少要超过某个规模阈值，例如行政命令中选择的 10^26 次失败。未来，这意味着需要额外的保障措施，包括停止，直到我们找到足够的额外程序，这些程序与预计和潜在的模型能力一起增强。其中包括计算机安全要求、防止普通伤害和滥用的保障措施，以及最重要的是，防止存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信这样的制度将自动成为对足够强大的开源前沿模型的事实上的禁令。这些模型的一致性是不可能的；它很容易被撤销。防止滥用开源模型的唯一方法是该模型缺乏必要的底层功能。通过建造来确保此类模型的重量显然是不可能的。当我们找到在该版本之上搭建支架的正确方法时，现在发布一个功能足够强大的基础模型可能会面临释放未来生存威胁的核心的风险——这是一个无法收回的版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，我们需要国际社会共同努力，将此类标准推广到世界各地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我知道有人说这是不可能的，这是不可能做到的。我对他们说：替代方案是不可想象的，当没有替代方案时，许多类似不可能的事情就会发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我知道有些人会给这样的政策起不同的名字，其准确程度也各不相同。我不在乎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这些反对意见，我还要说，替代方案更糟糕。当模型暗示任何远程用户的应用程序时，如果无法在模型级别进行监管，即使不是直接致命的，也需要在应用程序级别进行监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赋予地球上的每台计算机权力来执行必须受到监管的事情，并且您强制对每台计算机进行监管。让我们阻止这种需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有许多其他渐进的好政策值得推行。我很乐意帮助防止日常伤害和保护日常实用性，并探索其他方法。这可能是一种“是的，并且”的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;再说一遍，我相信我在人工智能领域的地位主要在 Balsa 之外：写作、建立联系、奠定修辞基础以及寻求清晰度和理解。但我以前对这些事情的看法是错误的。&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;资金情况&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;我想先明确一点：感谢不愿透露姓名的慷慨支持者，我的个人财务状况使我能够全身心投入，我相信他们可以创造最大的价值，而不必担心金钱。我尽我所能，接近我的生产可能性边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不意味着我拥有无限的资金，或者边际额外的个人资金或订阅没有价值。付费订阅具有很高的激励性，可以有效地扩大预算，并且非常受欢迎。足够的额外资源将使我能够获得编辑、新闻、运营和工程方面的帮助，并探索提高和扩大我的生产和生产力的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Balsa 将需要资金。我们需要付钱给詹妮弗·陈（Jennifer Chen），她是负责志愿者运营和协调的人。我们还需要预算来委托学术研究和其他工作以及其他一般业务，包括起草立法语言。在安全掌握之前，我将从 Balsa 获得除费用之外的零补偿。如果支持足够慷慨，我们可以寻求扩大支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在有很多事情要做，因为 501c(3) 的一次性固定成本已经支付。&lt;a href="https://www.balsaresearch.com/donate" rel="noreferrer noopener" target="_blank"&gt;您可以在这里支持我们。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/eaFmbgnWsXdGb2FSk/balsa-update-and-general-thank-you#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 20:30:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/eaFmbgnWsXdGb2FSk/balsa-update-and-general-thank-you</guid></item><item><title>通过基因编辑显着增强成人智力是可能的</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing</link><description>发布于 2023 年 12 月 12 日下午 6:14（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing?commentId=vfATBWTCX8jok4j7Z"&gt;TL;DR 版本&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我的一生中，有几次我发现了一个改变我对世界的看法的想法。第一次发生在我拿起尼克·博斯特罗姆的书《超级智能》时，我意识到人工智能将彻底改变世界。第二次是当我了解&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/yT22RcWrxZcXyGjsA/how-to-have-polygenically-screened-children"&gt;&lt;u&gt;胚胎选择&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;以及它如何改变后代时。第三次发生在几个月前，当时我在 Discord 上读到一位朋友发来的关于编辑活人基因组的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，我们一直在使用基因疗法来治疗癌症和单基因疾病。但对活人的细胞进行这种改变的过程是极其痛苦且极其昂贵的。 &lt;a href="https://www.cancer.org/cancer/managing-cancer/treatment-types/immunotherapy/car-t-cell1.html"&gt;&lt;u&gt;CAR T细胞疗法&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;是一种针对某些类型癌症的治疗方法，需要通过静脉注射去除白细胞，在体外对这些细胞进行基因改造，培养改造后的细胞，通过化疗杀死体内大部分剩余的未改造细胞。身体，并重新注射基因工程的。价格为&lt;a href="https://www.webmd.com/cancer/lymphoma/features/navigate-finances-car-t-cell-therapy#:~:text=How%20Much%20Is%20CAR%20T,cost%20between%20%24500%2C000%20and%20%241%2C000%2C000."&gt;&lt;u&gt;50万至100万美元&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且它只添加了一个基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你关心单基因疾病以外的任何事情，这就是一个大问题。大多数特征，如性格、糖尿病风险和智力，都由数百到数万个基因控制，每个基因的影响都很微小。如果您想显着降低某人患阿尔茨海默病的风险，您可能需要进行数百次编辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果改变一个基因来治疗癌症需要上述过程，那么修改数千个基因又需要怎样的曲折过程呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这似乎是不可能的。因此，在一年多前第一次想到这个想法后，我没有经过太多考虑就将其搁置了。我的注意力转向了看似更实用的想法，例如胚胎选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月后，当我在 Discord 上读到朋友 Kman 发来的一条关于编辑向量和交付可行性的消息时，我相当怀疑这是否值得我花时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们怎样才能让编辑剂进入所有 2000 亿个脑细胞中？如果一些单元格接受了编辑而另一些单元格没有编辑，这不会导致重大问题吗？如果基因编辑工具瞄准了错误的基因怎么办？如果它引发某种免疫反应怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但人工智能最近的进展让我认为，在通用人工智能到来之前我们可能已经没有多少时间了，因此考虑到成人基因编辑可能会比胚胎选择产生更短的时间尺度的影响，我认为它至少值得一看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是我开始读书。 Kman 和我仔细研究了有关碱基编辑器和主要编辑器以及通过腺相关病毒体内传递 CRISPR 蛋白的论文，试图弄清楚这个白日梦是否还有更多意义。经过几个月的工作，我确信不存在任何已知的根本障碍可以阻止我们这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仍然存在一些未知因素需要解决。但可行的编辑协议的许多部分已经在一篇或另一篇研究论文中独立论证。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;如果这有效的话，这将是一件大事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果我们能够编辑人体细胞中的数千个基因，那么很难低估这将是多么重大的事情。从智力到乳腺癌，几乎您听说过的每一个特征和每一种疾病都具有重要的遗传成分。人类基因库中已经存在的变异数量是惊人的。对于许多性状，我们只需编辑 20% 参与决定该性状的基因，就可以将某人从第 3 个百分位数提高到第 97 个百分位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调整数百个基因或许能够阻止阿尔茨海默氏症的进展，或者治愈无法治愈的抑郁症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这同样适用于其他导致衰老的主要原因：糖尿病、心脏病、癌症。所有这些都在某种程度上具有遗传根源。所有这一切都可能在已经出生的人身上完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我特别感兴趣的是我们是否可以改变智力。在过去的一万年里，人类的进步主要是通过改变工具和环境来实现的。但在那段时间里，人类的基因和人类的大脑几乎没有发生什么变化。由于脑力有限，新的有影响力的想法自然变得&lt;a href="https://web.stanford.edu/~chadj/IdeaPF.pdf"&gt;&lt;u&gt;更难找到&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这尤其令人担忧，因为我们今天面临着许多极其重要的技术挑战，而有能力在这些挑战上取得进展的人却非常有限。有些可能根本超出了当前人类的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，我想到最多的是技术AI对齐工作。毫不夸张地说，几乎每个人的生命都取决于数百名工程师和数学家能否弄清楚如何控制隔壁办公室里疯狂科学家建造的机器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Demis Hassabis 有一句名言来描述他的 Deepmind 总体计划：解决智能问题，然后利用该智能解决其他所有问题。我有一个稍微元级的计划，以确保黛米斯的计划不会杀死所有人；让对齐研究人员变得更聪明，然后请这些研究人员解决对齐问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于撰写 LessWrong 博客文章的人来说，这是一个相当宏伟的计划。由于技术原因或因为我找不到资源和人才来帮助我解决所有技术挑战，它很有可能无法成功。归根结底，我所说的任何事情是否产生影响将取决于我或其他人是否可以制定一个工作协议。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;智力在基因水平上是如何发挥作用的？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;根据过去十年的数据，我们的最佳估计是，智力的遗传成分是由&lt;a href="https://arxiv.org/abs/1408.3421"&gt;&lt;u&gt;10,000&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;到&lt;a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/133132v9.full.pdf"&gt;&lt;u&gt;24,000&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;个变体控制的。我们还知道，平均而言，每个人贡献大约 +-0.2 IQ 点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从基因上改变智商或多或少是指将足够数量的智商降低的变体翻转为智商提高的变体。这听起来过于简单，但它却出人意料地准确；基因组中的大部分变异本质上是线性的，我的意思是一个基因的影响通常不依赖于其他基因的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，对智力等连续特征进行建模实际上非常简单：您只需将智商增加等位基因的影响添加到智商降低等位基因的影响中，然后相对于某个参考组标准化分数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了模拟编辑对智力的影响，我们根据英国生物银行的汇总统计数据建立了一个模型，您可以&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Model_assumptions"&gt;在附录中&lt;/a&gt;找到其背后的假设&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据这个模型，我们可以得出一个令人惊讶的结论：人类群体中存在足够的遗传变异，可以创建一个预测智商约为 900 的基因组。我不认为这样的智商实际上是通过翻转所有智商得出的——出于同样的原因，我不希望通过爬很高的梯子到达月球；在某些时候，简单的线性模型将会崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们有强有力的证据表明，此类模型在当前人类范围内运行得相当好，甚至可能在某种程度上超出了人类范围。因此，我们实际上应该能够通过基因工程改造出比任何人都具有更强认知能力的人，并且这样做不需要做出任何重大的权衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使大多数提高智商的基因变异都有一些权衡，例如增加疾病风险（目前的证据表明它们大多没有），我们总是可以选择不会产生这种影响的子集。毕竟，我们有 800 IQ 点的变体可供选择！&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;总最大增益&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;鉴于英国生物库中当前公开的一组与智力相关的变体，下面的图表显示了编辑基因对成人智商的预期影响。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/zuill4oixrfkzzb2lgvr" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;不是很令人印象深刻！有几个因素在发挥作用，削弱了该图所示的好处。&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;粗略估计，我们预计大约&lt;strong&gt;50%&lt;/strong&gt;的定向编辑能够在普通脑细胞中成功完成。实际金额可能或多或少取决于编辑和交付效率。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们知道一些与智力有关的基因如果在成人中进行编辑，效果将为零，因为它们主要影响大脑发育（ &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Would_edits_to_the_adult_brain_even_do_anything_"&gt;更多详细信息请参见此处&lt;/a&gt;）。尽管这里存在很大的不确定性，但我们假设，平均而言，影响智力的变异的效果只有在胚胎中编辑时的&lt;strong&gt;50%&lt;/strong&gt; 。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们只能使用&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Prime_editors__the_holy_grail_of_gene_editing_technology_"&gt;Prime 编辑器&lt;/a&gt;来定位约&lt;strong&gt;90%&lt;/strong&gt;的遗传变异。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;大约&lt;strong&gt;98%&lt;/strong&gt;影响智力的等位基因位于非蛋白质编码区域。其余 2% 的变体位于蛋白质编码区域，由于存在移码突变的风险，因此&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#What_if_your_editor_targets_the_wrong_thing_"&gt;使用当前的编辑工具可能不安全&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;脱靶编辑、插入和删除可能会产生一些负面影响。作为一个非常粗略的猜测，在考虑到这些负面影响后，我们大概可以维持&lt;strong&gt;95%&lt;/strong&gt;的收益。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;最重要的是，&lt;strong&gt;当前的智力预测因子只能识别影响智力的遗传变异的一小部分&lt;/strong&gt;。有了更多的数据，我们就可以极大地提高情报编辑的效益。这同样适用于许多其他特征，例如阿尔茨海默病风险或抑郁症。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;与在胚胎中进行完美编辑相比，1-5 中的限制总共将估计效果大小降低了 79%。如果你能在胚胎中进行同样的编辑，智商最高可达 30 分左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但更大的限制源于用于训练预测器的数据集的大小。用于训练智力预测器的数据越多，我们可以识别的 20,000 个影响智商的变体就越多，我们就越能确定集群中的哪个变体实际上造成了这种影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您可以进行的编辑越多，您就可以更好地利用这些附加数据。您可以在下图中清楚地看到这一点，其中每条线代表不同大小的训练集。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/cuc8bhduy2cutjr2ykgu" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们当前的预测器使用大约 135,000 个样本进行训练，这会将其放置在图表中最低线的上方。目前已有数据库，例如百万退伍军人项目，样本量为（你猜对了）一百万。使用该数据训练的预测器将落在上图中的红线和紫色线之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像 23&amp;amp;Me 这样的公司两年前对他们的&lt;a href="https://www.cnbc.com/2022/01/25/how-one-of-googles-earliest-genetic-experiments-23andme-paid-off.html"&gt;&lt;u&gt;第 1200 万客户&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;进行了基因分型，可能会吸引大约 300 万客户参加 IQ 测试或提交 SAT 成绩。用这么多数据训练的预测器的表现与上图中的棕色线差不多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，更大的数据集可以将编辑效果提高多达 13 倍！如果我们将执行的编辑次数保持在 2500 次不变，则预期增益将如何随着训练集大小的变化而变化： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wqz3jii7uv0mtbc67yr6" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在我们正在说话！如果有人制作了包含 300 万个数据点的训练集（对于像 23&amp;amp;Me 这样的公司来说这是现实的可能性），那么 IQ 增益可能会超过 100 点（尽管请记住上面编号列表中列出的不确定性）。即使我们只能进行这么多编辑中的 10%，预期的效果大小仍将超过一个标准差。 &lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/mhxctlwqeubmqygezgfc" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，只是为了好玩，让我们展示一下如果在胚胎中进行 2500 次编辑的预期效果，我们不必担心脱靶或编辑器的限制（不要太认真地对待这张图） &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/qsymibowwam39uphjxsp" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/gp1kqhzbcyjysm8rmq8n" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;我为这个可怕的表情包真诚地道歉&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;任何有兴趣收集已进行基因分型的人的情报数据的大型政府组织都可以轻松解决样本量问题。然而，他们中的大多数人目前不感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;为什么获得更大的样本量如此困难？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;学术界和政府资助机构对智力遗传学的直接研究存在禁忌。结果，我们收集到的智力数据少得可怜，而我们的预测结果也因此变得更糟糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，对智力感兴趣的人们必须研究这种与智力相关的代理特征，称为“教育程度”。对教育程度的研究是允许的，因此我们拥有超过 300 万个带有教育程度标签的基因组样本，但只有约 130,000 个智力样本。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/pn2dnqao1o3vc3ggx4wz" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府机构已经表明，如果他们愿意的话，他们可以解决数据问题。作为替代方案，如果某人有很多钱，他们可以简单地购买一家直接面向消费者的基因检测公司，然后直接要求参与者进行智商测试或询问他们的 SAT 分数是多少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者想要这样做的人可以建立自己的生物库。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;无论如何，你怎么能进行这些编辑呢？ CRISPR 不是很容易出错吗？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我最初的另一个疑虑源于我对 CRISPR 等基因编辑工具的理解，以及它们编辑错误目标甚至消除整个染色体的倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你看，CRISPR 并不是被设计为基因编辑工具。它是我们早在 80 年代末就发现的细菌免疫系统的一部分，直到 2012 年才完全了解。事实上，它已成为如此多功能的基因编辑工具，这是运气和良好工程的结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; CRISPR系统的基因编辑部分是Cas9蛋白，它的作用就像一把剪刀。它将 DNA 在特定位置切成两半，该位置由这个被称为“向导 RNA”的整洁小附件决定。 Cas9 像一张照片一样使用引导 RNA，在细胞核周围碰撞，直到找到称为 PAM 的特定三字母 DNA 片段。一旦找到，它就会从 PAM 开始解开 DNA，并检查向导 RNA 是否与暴露的 DNA 形成互补匹配。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/ermb86im774nnu48w9if" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;引导 RNA 是一条长而弯曲的东西，末端有绿松石色的“间隔区”&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; Cas9 实际上可以测量引导 RNA 与 DNA 的结合程度！如果杂交足够强（意味着指导RNA上的碱基对与DNA上的碱基对互补），那么Cas9“剪刀”将在PAM右侧将DNA切割几个碱基对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，要替换 DNA 序列，必须进行两次切割：一次在 DNA 的开头，一次在 DNA 的末尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦 Cas9 切除了想要切除的部分，就必须将修复模板引入细胞中。细胞的正常修复过程使用该模板来填补间隙。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/svtj01ehwr0d6vhu3qon" style="width: 79.88%;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者至少，它应该是这样工作的。事实上，在很大一部分时间里，DNA 会被错误地缝合在一起，或者根本没有缝合在一起，从而导致染色体死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这对于细胞来说可不是什么好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，尽管 CRISPR 在 2012 年推出后立即对生命科学产生了影响，但在人类基因组编辑的背景下，它受到了合理的质疑，因为从某人的基因组中删除一条染色体可能会导致细胞立即死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有任何改变，我就不会写这篇文章。但在 2016 年，一种新型 CRISPR 被创造出来。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;第一碱基编辑器&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;CRISPR 的许多问题源于这样一个事实：它在进行编辑时会同时切割 DNA 的两条链。双链断裂就像在整个牢房中广播的响亮的警告警报。它可能导致在断裂位点添加或删除一堆新的碱基对。有时它甚至会导致免疫系统命令细胞自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当 David Liu 开始思考如何修改 CRISPR 使其成为更好的基因编辑器时，他尝试做的第一件事就是阻止 CRISPR 发生双链断裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他和他的实验室成员想出了一种非常有创意的方法来做到这一点。他们修改了 Cas9 剪刀，以便仍然能够寻找并结合匹配的 DNA 序列，但不会切割 DNA。然后他们将一种新的酶附加到 Cas9 上，称为“脱氨酶”。它的工作是通过化学反应改变单个碱基。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们将这个新版本的 CRISPR 称为“碱基编辑器” &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/rtv5hmok0fwxckvymph6" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于碱基编辑器的工作原理，还有很多细节需要讨论，我将在另一篇文章中对此进行解释，但碱基编辑器最值得注意的特征是，与老式 Cas9 相比，它们的可靠性如何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碱基编辑器的正确编辑频率是&lt;a href="https://www.nature.com/articles/nprot.2013.143"&gt;&lt;u&gt;原始 Cas9 CRISPR 的&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.nature.com/articles/nature17946"&gt;&lt;u&gt;60&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;到&lt;a href="https://ashpublications.org/blood/article/142/Supplement%201/6825/505364/Multiplex-Genome-Editing-of-Human-T-Cells-with"&gt;&lt;u&gt;180&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;倍。他们还&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41587-022-01533-6"&gt;&lt;u&gt;减少了 92% 的&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;脱靶编辑以及 99.7% 的插入和删除错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止我发现的最有效的碱基编辑器是&lt;a href="https://ashpublications.org/blood/article/142/Supplement%201/6825/505364/Multiplex-Genome-Editing-of-Human-T-Cells-with"&gt;&lt;u&gt;Transformer Base Editor&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; ，它在 T 细胞中的编辑效率高达 90%，并且没有检测到脱靶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但尽管有这些相当大的优势，碱基编辑器仍然有两个显着的弱点：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;在 12 个可能的碱基对交换中，&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41467-022-30514-1"&gt;&lt;u&gt;他们只能针对 6 个&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;除了一些&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Regarding_editing"&gt;罕见的例外，&lt;/a&gt;他们通常一次只能编辑 1 个碱基对。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;为了解决这些问题，刘实验室的一些成员开始研究一个新项目：prime editors。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;首席编辑；基因编辑技术的圣杯？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;与碱基编辑器一样，prime 编辑器仅诱导 DNA 中的单链断裂，相对于老式 CRISPR 系统，显着减少插入和删除错误。但与碱基编辑器不同的是，prime 编辑器一次最多可以更改、插入或删除大约一百个碱基对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导致他们创建的核心见解是发现引导 RNA 可以扩展为 DNA 修饰的模板。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/skulv8io0z5r61wwcvze" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;一个&lt;/i&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing"&gt;&lt;i&gt;&lt;u&gt;简单的插图&lt;/u&gt;&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;显示了 Prime 编辑器引导 RNA 与碱基编辑器有何不同&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;简单来说，prime 编辑器在编辑位点切割一条 DNA 链，并使用引导 RNA 的延伸作为模板在其末端添加新碱基。这造成了一个有点尴尬的情况，因为现在有两个松散的 DNA 片，它们都没有完全附着在另一条链上。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/zdd4czduswtaf4vdtpop" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;使用扩展向导 RNA 模板添加新碱基后，DNA 立即是什么样子。&lt;/i&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing#/media/File:Prime_editing_mechanism.png"&gt;&lt;i&gt;来源&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;值得庆幸的是，负责修复这些类型问题（这是正常细胞功能的必要组成部分）的修复酶，真的很喜欢切割未经编辑的皮瓣，原因我不会详细说明。一旦它切掉另一片并将编辑过的线缝合在一起，情况如下所示： &lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jtprdukqkwvobemjglq9" /&gt;&lt;figcaption&gt; 5&amp;#39; 翼片被切掉并将编辑后的链缝合在一起后 DNA 的样子。&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing#/media/File:Prime_editing_mechanism.png"&gt;来源&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;不过，还有一个问题需要解决：未经编辑的线索是……嗯……未经编辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了解决这个问题，Liu 和 Co 使用另一种酶来切割编辑位点附近的 DNA 底部链，这会欺骗负责修复错配的修复酶，让其认为未编辑的链已被损坏，需要修复以使其匹配编辑过的。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jgbk4qejvg4sw2kg8l6r" /&gt;&lt;figcaption&gt;最终编辑的 DNA 链。&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_editing#/media/File:Prime_editing_mechanism.png"&gt;来源&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;因此，细胞自身的修复酶实际上为我们完成了编辑，如果你问我的话，这非常简洁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主编辑器和碱基编辑器共同使我们能够以非常高的精度编辑我们感兴趣的约 90% 的遗传变异。如果没有它们，在活人体内编辑基因将由于脱靶变化而变得不可行。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;首先你如何让编辑进入脑细胞？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;平均大脑中大约有 2000 亿个细胞。你不能只用一根针将一堆基因编辑工具注入每个基因。那么我们如何让它们进来呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们有多种选择，包括病毒蛋白，但我最喜欢的递送平台称为脂质纳米颗粒。让我解释一下这个想法。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;双重用途技术&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;还记得新冠疫苗吗？第一个发布的产品使用了名为“mRNA”的新技术。它们的作用与传统学校免疫接种略有不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疫苗的目标是将您的免疫系统暴露于病毒的一部分，以便将来识别并杀死病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种方法是取出一小部分病毒并将其注射到您的体内。这就是&lt;a href="https://www.nebraskamed.com/COVID/moths-and-tree-bark-how-the-novavax-vaccine-works#:~:text=The%20Novavax%20vaccine%20uses%20a,against%20future%20COVID%2D19%20infection."&gt;&lt;u&gt;Novavax 疫苗的&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;工作原理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一种方法是发送指令，将病毒的一部分转移到人体自身的细胞中。这就是辉瑞和莫德纳疫苗的工作原理。他们使用的指令是一小段核糖核酸，称为 mRNA。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; mRNA 是对细胞的指令。如果你能把它放入其中，细胞的核糖体就会将 mRNA 转录成蛋白质。它有点像生物学的可执行文件。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 87.55%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/gfys6hnbgjdouh79wikf" /&gt;&lt;figcaption&gt;弗朗西斯·克里克（Francis Crick）的生物学“中心法则”。 &lt;a href="https://www.google.com/url?sa=i&amp;amp;url=https%3A%2F%2Fphys.org%2Fnews%2F2022-10-scientists-dual-function-messenger-rna.html&amp;amp;psig=AOvVaw0QsKIVVcDrLVCQ4igyRj3e&amp;amp;ust=1702433770482000&amp;amp;source=images&amp;amp;cd=vfe&amp;amp;ved=0CBQQjhxqFwoTCOCNmJfqiIMDFQAAAAAdAAAAABAE"&gt;来源&lt;/a&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;就其本身而言，mRNA 非常脆弱。血液中充满了核酸酶，可以将它们切成小块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，由于 mRNA 基本上可以从根本上进入您的细胞，因此您的身体不会像邮政服务一样将其运送和递送。这将是一个重大的安全隐患。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，为了让 mRNA 进入细胞内，新冠疫苗将它们粘在运输容器内，以保护它们免受细胞外恶劣环境的影响，并将它们送到它们需要去的地方。这个容器是一个叫做脂质纳米颗粒的小脂肪泡。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/jgwvshwdwxjdfcr3hb3x" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果将这些纳米颗粒注入肌肉组织，它们会漂浮一段时间，然后通过称为内吞作用的过程被肌肉细胞吸收。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/asldocwvw6jqin41uskf" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，mRNA 被肌肉细胞中的核糖体转化为蛋白质。就新冠病毒疫苗而言，蛋白质是病毒的一部分，称为“刺突”，SARS-CoV-2 利用它进入您的组织。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/wk2zhm62865u7jnexfxa" style="width: 59.66%;" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦产生，其中一些刺突蛋白将被酶切碎并展示在每个细胞膜的外部。巡逻该区域的免疫细胞最终将与这些刺突蛋白结合，并向免疫系统的其余部分发出警报，引发炎症。这就是疫苗如何教导您的身体对抗新冠病毒的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以这里有一个想法：&lt;strong&gt;如果我们不制造刺突蛋白，而是传递 mRNA 来制造基因编辑器，会怎样？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不是制造病毒的一部分，而是制造基于 CRISPR 的编辑工具，例如 Prime 编辑器。我们还可以将引导 RNA 运送到相同的脂质纳米颗粒中，该纳米颗粒将与新创建的编辑蛋白结合，从而使它们能够识别编辑目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑器上的&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nuclear_localization_sequence"&gt;&lt;u&gt;核定位序列&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;将允许其进入可以进行编辑的细胞核。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;那么你将脂质纳米粒子注射到大脑中吗？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;不完全是。大脑比肌肉脆弱得多，所以我们不能照搬新冠疫苗的给药方法，用针头将纳米粒子直接注射到大脑中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，实际上我们可以尝试。我计划在该项目的小鼠研究阶段对此进行研究，以防负面影响比我想象的要小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但除了可能损害大脑或脊髓组织的问题（我们也许可以避免）之外，直接将编辑器注射到脑脊液中的最大问题是分布。我们需要让编辑器覆盖大脑中的所有细胞，或者至少是大多数细胞，否则效果将可以忽略不计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你只是将一根针注射到大脑中，编辑不太可能均匀分布；大多数被编辑的细胞将靠近注射部位。因此，我们可能需要一种更好的方法来将脂质纳米颗粒均匀地分布在整个大脑中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得庆幸的是，血液已经为我们解决了这个问题：它非常擅长将氧气和营养物质等资源均匀地分配给大脑中的所有细胞。因此，计划是将含有脂质纳米颗粒的溶液注射到患者的静脉中，该溶液将流过血流并最终到达大脑。 &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/c79rtud68b6vyiwwfms6" style="width: 62.29%;" /&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;还有两个额外的障碍：让纳米颗粒通过肝脏和血脑屏障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默认情况下，如果将脂质纳米颗粒注入血液中，它们中的大多数会卡在肝脏中。如果你想针对特定器官的遗传疾病，这是很好的选择（事实上，已经有研究做到了这一点，&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41586-021-03534-y"&gt;&lt;u&gt;治疗猕猴的单基因高胆固醇&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;）。但如果你想治疗肝脏疾病以外的任何疾病，那就是一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从我到目前为止的阅读来看，听起来纳米颗粒在整个血液中循环了很多次，每次都有一定比例的纳米颗粒卡在肝脏中。因此，科学家们为避免积累而采取的主要策略是尽快让它们进入目标器官或组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;a href="https://sci-hub.ru/10.1016/j.ejpb.2018.09.012"&gt;&lt;u&gt;这篇论文中，作者正是&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;针对大脑做了同样的事情。他们将一种名为“angiopep-2”的肽附着在纳米颗粒的外部，使它们能够利用 LRP1 受体绕过血脑屏障。这种受体通常被低密度脂蛋白胆固醇使用，它太大而无法被动地通过大脑内皮细胞扩散。但 angiopep-2 分子的作用就像一把钥匙，允许纳米颗粒使用同一扇门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇论文专门研究了将化疗药物输送到神经胶质细胞的情况，因此我们可能需要在纳米粒子的表面附加额外的靶向配体以允许它们进入神经元内部，或者我们需要使用除 angiopep 之外的另一种配体。但这似乎是一个可以通过更多研究来解决的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者也许你可以用针将 YOLO 纳米粒子直接植入某人的大脑中。谁知道？这就是为什么研究需要从细胞培养实验和（如果一切顺利的话）动物测试开始。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;如果通过脂质纳米颗粒给药不起作用怎么办？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;如果脂质纳米粒子不起作用，我们可以研究两种替代递送载体：腺相关病毒（AAV）和工程病毒样颗粒（eVLP）。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 79.97%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/psg076u3r1xfpyijqnzu" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;腺病毒图。外壳由一堆称为衣壳的病毒蛋白制成。好东西就在里面。&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; AAV 已成为基因治疗的首选工具，主要是因为病毒非常擅长进入细胞。我们不打算默认使用 AAV 的原因主要归结于重复给药的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如人们所预料的那样，免疫系统并不热衷于病毒。因此，当您使用 AAV 为基因编辑器提供 DNA 时，病毒蛋白通常会触发适应性免疫反应。这意味着，当您下次尝试使用相同的 AAV 传递有效负载时，第一剂期间产生的抗体将结合并破坏其中的大部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一些潜在的方法可以解决这个问题，例如使用具有不同表位的不同版本的腺病毒，这些表位不会被抗体检测到。目前正在进行优化病毒蛋白以减少免疫反应的工作。但据我了解，这仍然是相当困难的，你可能没有多少机会重做。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;但还有其他病毒传递载体&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;工程化病毒样颗粒（简称 eVLP）是将基因编辑器引入细胞的另一种方法。与 AAV 一样，它们由各种病毒蛋白和有效负载构成。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/d2nwc9xaqwxtdyo2hwub" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;i&gt;一种工程化的病毒样颗粒&lt;/i&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但与 AAV 不同的是，eVLP 通常含有蛋白质，而不是 DNA。这很重要，因为一旦进入细胞，蛋白质的半衰期就比 DNA 短得多。一段DNA可以在细胞核内保存数周甚至数月。只要它存在，酶就会利用该 DNA 模板产生新的编辑蛋白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于大多数编辑都是在第一个编辑器合成后不久进行的，因此花费数周时间创建新的编辑器是毫无意义的。最好的情况是它们什么也不做，最坏的情况是它们会编辑我们不希望改变的其他基因。 eVLP 通过直接提供编辑蛋白而不是制造它们的指令来解决这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们还可以定制到令人惊讶的程度。可以改变上图中显示的黄色包膜糖蛋白来改变吸收颗粒的细胞。因此，您可以将它们靶向肝脏、肺部、大脑或体内的任何其他组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与 AAV 一样，eVLP 也存在免疫原性问题。这使得重新给药成为一个潜在的问题，尽管有可能有办法减轻这些风险。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;对成人大脑进行编辑会有什么作用吗？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;除了进行编辑的技术问题之外，该提案中最大的不确定性是我们应该期望修改成人基因会产生多大的影响。我们对基因的理解所依据的所有遗传学研究都假设基因与出生时不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们知道有些基因只在子宫内或儿童时期活跃，这应该让我们非常怀疑编辑它们是否会产生效果。例如，&lt;a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3566780/"&gt;&lt;u&gt;下面的图表&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;显示了 DCX 的相对表达水平，DCX 是一种在神经元祖细胞和迁移的未成熟神经元中活跃的基因。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/tuqzexjvy1vs8cqzphj3" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您可以看到表达水平在妊娠中期达到峰值，然后在 27 岁时下降约 80 倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我们预计 DCX 基因启动子或抑制剂的任何改变如果在成年期进行，则影响很小或没有影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，并不是每个基因都是这样。这是&lt;a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3566780/"&gt;&lt;u&gt;同一篇论文&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;中的另一张图，显示了海马体中基因组的相对表达： &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/uvg4kpa6oyjocrhdw0qa" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;红线、蓝线和黄线分别代表一组突触、树突和髓鞘形成基因的表达，一直稳定攀升，直到出生后不久，然后在成年期的其余时间保持稳定。因此，我们可以合理地预期这些基因的任何变化都会比 DEX 的变化产生更强的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一种建立基本先验的方法，了解哪些基因在成人中进行编辑后可能会产生影响：给定基因在任何给定时间的影响大小可能与其表达水平成正比。仅在发育过程中活跃的基因在编辑后可能不会产生那么大的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我上面链接的论文收集了有关整个外显子组的信息，这意味着我们应该能够使用其数据来形成先验，即编辑任何给定的变体都会产生效果，尽管像往常一样，这种方法存在一些复杂性，我&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#Regarding_differential_gene_expression_throughout_the_lifespan"&gt;在附录中&lt;/a&gt;阐述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对整个生命周期中所有基因表达水平的系统分析超出了本文的范围，但除了了解某些蛋白质在成年后达到峰值水平之外，以下是我仍然期望编辑产生巨大影响的几个原因：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;我们知道大约&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41598-017-00952-9"&gt;&lt;u&gt;84% 的基因在成人大脑的某个地方表达&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。虽然几乎没有一个影响智力的变异位于蛋白质编码区域（见下一节），但它们几乎肯定位于影响蛋白质表达的区域，例如启动子和抑制剂。人们自然会期望改变这种蛋白质的表达会对智力产生影响。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;成人基因疗法确实有效。我们现在有一些疾病的例子，例如镰状细胞性贫血，通过某种形式的基因治疗在成人中被&lt;a href="https://www.cuimc.columbia.edu/news/experimental-gene-therapy-reverses-sickle-cell-disease-years"&gt;&lt;u&gt;完全治愈&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们有数十个性状和疾病的例子，其状态会因各种蛋白质的表达水平而改变：糖尿病、阿尔茨海默病、自身免疫性疾病、皮肤色素沉着、新陈代谢等等。由于基因编辑最终会改变各种蛋白质的数量和时间，因此我们应该期望它会产生效果。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们知道成年人的大脑可以通过形成新的连接和改变其优势来改变。毕竟人们就是这样学习的！&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h1&gt;如果你的编辑瞄准了错误的目标怎么办？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;尽管碱基编辑器和主要编辑器的脱靶编辑率比原始 CRISPR Cas9 低得多，但脱靶编辑仍然是一个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一种特别危险的脱靶编辑，称为移码突变，我们确实想避免。当您从蛋白质形成区域删除（或插入）一些不是 3 倍数的碱基对时，就会发生移码突变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于碱基对一次转换为氨基酸，插入或删除一个字母会改变突变位点后面所有碱基对的含义。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/d6fxuvhp4lua3xmgksj1" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这几乎总是会导致蛋白质断裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，为了尽量减少脱靶突变的后果，我们最好瞄准非蛋白质编码区域。我们已经非常清楚基因组的哪些区域被合成蛋白质。幸运的是， &lt;a href="https://www.frontiersin.org/articles/10.3389/fnhum.2019.00044/full"&gt;&lt;u&gt;98% 的影响智力的变异似乎都位于非编码区域。&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;所以我们应该有很多变体作为目标。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;非编码区域的脱靶编辑怎么样？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;大多数影响较小的插入、缺失和致病变异都位于 DNA 的非编码区域。这为我们提供了一些证据，表明对这些区域进行的脱靶编辑不一定会带来灾难性的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要我们能够避免灾难性的脱靶编辑，一些脱靶就可以了，只要它们被具有积极效果的编辑所压倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的部分挑战是描述脱靶编辑的特征以及它们如何受到编辑目标选择的影响。如果您的向导 RNA 的结合域几乎与真正关键的蛋白质的结合域匹配，那么您在进行编辑之前可能需要三思而后行。然而，如果它不是特别接近任何目标，您可能不需要太担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，我仍然不清楚脱靶编辑和插入缺失会有多大。如果你无意中将一些碱基对插入到某些蛋白质的启动子区域，启动子的工作是否会稍差一些，还是会完全破坏？我无法在研究文献中找到很多答案，因此请将此视为未来研究的主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得指出的是，人体内的长寿细胞（例如神经元）到 40 岁时会经历&lt;a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.aao4426?url_ver=Z39.88-2003&amp;amp;rfr_id=ori:rid:crossref.org&amp;amp;rfr_dat=cr_pub%20%200pubmed"&gt;&lt;u&gt;一千种或更多的随机突变&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;，而且除了癌症之外，这些突变似乎很少会导致严重的功能障碍。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;马赛克怎么办？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;对大脑细胞进行大量编辑的另一个潜在问题是细胞嵌合现象。确定哪个单元格获得哪组编辑是有些随机的。也许有些细胞距离血管有点太远。也许有些人对编辑还不够了解。不管原因如何，大脑中的不同细胞很可能会接受不同的编辑组。这会引起问题吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有可能会的。但正如上一节所提到的，成人大脑中的神经元已经具有显着的遗传差异，尽管存在这些差异，大多数人看起来仍然功能正常。神经元&lt;a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.aao4426?url_ver=Z39.88-2003&amp;amp;rfr_id=ori:rid:crossref.org&amp;amp;rfr_dat=cr_pub%20%200pubmed"&gt;&lt;u&gt;每年积累约 20-40 个单字母突变&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;，具体数量因大脑区域和个体而异。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/JEhW3HDMKzekDShva/esutebxekeao64blpqzi" /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 45 岁左右，成人大脑中的平均神经元大约有 1500 个随机基因突变。每个神经元所具有的确切突变集在某种程度上是随机的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基因编辑引起的突变与细胞代谢、污染物和宇宙射线引起的突变之间可能存在一些差异。特别是，由基因编辑引起的那些更有可能发生在功能重要的区域或附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，至少在某种程度上令人欣慰的是，神经元在存在数千个遗传差异时通常仍能保持功能。但我的乐观主义可能在这里是错误的，由于某种我还无法预见的原因，马赛克主义将成为一个重大挑战。这是进行动物试验的另一个原因。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;我们能否在单个单元格中进行足够的编辑以产生显着的效果？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;进行足够多的编辑以对感兴趣的表型产生显着影响是该研究方案的主要挑战之一。我发现了最近的论文，例如&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41467-022-30514-1"&gt;&lt;u&gt;Qichen &amp;amp; Xu&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; ，它们表明可以同时在同一个单元格中进行相当大量的编辑；使用基本编辑器进行 31 次编辑，使用主要编辑器进行 3 次编辑。与该领域的几乎所有研究论文一样，他们使用了 HEK293T 细胞，这种细胞非常容易用编辑器转染。因此，我们可以将此视为使用当前技术可以进行的同时编辑数量的上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是 Ni 等人的&lt;a href="https://genomebiology.biomedcentral.com/articles/10.1186/s13059-023-02990-1"&gt;&lt;u&gt;另一篇研究论文&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。研究人员使用 Prime 编辑器对再生小麦植株进行 8 次同时编辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还知道乔治·丘奇实验室的一名博士生能够通过靶向在整个基因组中分布有&lt;a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC7229841/"&gt;数千个拷贝的基因，在同一个细胞中同时进行数千次编辑&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，人们正在尝试多重编辑，但如果有人尝试一次对不同的基因进行数百次编辑，他们似乎还没有发表他们的结果。这就是我们需要能够做到的体内多重编辑，以对多基因性状和疾病产生重大影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，我们不一定需要通过一次注入来引入所有编辑。如果传递载体和编辑过程不会引起适应性免疫反应，或者如果免疫抑制剂可以安全地多次使用，我们可以进行多轮给药；第一轮编辑 100 次，第二轮再编辑 100 次，以此类推。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果存在免疫反应，有一些可行的技术可以避免后续剂量中的不良反应，例如使用具有不同抗原特征的 CRISPR 替代版本。这些替代 CRISPR 的数量有限，因此该技术不是通用解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在培养细胞中进行数百次编辑是我想要关注的第一件事。我在“ &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#How_do_we_make_this_real_"&gt;我们如何实现这一目标&lt;/a&gt;？”中更详细地阐述了我的计划。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;为什么还没有人这样做？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;如果能够开发出治疗阿尔茨海默氏症、痴呆症和抑郁症等脑部疾病的方法，将带来数千亿美元的收入。如果能够增强人类智力，可能会带来数万亿美元的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，开发这些工具的人似乎只用它们来治疗罕见的单基因疾病。为什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部分答案是“人们正在研究它，但能力相当有限。”例如，&lt;a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC9723254/"&gt;&lt;u&gt;这里有一篇论文&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;研究了癌症免疫治疗背景下免疫细胞的多重编辑。&lt;a href="https://stephenmalina.com/post/2023-06-07-editing-part-i/#motivation"&gt;&lt;u&gt;这是一篇与我在这里提出的许多想法惊人相似的帖子&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。我在出版前一周才得知它的存在，但与那些对多基因疾病基因治疗背景下的挑战有类似想法的作者进行了交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外我找不到任何东西。有 17 项临床试验涉及某种基于 CRISPR 的基因编辑，但我找不到一项针对多个基因的临床试验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，在这里我将推测人们对体内多重编辑似乎不感兴趣的几个原因。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;黑匣子生物学&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;要相信多重编辑可以发挥作用，您必须相信&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/XLxgBXumNHYo3Dgxm/black-box-biology"&gt;&lt;u&gt;黑匣子生物学&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;的力量。与单基因疾病不同，我们并不总是了解糖尿病或智力相关的基因变异引起其影响的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你必须相信，可以通过改变基因来影响某种性状，你了解这些基因的作用，但不了解其作用机制。&lt;/strong&gt;更重要的是，您需要相信您可以通过这种方式改变大量细胞中的数百个基因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于大多数人来说，这种方法听起来很疯狂、不可预测且危险。但事实是，大自然一直在混合和匹配影响等位基因的疾病组合，并且在大多数情况下效果很好。编辑还存在其他挑战，例如脱靶和编辑效率，但这些都是潜在可以克服的问题。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;与优生学的模糊联系让一些学者回避&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;学术界的许多人对于基因可以影响除单基因疾病等极其简单的领域之外的任何情况下的结果的想法感到非常不安。我最近参加了在波士顿举行的多基因胚胎筛查会议，人们对遗传学在疾病结果等简单事物中的作用的否认确实令人震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次特别令人难忘的演讲中，弗吉尼亚大学的行为遗传学家埃里克·特克海默 (Erik Turkheimer) 声称，与几乎所有已发表的研究结果相反，向遗传预测因子的训练集中添加更多数据只会让它们表现更差。作为支持这一结论的证据，他引用了一项关于酗酒的大学研究，样本量为 7000，该研究发现没有全基因组显着性的关联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特克海默没有提到，没有人能够合理地期望这项研究能够发现这种关联，因为它的动力太弱，无法检测到除了最极端的影响之外的所有影响。该领域的大多数研究都有 30-100 倍的参与者数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在许多情况下，反对这些不受支持的观点几乎是不可能的。基因组预测已经发表了大约十几篇关于多基因胚胎选择的论文，其中许多文章写得非常好，并且包含具有重要临床意义的新发现。几乎没有人关注。即使是撰写完全相同主题的科学家&lt;a href="https://twitter.com/LelloLouis/status/1730589960988754064"&gt;&lt;u&gt;也没有&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://twitter.com/LelloLouis/status/1723027028197126393"&gt;&lt;u&gt;引用&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://twitter.com/ErikWidn3/status/1715001815937298650"&gt;&lt;u&gt;他们的工作&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们中的许多人根本不关心事实真相。他们将自己视为圣战中的战士，并且他们已经知道任何谈论基因改良的人都是邪恶的种族主义优生学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您可以在一对一的讨论中说服思想开放的人，因为好处非常巨大，而且目标与数百种其他情况下表达的广泛共享的价值观一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很大一部分学者只是听到有人说“基因很重要并且可以改进”，就会想“这不是希特勒所做的吗？”，然后就变得永远遥不可及。即使你向他们解释说不，希特勒的遗传学理论是基于纯洁伦理的腐败版本，而且事实上他的很多程序可能都是不良基因的，即使它们不是，我们也永远不会这样做，因为它是邪恶，已经太晚了。他们已经超越了无知之幕。当他们想到与希特勒的联系时，战斗就失败了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这些态度并没有完全阻止基因疗法的工作，但我认为，对通过基因手段改变结果的敌意可能会驱使其他合格的研究人员远离这一领域的工作。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;也许我缺少某种技术障碍&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我现在已经与一些非常合格的生物博士进行了交谈，他们在干细胞、基因治疗和遗传学方面拥有专业知识。虽然他们中的许多人都持怀疑态度，但没有人能指出所提议的治疗过程的任何部分肯定行不通。他们最怀疑的两个领域是向大脑传递编辑向量的能力以及在同一细胞中执行多次编辑的能力。但两者似乎都是可以解决的。其他科学家可能会解决这一问题，他们试图将基因编辑器传递到大脑以针对亨廷顿舞蹈症等单基因疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，存在未知因素，并且许多挑战可能单独或共同导致该项目不可行。例如，上面列出的任何一个挑战，或者马赛克现象可能比我预期的要严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我只和几个人谈过。也许我没有交谈过的人知道我不知道的硬阻止程序。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;人们正忙着采摘低垂的果实&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;针对导致特定疾病的特定基因比针对导致疾病风险的数百或数千个基因容易得多。鉴于主要编辑器在四年前才创建，而基础编辑器只有七个，&lt;strong&gt;也许拥有相关专业知识的人只是忙于采摘容易实现的目标，这更有可能实现赚钱的治疗&lt;/strong&gt;。最容易实现的目标是治疗单基因疾病，这也是目前所有的焦点。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;市场犯了错误&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;某些类型的市场效率很高。例如，商品和股票非常高效，因为很多人都可以获得最相关的信息，并且套利可以非常快地发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我在私营企业（尤其是初创企业）工作的时间越多，我就越意识到大多数行业的效率不如股票市场。它们的开放程度要低得多，知识更加集中，进入成本更高，而且没有那么多人具备提高市场效率所需的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多重编辑的情况下，有许多因素在起作用，人们可以合理地预期这些因素会导致市场效率降低：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;对于大多数人，甚至一些遗传学家来说，多基因编辑的想法并不直观。人们必须要么听到它，要么在网上阅读它。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人们必须理解多基因分数，并忽略大量（大部分）出于政治动机的文章，这些文章试图表明它们不真实或不能预测结果。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人们必须充分了解基因编辑工具和传递载体，才能知道什么在技术上是可行的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人们必须相信已知的技术障碍是可以克服的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人们必须愿意赌一把，已知的未知和未知的未知不会使这成为不可能（尽管他们可能会这样做）&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;世界上有多少人满足这五个标准？我的猜测并不多。因此，尽管说制药行业正在忽视一个潜在的数万亿美元的机会听起来多么荒谬，但我认为确实有可能。碱基编辑器已经存在了七年，在那段时间，除了癌症治疗之外，关于人类细胞多重编辑的论文数量一直保持在个位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不认为这是“等待市场去做”的情况。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;我们能否加速这项技术的发展？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;在所有这些阐述之后，让我总结一下我认为市场将完成哪些工作以及我希望他们忽略哪些工作。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我期望市场能够解决的问题&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将编辑针对特定机构&lt;/strong&gt;。有许多单基因疾病主要影响大脑，例如亨廷顿病或单基因阿尔茨海默病。公司已经在尝试治疗单基因疾病，所以我认为他们很有可能解决向脑细胞有效传递基因编辑器的问题。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;市场可能解决的问题&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;减弱对编辑蛋白和递送载体的适应性免疫反应。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;如果您针对的是单基因疾病，则只需提供一次编辑载体。因此，对递送载体和 CRISPR 蛋白的适应性免疫反应的关注有限；对这些的先天免疫反应更为重要。&lt;br /&gt;避免这些因素之间可能存在重叠，但我预计，如果单基因基因疗法触发适应性免疫反应并且不会引起过敏反应，那么公司就不会担心避免它。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;避免在多重编辑环境中进行脱靶编辑。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;随着编辑次数的增加，脱靶编辑的可能性呈指数级增长。因此，对于单基因基因治疗来说，罕见的脱靶问题要小得多，而对于免疫治疗来说则根本不用担心，除非它们会导致癌症或者足够常见以杀死大量有问题的细胞。&lt;br /&gt;因此，我不期望公司或研究实验室能够在多重编辑环境中以需要解决的规模来解决这个问题。&lt;br /&gt;一个可能的例外是在农业领域使用基因编辑的公司，但小麦或其他作物的生命价值几乎为零，因此脱靶的后果远没有那么严重。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;我不希望市场能够解决的问题&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;创建更好的情报预测器。&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;除非&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/yT22RcWrxZcXyGjsA/how-to-have-polygenically-screened-children"&gt;&lt;u&gt;胚胎智力选择&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;开始起步，否则我认为目前拥有数据来创建强大的智力预测因子（或可以轻松获得它）的任何团体都不太可能这样做。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对人体细胞进行大规模多重编辑&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;如果你不打算针对多基因疾病，那么就没有动力在细胞中进行多种基因改变。如上所述，我预计不会有很多人从事多基因疾病风险研究，因为主流科学家对胚胎选择和生物学黑匣子模型非常怀疑。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;确定在成年动物中进行编辑的效果如何&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;目前治疗所针对的单基因疾病都不涉及仅在儿童时期活跃的基因。因此，似乎没有人会研究这个主题，因为它没有明确的临床相关性。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h1&gt;我们如何让它成为现实？&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;这篇文章中最难和最重要的问题是我们如何使这项技术成为现实。写一篇 LessWrong 帖子指出一些革命性的新技术是可能的是一回事。对一种可能相当危险的医疗干预进行人体试验是另一回事，而且这种医疗干预甚至不针对一种公认的疾病。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸运的是，一些基础工作已经完成。 Prime editors 的首次临床试验&lt;a href="https://www.genengnews.com/gen-edge/at-chardan-conference-david-liu-foresees-first-prime-editing-clinical-trial-in-2024/"&gt;&lt;u&gt;可能会在 2024 年开始&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。目前至少有 &lt;a href="https://journals.plos.org/plosbiology/article?id=10.1371/journal.pbio.3002071#sec009"&gt;&lt;u&gt;四项临床试验&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;正在进行中，测试针对单基因疾病的碱基编辑器的功效。 &lt;a href="https://www.vervetx.com/our-programs/verve-101-102"&gt;&lt;u&gt;VERVE-101&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;试验特别有趣，因为它使用通过脂质纳米粒子传递的 mRNA 来靶向导致高胆固醇和心血管疾病的基因突变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这项试验成功，将明确证明使用脂质纳米颗粒和碱基编辑器进行体内基因编辑是可行的。那时剩下的障碍将是编辑效率和将纳米颗粒输送到大脑（我在标题为“ &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#So_you_inject_lipid_nanoparticles_into_the_brain_"&gt;所以你将脂质纳米颗粒注射到大脑中？&lt;/a&gt; ”的部分中提出的解决方案。以下是我认为需要的概述要做的事情，按顺序：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;确定是否可以在细胞培养物中以合理的编辑效率和较低的脱靶编辑率进行大量编辑。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在小鼠身上进行试验。尝试不同的传递载体。看看你是否可以让其中任何一个在真实的动物身上发挥作用。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在奶牛身上进行试验。我们对奶牛性状（如产奶量）有良好的多基因评分，因此我们可以测试成年动物的多基因修饰是否可以改变性状表达。&lt;/li&gt;&lt;li&gt; （可能与奶牛同时）在黑猩猩身上进行试验&lt;br /&gt;此类试验的目的是检验我们关于嵌合体、癌症以及基因在成年期与儿童期的相对影响的假设。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对多基因脑疾病进行人体试验。看看我们是否可以治疗抑郁症、阿尔茨海默氏症或其他严重的大脑疾病。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果上述内容通过了基本的安全测试（即治疗组中没有人死亡或患重病），则开始进行智力增强试验。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;可能会跳过一个或多个步骤，但至少您需要在某种模型生物体中进行试验，以完善方案并确保治疗足够安全，可以开始人体试验。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我目前的计划&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我没有正式的生物学背景。尽管我学得相当快，并且拥有 SciHub 和 GPT4 等丰富资源，但我短期内无法独立运行实验室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，目前我正在寻找一位知道如何运营基础研究实验室的联合创始人。如果你以前专门与基础编辑或主要编辑合作过，这显然会很有帮助，但我最关心的是找到一个与我相处融洽的聪明人，他会坚持克服创建初创公司不可避免的痛苦。如果有人读到这篇文章有兴趣加入我并且有这样的背景，&lt;a href="mailto:morewronger@gmail.com"&gt;&lt;u&gt;请给我发电子邮件&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我希望获得为期一年的研究资金，在此期间我们的主要目标是证明我们可以在细胞培养中进行大量不同的编辑。如果我们在一年内取得成功，我们能够修改多基因大脑特征的可能性将大大增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;届时，我们将寻求从投资者那里筹集资金（如果有足够的兴趣），或者寻求更多的赠款资金。我在下面概述了附加步骤的简要版本以及成本的粗略估计。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;短期物流问题&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;我的研究议程的粗略概述&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;寻找联合创始人/研究合作伙伴&lt;/li&gt;&lt;li&gt;设计与 Prime 编辑器一起使用的定制 pegRNA&lt;/li&gt;&lt;li&gt;付钱给一家公司来合成一些含有这些 pegRNA 的质粒，并掺入适当的启动子&lt;/li&gt;&lt;li&gt;出租实验室空间。有很多组织都这样做，比如 BadAss 实验室，我参观过他们的设施。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;获取实验室空间未提供的其他耗材，如 HEK 细胞系、NGS 测序材料等&lt;/li&gt;&lt;li&gt;进行一些非常基本的验证测试以确保我们可以进行编辑，例如将荧光蛋白插入 HEK 细胞（如果测试成功，细胞会发光）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;开始尝试进行主要编辑。评估尝试编辑的次数与编辑效率之间的关系。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尝试多种不同的方法来提高编辑效率和总编辑量。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尝试多轮编辑。看看我们总共可以进行多少轮而不杀死细胞。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;如果上述问题能够得到解决，请寻求更大的资助和/或筹款来测试小鼠中的递送载体。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;粗略估计成本&lt;/h3&gt;&lt;figure class="table"&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;strong&gt;成本&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;strong&gt;目的&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom; width: 10%;"&gt;&lt;strong&gt;每年费用&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;strong&gt;补充笔记&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;基本实验室空间&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;使用设备、实验室空间、批量折扣&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; ~66000&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;可从&lt;a href="https://badasslabs.org/startups/"&gt;&lt;u&gt;BadAss Labs&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;获得。包括工作台、我们自己的个人二氧化碳培养箱、冷藏室、小隔间、细胞培养所需的所有机器，以及如果细胞培养测试顺利的话日后进行动物测试的设施&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;工人补偿和责任保险&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;我们租用空间的实验室需要&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; 〜12,000&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;假设工人补偿是工资的2%，一般责任保险每年1000，专业责任保险每年3000&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;定制质粒&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;gRNA合成&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; 15,000？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;我已经与 Azenta 讨论了这些产品的定价。他们表示，他们能够以大约 5000 美元的价格合成 7000 个定制引导 RNA 的 DNA。我们可能不需要那么多，但我们也可能会使用定制引导 RNA 进行几次迭代。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt; HEK 细胞系和培养基&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;p&gt; 2000年&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;可从&lt;a href="https://www.angioproteomie.com/ccp6633-hek293t-cells-cap-0202.htm"&gt;&lt;u&gt;血管蛋白质组&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;获得&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;用于碱基编辑器的 mRNA&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;在单元格中创建碱基编辑器&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; 5000？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;每个定制 mRNA 的成本约为 300-400 美元，但我认为我们会想要尝试许多变体&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;主要编辑器的 mRNA&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;在细胞培养物中创建主要编辑器&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; 5000？ &lt;/td&gt;&lt;td style="background-color: #ffffff; border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;每个定制 mRNA 的成本约为 300-400 美元，但我认为我们会想要尝试许多变体&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;烧瓶或板、培养基、血清、细胞生长试剂、LNP 材料等&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;常规实验室活动，例如培养细胞、制造脂质纳米粒子和许多其他东西&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; 20,000？ &lt;/td&gt;&lt;td style="background-color: #ffffff; border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;这是一个非常非常粗略的估计。当我找到一个可以与我一起计划一组精确实验的合作者时，我将对这些成本有更清晰的了解。&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt; NGS测序&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;确定我们尝试进行的编辑是否真正有效&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; 5万？ &lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;其他我不知道的事情&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; 20万？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;这是一个非常粗略的估计，旨在涵盖实验室用品和服务。当我找到联合创始人并在 BadAss 实验室开设账户时，我可能能够做出更好的估计（这将使我能够看到他们的定价）&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;学术会议、社交旅行&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;我认为，对于我们中的一个或多个人来说，参加一些有关这一主题的会议，与潜在的捐助者建立联系，可能会有所帮助。 &lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; 20,000？ &lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;薪资&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;让我们远离街头&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom;"&gt; 40万&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;我们三个人可能会全职工作&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;strong&gt;总计估计&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; text-align: right; vertical-align: bottom; width: 13%;"&gt; &lt;strong&gt;〜795,000&lt;/strong&gt; &lt;/td&gt;&lt;td style="border: 0.75pt solid #cccccc; padding: 2pt; vertical-align: bottom;"&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h1&gt;结论&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;有人需要从事大规模多重体内基因编辑工作。这是在 AGI 到来之前为数不多的能够对对齐产生重大积极影响的游戏板翻转技术之一。如果我们在通用人工智能出现之前的一些灾难之后完全停止人工智能的发展，基因工程本身可能会带来一个令人难以置信的繁荣的未来，并且比当今世界所遭受的痛苦要少得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还认为，如果我们没有人积极努力，这种情况不太可能“无论如何都会发生”。基础编辑器自 2016 年以来就已出现。那时，任何人都可以提出认真的提案并开始进行多重编辑工作。相反，我们有两篇学术论文和一篇博客文章。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从长远来看，启动初步研究并不需要那么多钱。我们或许可以资助我自己和我的合著者、实验室主任以及实验室用品进行一年的研究，费用不到一百万美元。如果您有兴趣资助这项工作，并且希望查看比我上面提供的更详细的成本明细，请给我发送&lt;a href="mailto:morewronger@gmail.com"&gt;&lt;u&gt;电子邮件&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不知道具体需要多长时间才能获得有效的治疗，但我认为我们有 10% 的机会在五年内准备好进行人体测试。如果我们得到更多的钱并且一切进展顺利的话，也许会更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这比调整工作更重要吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仍然认为解决一致性的最可能的方法是让一群聪明的人直接解决问题。谁知道呢，也许昆汀·波普和诺拉·贝尔罗斯是正确的，我们生活在一个默认的宇宙中，主要问题是确保权力不会在后通用人工智能世界中变得过于集中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我认为，如果我们周围有更聪明、更专注的人，我们就更有可能实现积极的未来。如果您可以通过您的专业知识或资金帮助我实现这一目标，请给我发送 DM 或&lt;a href="mailto:morewronger@gmail.com"&gt;&lt;u&gt;发送电子邮件&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;附录（警告：前面很无聊）&lt;/h1&gt;&lt;h2&gt;未讨论的其他头痛问题&lt;/h2&gt;&lt;h3&gt;关于编辑&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;旁观者编辑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果您有一个像“AAAAA”这样的序列，并且您试图将其更改为“AAGAA”，则基本编辑器几乎总是将其编辑为“GGGGG”。这被称为“旁观者编辑”，将成为未来令人头痛的根源。发生这种情况是因为脱氨酶不够精确，无法仅精确定位您要定位的碱基对；它会瞄准一个基地窗口。当我编写了一些软件来识别我们想要定位的遗传变异时，我将能够更好地估计我们可以使用碱基编辑器定位多少编辑，而无需诱导旁观者编辑。有些论文减少了旁观者编辑的频率，例如&lt;a href="https://www.nature.com/articles/nbt.4199"&gt;&lt;u&gt;Gehrke 等人&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;，但目前我还不清楚这种改进是否足以使碱基编辑器可用于此类序列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碱基编辑器产品的化学差异&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统的碱基编辑器将胞嘧啶更改为尿嘧啶，将腺嘌呤更改为肌苷。细胞内的许多酶和过程将尿嘧啶视为胸腺嘧啶，将肌苷视为鸟嘌呤。这很好！这就是碱基编辑器首先工作的原因。但取代的碱基对在化学上并不相同。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;随着时间的推移，它们的化学稳定性会降低。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;影响蛋白质合成或结合亲和力的酶处理它们的方式可能存在一些差异。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;目前我还不清楚这种替换的含义是什么。鉴于目前正在进行四项使用碱基编辑器作为基因疗法的临床试验，我不认为它们是一个令人惊叹的项目；我认为它们最多只会降低编辑效率。但这些化学差异是我们在研究过程中需要更多探索的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;编辑沉默的 DNA&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于碱基编辑器和引物编辑器改变甲基化或包裹组蛋白的 DNA 的能力，网上有不同的信息。&lt;a href="https://www.nature.com/articles/nbt.4198"&gt;&lt;u&gt;一些文章&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;表明您可以使用修改后的碱基编辑器来完成此操作，但这意味着普通碱基编辑器编辑此类 DNA 的能力有限。此外，这种能力似乎取决于染色质的类型和特定的编辑器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;避免脱靶编辑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;基础编辑器（以及较小程度上的主要编辑器）存在脱靶编辑问题。脱靶率取决于多种因素，但最重要的因素之一是结合位点的序列与基因组中其他位点的序列之间的相似性。如果结合位点有 20 个碱基长，但基因组中还有其他几个序列仅相差一个字母，则编辑器很有可能会结合到其他序列之一。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但量化结合序列和脱靶编辑率之间的关系是我们这个项目仍然需要做的事情。我们可以从&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41467-023-41004-3"&gt;&lt;u&gt;Deepoff&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; 、 &lt;a href="https://genomebiology.biomedcentral.com/articles/10.1186/s13059-018-1459-4"&gt;&lt;u&gt;DeepCRISPR&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; 、 &lt;a href="https://www.microsoft.com/en-us/research/project/crispr/"&gt;&lt;u&gt;Azimuth/Elevation&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.cell.com/cell/fulltext/S0092-8674(23)00331-8?_returnURL=https%3A%2F%2Flinkinghub.elsevier.com%2Fretrieve%2Fpii%2FS0092867423003318%3Fshowall%3Dtrue"&gt;&lt;u&gt;DeepPrime&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;等模型开始选择编辑目标（归功于&lt;a href="https://stephenmalina.com/post/2023-06-07-editing-part-i/#motivation"&gt;这篇文章&lt;/a&gt;让我注意到这些），然后验证结果，并可能在进行实验后进行调整。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;关于因果变异的精细映射&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当前有关影响智力的变体的数据存在一个恼人的问题，这降低了我们编辑正确变体的可能性。截至撰写本文时，几乎所有研究智力遗传根源的研究都使用 SNP 阵列作为数据源。 SNP 阵列是一种通过关注人与人之间普遍存在差异的基因来简化基因组测序过程的方法。例如，英国生物银行使用的 SNP 阵列可测量至少约 1% 的人群存在差异的所有遗传区域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着导致观察到的智力差异的变异将始终来自该组，即使真正的因果变异不包含在 SNP 阵列中。这很烦人，因为有时这意味着我们会错误地识别哪个基因导致了观察到的智力差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸运的是，有一个相对简单的解决方案：在短期内，我们可以使用一些最近发布的全基因组序列（例如英国生物银行最近发布的 500k）来调整我们对导致观察到的变化的任何给定变异的估计。从长远来看，最好的解决方案是使用全基因组数据重新训练预测器。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;关于整个生命周期的差异基因表达&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;感谢&lt;a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC3566780/#SD1"&gt;&lt;u&gt;康等人。&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;我们拥有整个生命周期中大脑中所有蛋白质表达水平的数据。但出于“ &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#What_if_your_editor_targets_the_wrong_thing_"&gt;如果你的编辑器定位错误怎么办&lt;/a&gt;”中所述的原因，我们计划对非蛋白质编码区域进行几乎所有编辑。我们还没有制定一个机制计划来将非编码区与它们影响其表达的蛋白质连接起来。在某些情况下，这应该很容易，例如将启动子（始终位于外显子区域的直接上游）与蛋白质结合。但在其他情况下，例如阻遏基因不一定接近受影响的基因，这可能会更加困难。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;关于免疫反应&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我目前不知道有什么方法可以确保只有脑细胞接收脂质纳米颗粒。它们很可能会被体内的其他细胞吸收，其中一些细胞会表达编辑蛋白并接受编辑。如果我们针对的是与大脑特征相关的基因，这些编辑可能起不了多大作用，但非脑细胞会做这种称为“抗原呈递”的事情，它们会切碎自身内部的蛋白质并将其呈现在其表面上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能会引发适应性免疫反应，导致身体产生针对 CRIPSR 蛋白的抗体。这不一定对大脑有害，但可能意味着后续给药会导致非大脑区域炎症。我们可以用免疫抑制剂来治疗这个问题，但是脂质纳米颗粒的免疫惰性的主要优势就会消失。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;关于大脑大小&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一些提高智力的基因是通过扩大大脑来实现的。大脑生长在成年后停止，因此决定大脑大小的基因的任何变化似乎对成年人都没有影响。但要找到这个问题的明确答案却出人意料地困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果编辑与大脑生长有关的基因实际上在颅骨中生长板融合后在成年后重新启动了大脑生长，那么就会引起问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果确实发生了这样的问题，我们可以通过识别一组与智力而不是大脑大小相关的基因并专门编辑这些基因来解决它。我们有像&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41467-020-19378-5"&gt;&lt;u&gt;这样的&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;大脑尺寸 GWAS，尽管我们需要显着增加数据集大小才能做到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这是我们计划更深入研究的一个主题，作为我们研究议程的一部分，因为它是一个潜在的问题。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;编辑诱发失忆症？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;大脑中的基因编辑将改变各种蛋白质的水平和时间。这反过来又会改变大脑学习和处理信息的方式。这是高度推测性的，但也许这会以类似于健忘症的方式扰乱旧记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我对此并不是很担心，因为大脑是一个适应性极强的组织，我们有数百个因中风或创伤而失去大部分大脑后恢复功能的例子。任何不诱发癌症或破坏关键蛋白质的治疗性编辑过程都将比创伤性脑损伤的破坏性小得多。但随着人们的大脑适应新发现的能力，术后可能会有一段恢复期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;降低这种风险的一个简单方法（除了动物试验之外）是在智力增强的初步试验中进行少量编辑。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;模型假设&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Kman 根据 GeneSmith 的一点反馈创建了增益与编辑次数函数关系的模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它做出了一些假设：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我们假设有 20,000 个影响 IQ 的变异，其等位基因频率 &amp;gt; 1%。根据我与该领域专家的对话，这对我来说似乎是一个合理的估计，尽管有论文将实际数字放在&lt;a href="https://arxiv.org/abs/1408.3421"&gt;&lt;u&gt;10,000&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;到&lt;a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/133132v9.full.pdf"&gt;&lt;u&gt;24,000&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;之间。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;正如&lt;a href="https://www.cambridge.org/core/services/aop-cambridge-core/content/view/A74BD3A5D72ED2C52444FD99DFE483EF/S0016672300011459a.pdf/genetic-variability-maintained-in-a-finite-population-due-to-mutational-production-of-neutral-and-nearly-neutral-isoalleles.pdf"&gt;&lt;u&gt;本文&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;所解释的，我们使用“中性和近中性突变”模型给出的等位基因频率分布。有证据表明，发达国家&lt;a href="https://link.springer.com/article/10.1007/s10519-022-10107-w"&gt;&lt;u&gt;当前对智力进行了负选择&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;，并且&lt;a href="https://www.manifold1.com/episodes/greg-clark-genetics-and-predicting-social-mobility-14/transcript"&gt;&lt;u&gt;过去对较高等级特征（智力几乎肯定是其中之一）进行了正选择&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;，该模型对于这种程度的影响相当稳健。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们假设有 1000 万个变异，次要等位基因频率 &amp;gt;1%（这直接来自英国生物银行汇总统计数据，因此我们在这里并没有做出太多假设）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们假设 SNP 智力遗传力为&lt;a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC5985927/#:~:text=For%20intelligence%2C%20SNP%20heritability%20is,be%20predicted%20by%20the%20GPS."&gt;&lt;u&gt;0.25&lt;/u&gt;&lt;/a&gt; 。我认为 SNP 遗传力很可能更高一些，所以如果有什么不同的话，我们的模型在这个维度上是保守的&lt;/li&gt;&lt;li&gt;效应大小分布是使用上述假设直接创建的。我们假设效应大小呈正态分布，均值为零，方差设置为与估计的 SNP 遗传力相匹配。理想情况下，我们的效应大小分布将更接近地匹配经验数据，但这种效应大小分布通常被该领域的其他模型使用，并且由于它更容易使用，我们也使用它。但请将此视为未来改进的领域。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们使用具有 100 个密切相关的遗传变异的简化 LD 模型。这里重要的主要变量是最密切相关的 SNP 与引起效应的 SNP 之间的相关性。我们观察了一些 LD 数据，以创建一个均匀分布，从中绘制出最紧密关联的变体。例如，最紧密相关的 SNP 可能是一个随机变量，其相关性介于 0.95 和 1 之间。所有其他相关变体的减量比最相关的变体小 0.01。因此，如果相关性最紧密的变体的相关性为 0.975，那么下一个变体的相关性将为 0.965，然后是 100 个变体的 0.955、0.945 等。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这显然不是一个非常现实的模型，但它可能会产生相当现实的结果。但同样，这是未来需要改进的领域。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;编辑器属性&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是我和 Kman 编制的表格，显示了我们发现的具有各种属性的所有基本编辑器和主要编辑器的很大一部分。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="table"&gt;&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;编辑&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;可执行的编辑&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;HEK293T 细胞的靶向效率&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;HEK293T 细胞的脱靶活性&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;目标编辑与插入缺失比率&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;活动窗口宽度&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;&lt;a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/29160308/"&gt;&lt;u&gt;ABE7.10&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td rowspan="2" style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; A：T 至 G：C&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜50%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &amp;lt;1%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &amp;gt;500&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜3bp&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;&lt;a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/29813047/"&gt;&lt;u&gt;最大ABE值&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;〜80%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜50&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &lt;a href="https://www.nature.com/articles/nature17946"&gt;&lt;u&gt;BE2&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td rowspan="3" style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; G:C 至 A:T&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜10%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &amp;gt;1000&lt;/td&gt;&lt;td rowspan="3" style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜5bp&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &lt;a href="https://www.nature.com/articles/nature17946"&gt;&lt;u&gt;BE3&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜30%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜23&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;&lt;a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/29813047/"&gt;&lt;u&gt;最大BE4&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜60%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41587-022-01533-6"&gt;&lt;u&gt;塔德CBE&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; C:G 到 TA&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜57%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 0.38-1.1%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &amp;gt;83&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &lt;a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/32690971/"&gt;&lt;u&gt;CGBE1&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; G:C 到 C:G&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜15%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜5&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜3bp&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &lt;a href="https://www.broadinstitute.org/patents/ta-base-editing-through-adenosine-methylation"&gt;&lt;u&gt;ATBE&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; A:T 到 T:A&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41587-023-01821-9"&gt;&lt;u&gt;ACBE-Q&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; A:T 至 C:G&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ？&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;&lt;a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/31634902/"&gt;&lt;u&gt;聚乙烯3&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td rowspan="4" style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;短 (~50 bp) 插入、删除和替换&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;〜24%&lt;/td&gt;&lt;td rowspan="4" style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &amp;lt;1%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜4.5&lt;/td&gt;&lt;td rowspan="5" style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;&lt;p&gt;不适用&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &lt;a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC6907074/"&gt;&lt;u&gt;PE3b&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 41%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜52&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &lt;a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0092867421010655"&gt;&lt;u&gt;PE4最大&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;〜20%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; ～80&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &lt;a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0092867421010655"&gt;&lt;u&gt;PE5最大&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;〜36%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜16&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; &lt;a href="https://www.nature.com/articles/nprot.2013.143"&gt;&lt;u&gt;Cas9+HDR&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;插入、删除、替换&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt;～0.5%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 〜14%&lt;/td&gt;&lt;td style="border: 1pt solid #000000; padding: 5pt; vertical-align: top;"&gt; 0.17&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;请注意，这些并不完全是同类比较，因为编辑结果因编辑站点而异，并且不同的站点在不同的研究中进行了测试（这是必然的，因为并非所有编辑器变体都可以针对相同的站点）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;特别难以报告脱靶率，因为它们非常依赖于序列&lt;ul&gt;&lt;li&gt;令人惊讶的是，定向编辑也依赖于站点&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;未列入表格的内容：基础编辑器的意外目标转换&lt;ul&gt;&lt;li&gt;例如 CBE 将 G 转换为 C 而不是 G 转换为 A&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;有些论文没有报告平均值，所以我从数据中观察平均值&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;如果你已经完成了这一步，请给我发一条 DM。我想知道是什么促使人们经历这一切。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 18:14:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/JEhW3HDMKzekDShva/significantly-enhancing-adult-intelligence-with-gene-editing</guid></item><item><title>人工智能风险话语中的一些偏见和选择效应</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/Y7gtFMi6TwFq5uFHe/some-biases-and-selection-effects-in-ai-risk-discourse</link><description>发布于 2023 年 12 月 12 日下午 5:55（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;这些选择效应会影响人们倾向于接触哪些想法以及他们最终会相信什么，从而使整体认知变得更糟。我主要想到的是关于人工智能的讨论（联盟研究、治理等），主要是在 LessWrong 上。 （它们可能不只是关于人工智能风险的讨论。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; （编辑：我对这篇文章中的各部分进行了重新排序，以便更少的人陷入第一部分的困境，这样他们就有更好的机会阅读其他两部分。）&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;外部景观被高估了&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;在人工智能的讨论中，与内部观点（对事物如何工作有实际的齿轮级理解）相反，外部观点（基于他人的观点和（看起来像的）先例的观点）被高估了。种种原因。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;存在外部视图重复计算的问题，就像&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/kQLw5hFDSMuS5SFGg/carado-s-shortform?commentId=GougLdtzxHH55ri4g"&gt;我画的这幅漫画&lt;/a&gt;一样。在建立外部观点时，人们不会特别检查是否有 10 个人说同样的话，因为他们独立想出这个想法，或者因为其中 9 个是从 1 个想出这个想法的人那里听到的，而他们自己大多坚持外景。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我怀疑外部观点被高估了，因为它让人感觉&lt;em&gt;安全&lt;/em&gt;——如果你只是遵循你认为的共识和/或权威，那么如果你错了，你就不会觉得这是“你的错”。你不能真的仅仅依赖别人对某事的看法，因为他们可能是错的，而要知道他们是否错了，你&lt;em&gt;需要自己有一个内部观点&lt;/em&gt;。从根本上讲，发展自己对人工智能风险的内部看法&lt;em&gt;有助于研究&lt;/em&gt;，而仅仅重用现有的东西是中立的，而{重用现有的东西+根据具有地位或模因毒力的东西放大它}正在&lt;em&gt;造成损害由于外部视图重复计算等原因，认知共享&lt;/em&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;偶尔会有一种倾向，试图采取权威人物/组织所持有的立场，以吸引他们，获得资源/地位，和/或总体上融入。（同样，也要警惕相反的情况——为了获得古怪/有趣点而提出古怪的意见。）&lt;/li&gt;&lt;li&gt;基于“先例”的想法非常有限——没有太多看起来与{我们构建比我们更智能、像软件一样灵活的东西}相似的东西。与{人类作为相对于进化的台面优化者}的比较已经超出了其&lt;a href="https://carado.moe/epistemic-range.html"&gt;认知范围&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h1&gt;关于 P(doom) 的争论被过滤为无害性&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;有人可能提出的高 P（厄运）/短时间表的一些最佳论点如下：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;构建一个杀死所有人的人工智能并不难：你只需要解决[一些问题]并将解决方案结合起来。考虑到它与你想象的相比是多么容易，你应该增加你的 P(doom)/缩短你的时间表。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;但显然，如果人们有这种形式的争论，他们就不会提及它们，因为它们让某人更容易构建一个杀死所有人的人工智能。这很棒！谨慎对待&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/yET7wbjjJZtpz6NF3/don-t-use-infohazard-for-collectively-destructive-info"&gt;外星灾害&lt;/a&gt;比这里的替代方案更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但那些强烈依赖外部观点来确定 P（厄运）/时间表的人应该意识到，他们的论点正在被过滤为无害性。请注意，这似乎适用于 P（厄运）/时间线之外的其他主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请注意，除了没有被提及之外，这些论点也会&lt;em&gt;&lt;a href="https://carado.moe/anthropics-example.html"&gt;被人为地&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;过滤掉：在这些论点存在时间更长的世界中，我们死得更快，所以我们不会在那里观察这些论点的提出。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;对问题的困惑往往会导致无用的研究&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;人们带着各种困惑进入人工智能风险讨论，例如：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;什么&lt;em&gt;是&lt;/em&gt;人类价值观？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;与&lt;em&gt;谁&lt;/em&gt;结盟？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;作为优化器意味着什么？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;好吧，不结盟的 ASI 会杀死所有人，但是&lt;em&gt;怎么办呢&lt;/em&gt;？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;多极情景又如何呢？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;什么才算 AGI？我们什么时候才能实现这一目标？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;这些关于&lt;em&gt;问题&lt;/em&gt;的问题并不需要特别花哨的研究才能解决；它们要么已经解决了，要么有充分的理由说明为什么考虑它们对解决方案没有用处。对于这些示例：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;什么&lt;em&gt;是&lt;/em&gt;人类价值观？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我们不需要解决这个问题，我们可以直接实施&lt;a href="https://www.lesswrong.com/tag/coherent-extrapolated-volition"&gt;CEV&lt;/a&gt; ，而无需建立一个关于什么是“人类价值观”的良好模型。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;与&lt;em&gt;谁&lt;/em&gt;结盟？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/A4nfKtD9MPFBaa5ME/we-re-all-in-this-together"&gt;你必须获得的绝大多数效用来自于{获得一个乌托邦而不是每个人都永远死去}，而不是{确保你获得正确的乌托邦}。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;作为优化器意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;预期效用最大化似乎完全涵盖了这一点。更通用的模型对于拯救世界并不是特别有用。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;好吧，不结盟的 ASI 会杀死所有人，但是&lt;em&gt;怎么办呢&lt;/em&gt;？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这并不特别重要。如果存在未对齐的 ASI，我们就会死掉，就像现在人工智能在国际象棋中获胜一样；这是唯一特别重要的部分。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;多极情景又如何呢？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;他们进行了一次价值握手，然后&lt;em&gt;一起&lt;/em&gt;杀死了所有人。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;什么才算 AGI？我们什么时候才能实现这一目标？&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;人们不断提及 AGI 的定义，例如“&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/K2D45BNxnZjdpSX2j/ai-timelines"&gt;当前 99% 的完全远程工作都将实现自动化&lt;/a&gt;”或“&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/YMokuZdoY9tEDHjzv/agi-predictions"&gt;对于几乎所有经济相关的认知任务，至少与任何人类执行该任务的能力相匹配&lt;/a&gt;”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不认为这样的定义有用，因为我不认为这些事情与人工智能杀死所有人的可能性/何时特别相关。我认为人工智能在观察到这两个引用中的事件&lt;em&gt;之前&lt;/em&gt;就杀死了所有人——即使没有，经过这些事件也不会特别影响人工智能何时杀死所有人。我通常会谈论&lt;a href="https://publicism.info/philosophy/superintelligence/6.html"&gt;决定性战略优势&lt;/a&gt;（又名人工智能接管世界）之前的时间表，因为这才是最重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一点上，“AGI”&lt;a href="https://carado.moe/tabooing-agi.html"&gt;可能应该是禁忌&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;如果您熟悉理性和一致性，这些答案（或为什么回答没有用的原因）通常是有意义的，但有些人仍然缺少很多理性和一致性的基础知识，并且通过反复表达这些它们使人们认为这些困惑是相关的并且应该进行研究，从而造成大量时间的浪费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还应该指出的是，有些事情混淆是&lt;em&gt;正确的&lt;/em&gt;。如果您正在研究该领域中实际不存在的相关性或概念概括，您一定会感到非常困惑！如果你发现自己很困惑，问问自己这个问题是否&lt;em&gt;连贯/真实&lt;/em&gt;，并问问自己弄清楚它是否有助于拯救世界。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/Y7gtFMi6TwFq5uFHe/some-biases-and-selection-effects-in-ai-risk-discourse#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 17:55:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/Y7gtFMi6TwFq5uFHe/some-biases-and-selection-effects-in-ai-risk-discourse</guid></item><item><title>为什么没有对过去的论文进行自动剽窃检测？</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/2Emw3EGcgCAj2jq5i/why-no-automated-plagerism-detection-for-past-papers</link><description>发布于 2023 年 12 月 12 日下午 5:24（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;自动剽窃检测软件很常见。但最近发生的哈佛大学行政长官盖伊事件等案件表明，恶劣的抄袭案件仍在被发现。为什么会出现这样的情况呢？对 Sci-hub 上的每篇论文进行抄袭检查真的那么难吗？有人尝试过吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很好奇，因为我目前正在为了技术调整研究的目的而提高技能，这似乎是一个有趣的项目。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/2Emw3EGcgCAj2jq5i/why-no-automated-plagerism-detection-for-past-papers#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 17:24:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/2Emw3EGcgCAj2jq5i/why-no-automated-plagerism-detection-for-past-papers</guid></item></channel></rss>