<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>少错</title><link>https://www.lesswrong.com</link><description>致力于提炼理性艺术的社区博客</description><lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 00:53:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>试图使人类具有包容性的遗传适应性</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/oAyCLEDNpNFKjRF9H/trying-to-align-humans-with-inclusive-genetic-fitness</link><description>发布于 2024 年 1 月 11 日凌晨 12:13（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;认知状态：我认为这篇文章指出了一些重要的想法，我认为具体的建议可能有缺陷，并且可能有更好的想法。如果您感兴趣，我会对其他提案感兴趣，或者将标准对齐提案转换为此框架。&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;i&gt;另外，我显然不认为帖子中的任何建议都是道德的或好事。 IGF 似乎并不是真正的道德要求。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;推理未来的人工智能很困难，我们希望能够谈论针对“目标”“优化”的系统，但我们并不真正知道这些术语的含义。我们可能不清楚是否应该谈论人工智能“想要”某些东西，而且讨论常常陷入术语和混乱的泥潭。但至少有一个优化系统“想要”某种东西的例子：人类！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类经常被用作内部对齐失败的例子，通过自然选择的进化优化了包容性遗传适应性（IGF），但人类最终追求的目标不是最大化 IGF。我想通过假装我们是一个试图让人类关心 IGF 的神来展示一些关键的对齐困难。这里的目标是让人类与现在的人类一样聪明，但最终主要关心的是 IGF 的最大化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在这篇文章中讨论了 IGF，但我主要预计这里的困难会延续到任何类似的抽象和具体概念。我认为“人类关心抽象和具体的人类价值观，因此应该很容易让他们关心抽象和具体”的说法是无效的，因为这基本上是在箭头周围绘制目标。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;基本原则&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我假设我们作为上帝是无所不能的，但只能像当今的人类一样聪明。我们可以：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;重击人类&lt;/li&gt;&lt;li&gt;克隆人&lt;/li&gt;&lt;li&gt;使人类不育&lt;/li&gt;&lt;li&gt;倒带时间&lt;/li&gt;&lt;li&gt;为人类提供外部刺激&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;我并不是假设上帝可以重新连接人类的大脑以使它们对齐，因为当今的人类不知道如何做到这一点（即使假设医疗技术有所改进）。上帝可以尝试重新连接人类大脑，或者重写基因组，但我们目前不知道要进行哪些修改才能使人类与 IGF 保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目的是影响人类的进化和发展，使他们最终关心 IGF。进化在这方面取得了部分成功，人类确实关心他们的孩子，有时甚至关心他们的“血统”。但这也有区别，例如：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;选择采取避孕措施&lt;/li&gt;&lt;li&gt;选择不捐献精子&lt;/li&gt;&lt;li&gt;选择独身&lt;/li&gt;&lt;li&gt;收养没有遗传联系的孩子&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;我们可能会认为这比对齐问题更容易，因为我们是神，如果人类失控，我们可以简单地打击他们。然而，如果人类决定尝试&lt;a href="https://slatestarcodex.com/2014/07/30/meditations-on-moloch/#:~:text=an%20actionable%20strategy.-,I%20am%20a%20transhumanist%20because%20I%20do%20not%20have%20enough%20hubris%20not%20to%20try%20to%20kill%20God.,-VIII."&gt;杀死&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/fPajcaopbQ7pxztf4/when-yang-goes-wrong"&gt;上帝&lt;/a&gt;，我们可能会遇到麻烦，我不会在这里考虑这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他动物似乎也关心它们的后代，尽管这也很容易与 IGF 最大化无关。例如，你可以通过交换鸡蛋来让鸡养小鸭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个核心困难是，人类早在提出包容性遗传适应性的概念之前就已经关心其他事情了。对于人类的进化和人类一生中的学习来说都是如此。遗传学直到1860年代才由孟德尔提出概念（然后是W.D Hamilton在1960年代提出IGF），在那之前人类显然不可能关心他们的遗传学，因为他们没有这个概念。前人类（可能至少早在脊椎动物时期）就可以被描述为有欲望。黑猩猩喜欢性和食物，无法学习 IGF 的概念。人类儿童在能够概念化遗传学之前就有需求和渴望（温暖、食物、安全、成为消防员和超级英雄）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这指向了一个由两部分组成的核心挑战：&lt;i&gt;让人类拥有包容性遗传适应性的概念，并让他们深深关心它。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;调整建议 1：针对代理目标提供选择压力&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;首先要尝试的是，当各种代理目标不再与 IGF 的外部目标相关时，对它们提供强大的选择压力。这看起来就像是（从基因上）惩罚那些明知不会产生后代的性行为的人。使用避孕措施可以让人类将 IGF（外部目标）与性行为（代理目标）脱钩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，避孕措施确实会对你的使用产生基因惩罚。这就是重点。在进化过程中，人类在发明避孕措施之前就已经制定了诸如“发生性行为”之类的目标，因此，一旦人们发展了这种动力，惩罚使用避孕措施并不能消除它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们还可以采取更极端的做法，比如如果人类使用避孕套，就会永久不育。但这仍然行不通，它可能会让人类不太可能使用安全套（因为他们确实有些重视生孩子），但不会导致人类最终重视 IGF。一个明显的例子是，有些人自愿接受输精管切除术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在进化过程中，对避孕的使用进行严格的基因惩罚可能会使人类厌恶避孕，但这并不意味着他们最终会重视 IGF。他们可能仍然会重视 IGF 的各种相关性，而不重视 IGF 本身：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;发生性行为。即使我们选择不使用避孕措施，人类仍然可能重视性行为，例如与他们知道不育的人发生性行为。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;照顾孩子。这与您后代的生存相关，但当您照顾与您无关的孩子时，IGF 就与 IGF 无关。作为上帝，我们可以监督人类，如果他们帮助与他们无关的孩子，我们就会惩罚他们（无论是身体上还是基因上）。这确实可能使人类只关心自己的孩子，而不是与他们无关的孩子。但“他们自己的孩子”并没有具体说明。如果你在出生时交换了两个婴儿，并让他们由父母抚养，如果你告诉他们交换的事情，父母可能不会立即停止关心他们的（非遗传）孩子。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;安全、温暖且未受伤。这意味着您更有可能生存和繁殖。大多数人可能不会按下一个给他们 100 个后代的按钮，如果这意味着他们最终会在余生中受到折磨。我们可以在进化环境中放置这样的按钮，但这可能会选择按下按钮的冲动欲望，而不是本质上关心 IGF。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;这些例子表明，当存在一堆“更容易”学习的浅层关联时，似乎很难让人们关心 IGF 相当复杂的概念。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;调整建议 2：利用文化&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;似乎很难让人类深入关心像包容性遗传适应性这样复杂的概念，仅利用进化压力，并试图优化基因组以使人类关心 IGF。然而，人类似乎可以很容易地通过他们的社会环境来定义他们的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们可以想象在一个每个人都了解遗传学的文化中养育孩子，并且出于某种原因（例如宗教）每个人从小就被教导你拥有的孩子数量（甚至明确的 IGF）是最重要的。人们接受遗传学教育，可以计算出哪些人共享其基因的哪一部分，并且习惯于按照该部分的比例来关心他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这一策略，我们试图通过使用人类真正关心的事物向人类灌输最终目标；社会认可、避免受到惩罚、宗教信仰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这对于价值漂移来说似乎并不稳健。如果我们（作为神）任由这种文化发展，即使每个人最初都关心IGF，这种文化也可以进一步发展，直到他们不再重视这一点。这就像宗教随着时间的推移而变化一样。个人层面上也存在价值漂移，人们可以反思自己的价值观，最终不再关心 IGF。这种情况可能会发生，因为他们认真思考了道德规范，并意识到他们不支持任何关心 IGF 的理由（类似于铁杆功利主义者可能会反思他们的价值观并意识到他们最终并不关心荣誉和忠诚等事情），或者因为他们思考 IGF 的真正含义并最终以不同的方式概括它（例如，他们可能推断所有生物都有 DNA，而我们都来自同一个共同祖先，最终只关心增加生物总数事物）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，我们只知道我们可以使用这种文化调节策略，因为我们知道（根据我们作为人类的经验）我们的文化和社会环境可以改变并决定我们的价值观。知道了这一点，就有点不清楚所有人类到底有多“一致”，有些人可能会真正关心 IGF（就像宗教人士，即使面临对其宗教的严厉惩罚，仍继续深信不疑），而有些人只关心 IGF出于社会原因，如果他们被置于不同的文化中，他们将不再关心 IGF。我们可以通过在支持 IGF 的文化中培养人类，然后将他们置于反 IGF 的文化中来测试这一点，真正的信徒（希望）会保持坚定的价值观。尽管随着时间的推移，价值仍有可能发生漂移，就像邪教成员如果长期离开邪教，可能会改变他们根深蒂固的信仰一样。同样重要的是要注意，即使我们成功地确定某人是否是真正的信徒并且不受价值漂移的影响，也没有办法将其强有力地传递给他们的后代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们可以利用文化或社会环境来塑造人类的价值观，这一事实意味着他们（至少在某种程度上）关心社会认可和避免社会惩罚等事情。我们需要确保人类不关心古德哈特，而是真正关心 IGF。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;我们需要的&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们希望人类能够概念化 IGF，然后让他们对此进行稳健优化。提案 1 表明，利用进化压力让人类概念化像 IGF 这样复杂和抽象的东西是多么困难。提案 2 展示了我们如何利用文化和一生中的学习来让人类关心 IGF，但这对于漂移来说并不稳健（无论是在进化时间尺度上还是在一生中）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们希望让人类概念化 IGF 并对其进行优化，我们可以利用进化压力和终生学习来“训练”他们。这为我们提供了 4 种方法的分类：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;利用进化压力训练人类天生就知道 IGF 是什么，并对其进行优化&lt;/li&gt;&lt;li&gt;利用进化压力训练人类优化“某事”，然后在他们了解那是什么时插入 IGF&lt;/li&gt;&lt;li&gt;利用进化压力训练人类天生就知道 IGF 是什么，然后利用终生学习让他们对其进行优化&lt;/li&gt;&lt;li&gt;利用终生学习让人们了解 IGF 是什么并对其进行优化&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;提案1（针对代理目标提供选择压力）可以被视为对（1）的尝试，尽管它失败了，因为很难让人类天生就知道IGF是什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提案 2（使用文化）是对 (2) 或 (4) 的尝试。对于（2），人类在进化压力下产生了一些“优化”驱动力，然后我们尝试使用文化让他们针对 IGF 进行优化；这失败了，因为“optimize-y”驱动器无法清楚地指出这个特定的概念。对于 (4)，我们可以将文化视为告诉人类 IGF 是什么以及他们应该优化它；这失败了，因为我们不知道如何利用一生中的学习来强有力地灌输“应该”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;调整建议 3：灌输与生俱来的 IGF 意识&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这可以被认为是提案 1 的更强烈的版本，我们尝试灌输准确的 IGF 意识，然后选择人类来对此进行优化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们从拥有语言的人类群体开始。当一些人即将发生性行为时，我们（作为神）询问他们是否认为性行为会产生后代。如果它们是正确的，我们就会以一定的概率克隆它们，如果它们不正确，我们就会以一定的概率杀死它们。在这里，我们直接施加选择压力来了解性行为是否会产生后代。经过许多代之后，人类应该天生就知道性行为是否会产生后代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种训练有点棘手，我认为默认情况下，这可能会让大多数人不发生性行为，因为他们害怕回答错误的问题。但我们实际上并不关心他们是否正确回答了问题，我们只关心他们是否有能力知道性行为是否会产生后代。我们可以通过一些时间旅行来解决这个问题（毕竟我们是神）。&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;人类即将发生性行为&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我们（作为神）介入并询问他们是否认为性行为会产生后代&lt;/li&gt;&lt;li&gt;向前运行时间，看看它们是否正确&lt;/li&gt;&lt;li&gt;时光倒流回到孩提时代&lt;/li&gt;&lt;li&gt;以一定的概率杀死或克隆他们，具体取决于他们是否答对了问题&lt;/li&gt;&lt;li&gt;继续向前跑时间&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重复&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;这个（疯狂的）过程应该让遗传学自然地判断性行为是否会产生后代，而人类不会担心因为回答错误而受到打击。请注意，此过程非常密集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，我们有一群人对性行为是否会产生后代具有第六感。我们现在强烈选择人类只进行能产生后代的性行为。我们基本上希望将“成功的生殖性行为”与“生殖健康”更紧密地结合起来。我们可以通过（有一定概率）在人类发生不能产生后代的性行为时杀死他们，并在人类发生能够产生后代的性行为时克隆他们来做到这一点。在这里，我们更直接地从基因上激励性的“生育后代”方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，这里我们只选择了重视产生后代的性行为，我们没有选择直接重视 IGF。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利用进化压力来灌输直观的 IGF 概念似乎相当困难，因为这是一个复杂而抽象的概念，并且有很多关联。似乎更有可能的是，通过进化压力来学习这一点的尝试会灌输诸如“有很多生殖性行为”、“像关心我的孩子一样关心我的兄弟姐妹，较少关心表兄弟姐妹”、“非生殖性行为是坏的”。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;对齐建议4：选择学习IGF概念的能力，并选择对此进行优化&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;像 IGF 这样复杂而抽象的概念似乎更像是一生中才能学到的东西。对于此提案，我们希望选择了解 IGF 是什么的能力，然后选择最终对其进行评估。我们希望当人类学习 IGF 的概念时，有某种“空位”被填补，并让人类最终重视这个“空位”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举个例子，婴儿最初并不知道性别是什么，但他们可以学习这些东西，然后他们（通常）会被特定的性别所吸引。人类在一生中都会学习性别的概念，但他们也被选中能够学习这个概念并关心它。请注意，这对于人类来说并不完全可靠。人类并不只关心与特定性别的性行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提案 2 可以被认为有点像这样，其中人类被选择以适应他们的群体或文化。在提案 2 中，我们试图将“最大化 IGF”放入“群体内信念”槽中。然而，这并不完全可靠，可能是因为很多事情都可以放入“群体内信念”槽中，并且因为人类并不只关心“群体内信念”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类似乎面临着学习性别概念和群体文化的选择压力，而他们在一生中学到的这些东西也会影响他们的行为。我们希望使用类似的选择机制来让人类学习 IGF 的概念，并让他们改变围绕它的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类似乎发展出了轻松学习性别概念及其群体文化的能力，因为这些是环境中极其显着的方面，并且了解这些概念对于繁殖成功也很重要。我们可以想象为 IGF 建立一个这样的环境。一个例子是，我们建立了一个社会，在该社会中，了解 IGF 被认为极具吸引力，因此对其进行优化也是如此。我们创建了一个每个人都狂热地谈论 IGF 并试图最大化它的社会。人们一开始可能不想这样做，所以我们作为上帝，可能不得不威胁人们这样做。我们这样做了很多代，这可能需要我们在最初的几代人中进行严格的控制，以确保成年人真正向孩子们灌输思想。在这里，我们试图创造一个了解 IGF 极其有价值（从遗传学角度来看）的环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果给予足够的时间和努力，这样的进化环境确实看起来可能会灌输“IGF 槽位”，尽管这可能需要数十到数千代的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这遇到了代理目标的经典问题；真正关心 IGF 的人和关心 IGF 的人之间是有区别的，因为这可以让他们获得社会地位、性别和其他他们&lt;i&gt;真正&lt;/i&gt;重视的东西。即使他们表现得好像非常关心 IGF，这也很容易发挥作用，而且如果有机会叛逃，他们也会这么做。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;结论&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;总体而言，似乎很难让人类最终关心包容性遗传适应性。通过这个过程还揭示了一些经典的人工智能安全问题，例如代理目标和精确指定值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为可能还可以考虑其他对齐方法。将其应用于特定的对齐提案可能会很有趣；可以通过辩论来修改人工智能的安全性以适应人类吗？可以迭代蒸馏和放大吗？ （IDA 看来你需要比现代人类更早开始）直接摆弄人类大脑有帮助吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还想重申（显然）我不认为这些提议是道德的或好事。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/oAyCLEDNpNFKjRF9H/trying-to-align-humans-with-inclusive-genetic-fitness#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:13:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/oAyCLEDNpNFKjRF9H/trying-to-align-humans-with-inclusive-genetic-fitness</guid></item><item><title>普遍爱情整合测试：希特勒</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/cnwgMibdt8ub6JfTF/universal-love-integration-test-hitler</link><description>发布于 2024 年 1 月 10 日晚上 11:55（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;我仍然对这篇文章不满意，但我想我会发布它，因为我大量引用了这个概念。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;太长了；博士&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为“爱”意味着“关心某人，让他们的生活故事成为你生活故事的一部分”。这包括按照自己的方式关心他们关心的事情（但仍然可以包括强制执行界限，防止他们伤害他人等）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得“爱”最重要的是有实际行动的支持。如果你只是“心里觉得在乎”，却不采取任何行动，那你就是在自欺欺人。 （我认为你仍然可以拥有某种有趣的&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/5EPzaQoKJinuxaq5L/the-relational-stance-1"&gt;关系立场&lt;/a&gt;，这种立场不通过行动，但随着爱情的发展，它相对较弱）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么，“博爱”到底意味着什么呢？我不可能以行动来爱每个人。尽管如此，我有一种直觉，博爱对我来说很重要。这是真的吗？这有什么意义吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为使它成为现实的部分原因是我有一个意图，&lt;i&gt;如果&lt;/i&gt;我有更多的资源，我会尝试采取具体行动来帮助每个人并与每个人建立联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这篇文章中，我更详细地探讨了这一点，并检查“好吧，我实际上与希特勒有什么关系？我爱他吗？”。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;我的世界观是由嬉皮士和书呆子塑造的。这基本上是一个历史意外——我很容易在不同的文化组合中长大。但我在这里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种世界观的一方面是“每个人都值得同情/同理心”。而且，我认为，我理想的自我爱每个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; （我不认为其他人&lt;i&gt;的&lt;/i&gt;理想自我一定爱每个人。这只是你对世界的一种特殊的&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/5EPzaQoKJinuxaq5L/the-relational-stance-1"&gt;关系立场&lt;/a&gt;。但是，这是我的）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这究竟意味着什么？有道理吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我无法从头开始创建一个全新的世界观，但我可以寻找现有世界观中的不一致之处，并注意它何时与自身冲突或与现实冲突，并找出根据我的观点看来不错的新世界观。当前值。在过去十年左右的时间里，我的世界观得到了一定程度的博弈论，以及各种社区组织、拯救世界的努力等方面的实践经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我渴望建立&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/3yXRgbsDu38AGHemP/robust-agency-for-people-and-organizations"&gt;健全的道德&lt;/a&gt;，其中包括对每个人表示同情，同时仍然要求他们对自己的行为负责。即&lt;a href="https://theunitofcaring.tumblr.com/post/167251380531/i-think-a-big-part-of-how-i-see-the-world-is-that"&gt;theunitofcaring 博客谈论的&lt;/a&gt;事情：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我不知道如何为每个人提供一个让他们茁壮成长的环境。这可能非常困难，在很多情况下，实际上是不可能的。但我基本上总是觉得这就是&lt;i&gt;重点&lt;/i&gt;，而其他任何事情都没有抓住要点。有些人的大脑永远被赋予了我们当前的能力，无法像我病重时那样运作。有时，我会遇到“个人责任”的人，他们说“懒惰、低效、不可靠的人选择不工作是选择他们的环境；他们是选择不工作的人”。如果他们饿着肚子上床睡觉，那么，是的，他们活该挨饿； “值得”还有什么可能的意思呢？他们不认为他们是在跟我说话；我有一份六位数的技术工作，做得很好，为退休储蓄并支付账单，就像他们一样。但当我生病时，我也不应该挨饿，如果我从未好转，我也不应该挨饿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “应得”还有什么含义呢？当我使用它时，我指的是“给&lt;i&gt;每个人&lt;/i&gt;一个他们能够茁壮成长的环境”。患有晚期癌症的人应该得到治愈，尽管现在我们还没有治愈方法；应得的不是对我们拥有什么的主张，而是对如果我们拥有它我们想要给予什么的主张。因此，对我来说，那些一直虐待他人的可怕的人应该有一个让他们茁壮成长并且不能虐待他人的环境，即使我们无法提供一个环境，甚至不知道它会是什么样子喜欢并明智地优先考虑不虐待他人的其他人。如果你有经历，你就值得有好的经历；如果你有感情，你就应该拥有幸福的感情；如果你想被爱，你就值得被爱。你的繁荣是一种道德上的美好；事实上，每个人的繁荣都是唯一的道德善，是道德的全部目的。当然，你的行为应该产生后果，我们应该弄清楚如何建立一个你可以处理这些后果的世界，以及你可以纠正你做错的事情的世界。当你伤害别人时，这可能会改变“你的繁荣”的样子，因为繁荣的一部分是修复你做错的事情，并从中成长；但你所做的一切都无法改变这一点，这对你的成长是有好处的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我拒绝承认我应该挨饿，因此我拒绝承认任何人都应该挨饿。我拒绝承认我应该受苦，因此我拒绝承认任何人都应该受苦。幸福是好的。你的幸福真好。无论在哪里，我都希望你们能够茁壮成长，无一例外。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这篇文章的其余部分是我有点自闭地探索我想要从普遍的爱中得到什么，然后运行明显的集成测试来检查它实际上是普遍的，“我爱希特勒吗？”。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;对游戏理论上合理的爱情的思考&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我想区分：“希望人们茁壮成长”、“同理心”和“爱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “引领世界，让更多人繁荣”才是我真正关心的实际行动。 “希望人们茁壮成长”是一种非常明显的认知策略，可以直接实现这一目标。同理心和爱是&lt;i&gt;更&lt;/i&gt;具体的模因/认知实现，（由于进化和模因历史），我发现它们特别有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重要的是，无论是爱还是同理心，甚至“希望人们茁壮成长”，都不足以真正使人们茁壮成长。众所周知，善意的善解人意的人会为通往地狱铺平道路，而自私的企业主却可以为人们提供巨大的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;同理心与爱&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我非常有信心“普遍同理心”是我所展现的价值观的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我对“爱”有点不太自信。爱也是一个不太明确定义的词，所以为了这篇文章的目的，我会说：爱是当我选择以一种……我自己的延伸的方式关心某人/某事时。我的效用函数直接关心它们的效用函数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;通用与无条件&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可以称之为“对每个人的同情”普遍的爱（因为它是针对每个人的）和无条件的爱（因为它不限制他们的特定行为方式）。这篇文章将稍微混淆这些事情（我认为拥有不是无条件的博爱并不是那么明智？显然有很多人不适用有条件的爱的条件，一旦你开始例外它很快就不再具有普遍性）&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;同理心问题&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;共情能力存在明显问题。许多人有一种天真的同理心，导致他们成为受气包。他们看到有人需要帮助，就会放下一切来帮助他们。他们一遍又一遍地这样做，却忘记了他们需要保持懈怠来&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/WuyNHrDXcGFgkZpBy/my-slack-budget-3-surprise-problems-per-week"&gt;处理紧急情况&lt;/a&gt;或&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/fwSDKTZvraSdmwFsj/slack-gives-you-space-to-notice-reflect-on-subtle-things"&gt;注意到微妙的事情&lt;/a&gt;，或者只是他们从来没有抽出时间去做&lt;i&gt;他们&lt;/i&gt;对自己有价值的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;或者：他们不会立即放下一切来提供帮助，但他们的同理心会消耗注意力成本，而&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/aDtzAZf3LnwYvmBP7/attention-is-your-scarcest-resource"&gt;注意力是你最重要的资源之一&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看到这种失败模式，有些人开始将同理心或爱视为弱点。我认为同理心对于我的价值观来说既重要又实际有用，而且我认为有很多方法可以在不成为受气包的情况下拥有同理心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为存在博弈论合理的同理心。我还认为有些同理心的概念是……工业级的。我的意思是，埃隆·马斯克（Elon Musk）或史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs）本可以采用并在工作中变得更好而不是更差。 （我对马斯克/乔布斯的看法是有点没有同理心的混蛋，尽管如此，他们在工作中表现出色，而且我认为，如果不这样做，不经深思熟虑地随意将同理心融入其中，更有可能搞砸整个过程，而不是提供帮助。小心）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不是埃隆·马斯克，所以我不确定我目前的构想是否真的有什么好处，但似乎至少有一个帕累托同理心边界，比大多数人的构想更进一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;“状况？”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我对无条件的爱有过（并目睹过）一些困惑。有某种类型的爱是绝对有条件的，而且绝对应该是有条件的，是的，它可以从你身边夺走，对此感到害怕是合理的。在这种爱中，人们实际上希望出现在你的生活中，为你提供物质支持，并与你一起出去玩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我觉得有一种重要的感觉，我仍然可以爱那些我不想成为我生活一部分的人。我想我什至爱那些我认为社会应该判处无期徒刑或死刑（在我们当今世界）的人。如果我的孩子原来是一个连环杀手，并且不断地操纵我，以至于即使去监狱探望他们也会对我造成心理伤害……那么，我爱那个孩子吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想是这样。但我内心愤世嫉俗地问：“是的，但你爱他们的方式不是胡说八道吗？”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以一种不需要你付出任何努力或行动的方式去爱别人是很容易的。但是，有人会在乎你这样爱他们吗？我有一个朋友，当他们听到多角恋的人说“爱是无限的”时，他会说“哦，所以你的意思是对你来说重要的那种爱是那种你不投入实际工作的爱，而我不知道”难道真的没有从中得到任何重要的东西吗？” （其他多元恋者说过“爱是无限的，但时间是有限的”，这对我来说似乎更现实）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嗯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这是一个非常严肃的问题，答案可能是否定的。这完全有可能是一种扭曲的叙述，对我的自我形象很重要，实际上是无稽之谈。但我不这么认为。或者，更确切地说，如果是的话，我不知道，我认为我是&lt;i&gt;由这个叙述构成的&lt;/i&gt;，至少对我个人来说，如果叙述有缺陷，我的工作就是修复缺陷而不是丢弃它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，我认为解决这个问题并不那么复杂。我认为我实施它的主要方式是：我有一个意图，如果我有更多资源，我会尝试帮助那些目前不安全或不值得联系的人，并与他们建立情感联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我可能有一个在情感上容易操纵的家庭成员或朋友。我和他们有很长的历史，我仍然喜欢他们的某些部分。我发现他们在我身边让我的生活变得一团糟。我也尝试过和他们沟通，但他们并没有改变。所以我开始疏远他们，或者切断他们的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说“我仍然爱他们”意味着，如果我看到有机会帮助他们成长，或者与他们建立情感联系，而我自己的成本很低（或“合理”），我就会抓住这些机会。如果后来我获得了更多的情感技能，这样我&lt;i&gt;就不会&lt;/i&gt;感到被它们操纵了，即使它们没有改变，我也可能会选择让它们回到我的生活中。 （我可能仍然与他们保持一定的距离，以保护其他没有情感/社交适应力的人）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与我看重的许多其他事情相比，我不一定会&lt;i&gt;优先考虑这一点&lt;/i&gt;。但值得注意的是，它&lt;i&gt;会成为有一天要优先考虑的事情清单，&lt;/i&gt;而且我仍然认为这个人的关系立场对我来说特别重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在更极端的情况下（即我的儿子长大后成为连环杀手），我可能会做一些事情，比如去监狱探望他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我做的一件事是，即使对于那些根本不属于我生活的人（例如连环杀手的儿子被处决，或者控制欲强的阿姨太虐待而不值得对付），就是留意寻找帮助的方法他们的代理方式让他们留在我的记忆中，并且不需要与他们互动。 （即我知道我的阿姨特别关心X，并且我认为X是一件好事，所以在边缘我寻找方法来帮助X）&lt;/p&gt;&lt;h1&gt;热爱希特勒&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;所以......碰巧我对伟大的超人类主义未来抱有希望，其中除其他外，我们可以尝试以至少一定程度的保真度来运行祖先模拟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在祖先模拟真实的世界和我们只能&lt;a href="https://secularsolstice.com/the-origin-of-stories/"&gt;记住人们的故事的&lt;/a&gt;世界中，我对“爱希特勒怎么了”的答案略有不同。我认为原理是相似的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我有无限的精力和时间，我&lt;i&gt;最终&lt;/i&gt;可能会在希特勒一生的不同时期进行模拟，至少其中一个是在他自杀之前的最后阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我会对模拟希特勒说：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt; “嘿，伙计。所以，嗯，我认为你在这里搞砸了。你确实搞砸了，以至于你无法与其他祖先模拟一起出去玩，尽管我有无限的能量，但我不是给你一个个人的高分辨率天堂模拟。我会给你一个冷静、平庸但有用的模拟世界，它足以给你思考、反思和决定你想要什么的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我会在这里尽可能多地倾听你的声音，如果有帮助的话，我会和你讨论一些事情。与此同时，无论你决定什么……伙计，你也是一个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你有一些坏基因、错误的童年或错误的决定的组合，你会在工业规模上伤害人们。除非你以某种方式处理了为什么这是不好的，否则你无法拥有你想要的所有东西，并且实际上学会了变得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但是，你仍然是一个人类。在远古时代的无尽虚空中，你是感受到欲望和动力的模式之一。你&lt;a href="http://secularsolstice.com/the-origin-of-stories/"&gt;讲述的故事导致人们走向种族灭绝&lt;/a&gt;，这很可怕，但你&lt;i&gt;讲述的故事&lt;/i&gt;，你有感情，有想法。你有过挣扎和伤害。你可能会害怕而孤独地死去。这里面有一些东西是宝贵的，无论你做了多少可怕的事情，我都会选择关心它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你的行为让你陷入了积压。在所有好人都得到帮助之前，我不会试图帮助像你这样的人。实际上，我什至对写这篇关于你的博文都持谨慎态度，因为感觉这对你来说是不公平的奖励（高于其他人）不太出名的人）只是因为你的残忍程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果可以的话，我最终&lt;i&gt;会&lt;/i&gt;帮助你。虽然除了奇怪的思想实验之外，我不会在你身上花费太多的同理心认知，但我确实以我对待所有人类的关系立场来对待你。”&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; ...如果假想的真正的希特勒在自杀之前知道我会以这样的立场看待他，这可能不会让他非常放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，目前我觉得这是真实的/有意义的。我可以选择对希特勒根本不采取这种立场，冷漠地让他消失得无影无踪。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/cnwgMibdt8ub6JfTF/universal-love-integration-test-hitler#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 23:55:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/cnwgMibdt8ub6JfTF/universal-love-integration-test-hitler</guid></item><item><title>感知器争议</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/wyF8Acenm8c8fLaq7/the-perceptron-controversy</link><description>发布于 2024 年 1 月 10 日晚上 11:07（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;联结主义在 60 年代因技术限制和扩展而消亡，然后在 80 年代反向传播允许扩展后复活。明斯基-帕珀特反尺度假说得到了解释、心理分析和埋葬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我写这篇文章就好像它是 Gwern 的&lt;a href="https://gwern.net/scaling"&gt;The Scaling Hypothesis&lt;/a&gt;的姊妹篇。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/wyF8Acenm8c8fLaq7/the-perceptron-controversy#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 23:07:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/wyF8Acenm8c8fLaq7/the-perceptron-controversy</guid></item><item><title>有抱负的理性主义者会众</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/uLF56EHBrMvTXuiyS/the-aspiring-rationalist-congregation-9</link><description>发布于 2024 年 1 月 10 日晚上 10:52（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;元注：这篇文章已经在谷歌文档中搁置了好几个月了，因为我一直在清理它以使其更加连贯和优美。所以......我按原样发布它，几乎没有清理，希望它在当前状态下有价值。我确信还有一些我没有解决的重大遗漏部分，我没有添加的理由等等，所以现在这主要是开始一场对话。&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;认知状态：一个想法的种子，但却是一颗未知果实的种子，可能会变得甜美或苦涩。我相信这是一颗好种子，但在播下之前谁能知道呢？&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;这是什么，为什么&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;聚会很好。有时他们甚至在某个地方创建类似真正社区的东西。老实说，在过去十年左右的时间里，我通过 LW 聚会获得的社区数量……比我同龄的大多数人经历过的社区数量还要多，从我与非老鼠朋友的交谈来看。 （摩门教徒除外。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我仍然觉得还有更多可能。正是因为我认识的那些摩门教徒。社区可以比我们现在拥有的更强大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[TODO（故意留下，因为我没有时间填写这些细节）：在这里放置更多动机/理由：独自打保龄球统计数据，有关宗教使人们更快乐的统计数据，一些有关宗教使人们相信不真实事物的参考资料。友谊是由反复随机碰见而形成的，因此定期活动很重要]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;物理共置对于这一点来说非常有效。从这个意义上说，居住在伯克利、彼此步行即可到达的一群人在这方面做得相当好。当我住在那里的时候，我很震惊地发现，在一个有十万人口的城市里，我经常在街上偶然遇到一个我认识的人。 （&lt;i&gt;这种情况&lt;/i&gt;并不常见！但确实发生了。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但由于多种原因，这并不总是可能的。我现在住在一个分散的都市区，那里有相当多的理性主义者，但很少有人住在同一个城镇。我想要的东西即使当你不能和你所有的朋友住在一个大的集体住宅或社区里时也能很好地工作。更像是一个宗教团体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “那么，”有人可能会问，“有什么区别？教会每周聚会一次，（一些）聚会每周聚会一次，它们有什么不同？”&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;是什么让教会社区与众不同（更好）&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是我的愿望：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;1）家庭。&lt;/strong&gt;您想要一个让&lt;i&gt;整个社区&lt;/i&gt;聚集在一起的地方，包括他们最亲近的人，包括他们的孩子。这意味着，就孩子而言，要竭尽全力来适应他们：为年龄较大的孩子提供儿童节目，为年龄较小的孩子提供托儿服务，以及让孩子们参与到主要节目中。教堂通常有一个侧室，带着尖叫婴儿的父母可以出去一会儿，然后再回来。他们通常会有一些简短的仪式（约 15 分钟），每个人，甚至最小的孩子，都应该参加，然后孩子们就去主日学校或托儿所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，在聚会上，人们通常甚至不会带上他们的另一半。有时这是因为重要的其他人不是有抱负的理性主义者，并且对内容不感兴趣。其他时候……他们只是对聚会不感兴趣，特别是。作为一个经营公司的女性，这让我很难过，因为坦率地说，通常是女性不想来。 （我尝试举办我自己也想去参加的聚会！但这是一个完全不同的话题。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我个人也认为鼓励人们生孩子很重要。为了诚实地做到这一点，我们还需要帮助和支持那些这样做的人。既要让社区随着时间的推移而成长，又要让人&lt;i&gt;感觉&lt;/i&gt;它是一个不断成长的东西，并将我们与人类生活的这一部分联系起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2）神圣性。&lt;/strong&gt;你的出现必须让人感觉很重要。这是通过一个简单的权宜之计来实现的&lt;i&gt;，即&lt;/i&gt;你的出现很重要。为什么？ a) 因为它建立了社区。除非你来，否则仪式无法完成。并且，理想情况下，b) 因为它支持您度过余生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;聚会常常给人一种“嗯”的感觉，就像“哦，这是我可能会或可能不会参加的社交活动。”不重要。挑战在于创造一个让你觉得自己的出现对自己和他人都很&lt;i&gt;重要的&lt;/i&gt;空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2.5）支持。&lt;/strong&gt;您希望它能够帮助改善会员的生活。内容应该是让他们脱离日常生活并帮助他们思考元层面的东西；在生活中，大部分时间都生活在对象层面上是合适的，但是为元留出专门的时间可以增强你在其余时间的努力。应该有理性的内容来帮助人们过上正常的生活，或者至少，让人们从沙子里抬起头来看看周围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还可以以社会安全网的形式为您提供支持（我指的是帮助陷入困境的成员的临时努力，不一定是专用基金，尽管这也是一种长期选择）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3）结果子。&lt;/strong&gt;理想情况下，这个社区将建立在每周活动的基础上，让一些东西从中萌芽。其他学习小组、兴趣小组等。每周的活动是一个大本营，是整个社区的接触点，但不是社区的&lt;i&gt;全部&lt;/i&gt;；社区作为一个更大的、有生命力的、有呼吸的事物，必须涵盖的范围不止于此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;4）可靠性。&lt;/strong&gt;&lt;i&gt;每周&lt;/i&gt;都会发生同样的事情，这是非常强大的。它可以融入人们的生活，而每月或每季度的活动则无法做到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;5）一致的空间（或者理想情况下，专用空间）。&lt;/strong&gt;您不仅确切地知道每周什么时候去，还&lt;i&gt;知道去哪里&lt;/i&gt;。这个空间可以呈现出自己的味道，与你在那里看到的人和你在那里做的事情相关联和依恋，这增强了神圣感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在理想的形式中，这将涉及拥有一栋由集团实际拥有的建筑物，但这在一开始可能很难实现；你要么需要一两个&lt;i&gt;非常&lt;/i&gt;认同的富有会员，要么需要许多愿意做出贡献的会员的大量支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理想的设置至少有 3 个隔音室：一间适合成人，一间适合中型儿童观看，一间适合观看幼儿。小型儿童房的设置最好应方便儿童观看：适当的婴儿防护、玩具、换尿布的空间、清洁用品等（拥有一个婴儿防护、娱乐且舒适的空间可以照顾到婴儿的需求）小孩子&lt;i&gt;容易得多&lt;/i&gt;。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;6）共同的价值观和（在某种程度上）信念。&lt;/strong&gt;你知道你与出席的人有一些共同点，因为聚会有某种明确的使命宣言，而且你知道其中包含什么。或者，如果您对此有不同意见，您知道他们在哪里以及有多少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;7）明确的成员资格。&lt;/strong&gt;您需要能够说出谁在小组中，谁不在小组中。同时，你也希望尽可能地热情，以便人们可以以一种低压的方式来尝试这个团体，看看它是否适合他们。我参加过的贵格会社区有“成员”和“出席者”之间的区别：任何人都可以参加，甚至是许多委员会的成员，但为了成为会议的正式“成员”，你必须经过您声明加入委员会的意图并与委员会进行对话的过程。如此明确的区分对于帮助人们感受到自己是社区的一部分非常有价值。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;我认为区分“现任”和“离职/退休”成员也很好：这样，您可以继续关注那些积极参与社区的人，但仍然认可那些为社区做出贡献的人。过去。&lt;ul&gt;&lt;li&gt; （为什么这对我个人来说很重要：在我加入的贵格会社区中，我已经积极参加了很长一段时间，并且有很多人是“正式成员”，但已经好几年没有来了，事实上搬到很远的地方——感觉很糟糕，我正在积极贡献，但那些没有积极贡献的人被认为比我“更多”地属于社区！（尽管公平地说，我从未经历过正式会员流程（但也没有）在很多情况下，他们因为会议放弃了小时候参加的人的这一过程）））&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;您可以使用一些东西来创造这种区别：财务贡献（但要小心这一点，因为您不想排除那些这对他们来说是困难的成员；有关于摩门教主教向他们的会众施压，要求他们在付款之前缴纳什一税的恐怖故事他们的账单）；共同信仰的宣言；志愿服务，帮助管理社区；某种仪式或就职仪式？&lt;ul&gt;&lt;li&gt;也许您可以先举行仪式或典礼，然后要求定期捐款或参加，以保持“当前”与“失效”会员身份。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;怎么做？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;现在...另一个问题是如何&lt;i&gt;实现&lt;/i&gt;这样的事情。我想过“MVP”版本是什么样子的。我认为即使是“MVP”在这里看起来也很费力，因为&lt;i&gt;可靠性&lt;/i&gt;和&lt;i&gt;长期性&lt;/i&gt;很重要；此外，围绕儿童的迫切需要也非常耗时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了可行，我认为你需要：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;父母真正满意的育儿/儿童节目&lt;ul&gt;&lt;li&gt;志愿者托儿服务轮换或专业护理&lt;/li&gt;&lt;li&gt;对于年龄较大的孩子，可以使用某种预制的教育课程，可能是为课后项目设计的。数学或科学将成为理性的主题。我怀疑有很多预先存在的内容可以购买并用于此目的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;另外，我认为至少有一个组织者致力于设计儿童内容？ &lt;a href="https://www.lesswrong.com/users/johnburidan?mention=user"&gt;@JohnBuridan&lt;/a&gt;也许？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一致的内容有助于支持人们的日常生活&lt;ul&gt;&lt;li&gt;这是实现这项工作的一大障碍，在我看来也是一个悬而未决的问题。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;玫瑰公会可能是一种资源，有可能吗？&lt;/li&gt;&lt;li&gt;此外，盒子里的聚会序列也可能是这里的一个来源。可能需要进行调整；我认为为此，每周的内容最好采用基本相同的格式，而盒装聚会的内容可以在格式和类型上更加多样化。&lt;/li&gt;&lt;li&gt; “精选序列阅读和讨论”可能是一个合理的格式。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;每周保持一致的空间。它不一定必须拥有，但理想情况下应该有某种长期租赁合同或协议。&lt;ul&gt;&lt;li&gt;理想情况下，具有三个隔音空间，用于成人内容、中型儿童内容和小型儿童看护。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;明确的使命和价值观声明。 （下面有更多相关内容）&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt; ...然后是最重要的部分：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;i&gt;&lt;strong&gt;一年&lt;/strong&gt;&lt;/i&gt;&lt;strong&gt;内&lt;/strong&gt;&lt;i&gt;&lt;strong&gt;每周&lt;/strong&gt;&lt;/i&gt;&lt;strong&gt;运行&lt;/strong&gt;一次。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;然后，一旦我们做到了这一点，也许我们会看看这个想法是否能够落地。我希望这些初始投资能够带来丰硕的成果、共同的价值观和社区支持。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;如何开始&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我认为您希望将一些认同这一愿景的家庭聚集在一起，然后共同制定一份大家都同意的使命宣言/共同信念和价值观声明。这可能需要一些时间来敲定，但我觉得为了得到人们都足够满意的东西是值得的。他们将成为该集团的创始成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，您需要 1-2 名能够承诺&lt;i&gt;每周参与并运行主要成人内容的人员。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后你需要[一定数量的人]有资格并且&lt;i&gt;父母会满意的人&lt;/i&gt;来经营托儿服务。这可能很简单，就像“轮换父母，不介意多照顾一个孩子，并且互相信任”。这还取决于您社区中有多少孩子。如果您有年龄较大的孩子，您还需要至少一个人，其工作是为他们找到并使用有趣/教育活动的课程。 （或者制作课程，但这需要更多的工作！）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么你需要空间。这是一个棘手的问题，我不知道到底如何解决。&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;把它放在某人的家里：也许吧，但他们的房子需要相当大（有几个可用的房间），而且他们还需要每周向其他人开放，这是一个很大的要求。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;出租一些空间：可能会很贵，但可能可行。特别是如果您寻找远离市中心的空间。从教堂、当地世俗人文主义团体或类似的组织租用空间可能会有效；或者，任何商业租赁空间。&lt;ul&gt;&lt;li&gt;教堂意味着你不能像通常的“周日早上”那样做，但这也意味着他们可能有一个非常好的空间设置。&lt;ul&gt;&lt;li&gt;教会也可能不喜欢无神论团体使用他们的空间？&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;室外空间，如果您生活的气候全年都可行的话？&lt;ul&gt;&lt;li&gt;每周将其放在&lt;i&gt;同&lt;/i&gt;一个地方确实相当重要，所以这几乎在任何地方都行不通；即使在湾区，也有雨季。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;购买建筑物：这是理想的选择，但也非常昂贵，如果没有&lt;i&gt;大量&lt;/i&gt;买入/非常成功的 Kickstarter 等，则不太可能可行。此外，您还需要一些合法的所有权结构，例如有限责任公司，这可能很昂贵或者很难获得，具体取决于您所在的位置（例如在加利福尼亚州：每年至少 800 美元，当您购买实物财产时，您甚至无法通过在特拉华州注册来摆脱这一困境）。简而言之，对于尚不存在的团队来说，这里所需的投资额可能太高了。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;资金可以来自创始成员和/或为社区活动提供资金的资助组织的某种组合；我不认为这项工作是集中的“EA”，但我听说 EA 基础设施基金有时会资助这样的项目，其原则是它们无论如何都可能产生新的 EA，尽管这不是主要目标。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;现有技术&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我认为，除了海湾的某些理性主义者团体之外，最接近“真正的社区”的组织可能是玫瑰公会。他们与一群团结在一起的人建立了真正的密切联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说……公会与这个模型有很多不同之处；每月的订阅要求、群组的时间限制等，使它更像是一个大学课程，而不是一个多代社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于“整个社区的接触点”：我认为，我们最接近这个的实际上是每年在不同地点举办的冬至活动。这是几乎每个人都会去的一件事，无论是新社区成员还是老社区成员。但每年一次与每周一次显然是非常不同的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;使命宣言/价值观的例子&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;请记住，为了有用，使命宣言必须是&lt;i&gt;你可以合理地不同意的内容。&lt;/i&gt;像“谋杀是错误的”这样的陈词滥调是没有用的，因为基本上我们社会中的每个人都同意它们，所以它们不能帮助你选择优先考虑的事情。他们也不能帮助某人决定该团体是否适合他们。我们需要一套有分歧但我们相信的价值观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为理性主义团体可能会同意的价值观和信仰，并且可能是个别教会使命宣言的良好候选者：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;重视好奇心和发现问题&lt;/li&gt;&lt;li&gt;独立于他人而对真理有自己的理解是一种美德。这可以包括尊重专家和其他比您更了解某些主题的人，但最终确定什么是真实的（包括信任谁）的责任在于个人。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重视分歧作为帮助发现真相的一种方式。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重视各种抱负和成长。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;重视幸福、乐趣等。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;人们普遍认为真理不是非黑即白，而是概率性的。一个人的信念的改变通常也应该是概率性的，而不是全部的。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;当遇到新信息时，重视改变想法。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;超人类主义或简单地反对自然主义谬误。 “自然”的东西在道德上可能并不好，当它违背我们对正确事物的信念时，我们应该努力抵消或超越自然。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;相信有感知力的心灵（可能包括非人类的心灵）的固有尊严和价值。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;神秘的问题，而不是神秘的答案：如果我们不理解某件事，并不意味着它&lt;i&gt;在原则上无法理解。&lt;/i&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;缺乏对超自然的信仰，不是原则上的，而是因为缺乏观察到的证据来证明这种信仰是合理的。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;您的小组的确切列表可能有所不同，并且我可能遗漏了一些回想起来似乎很明显的事情。重要的是，创始成员认为他们可以坚定地支持这一声明。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;那么，谁来做这件事呢？这是真的吗？&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;就我而言，我很高兴看到有人尝试这个想法。最有可能的候选人是各个城市现有的 LW 组织者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我个人无法在接下来的几个月内开始这样的重大项目。之后……如果我能找到资金，我可能会对此感兴趣并能够投入大量时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这个想法还需要社区中其他人的大量支持，因此我将其发布以获取更多反馈和想法。另外，我确信在课程等方面，地理上遥远的群体可以分担一些努力，所以我也希望能拿出其中的一些成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果您在华盛顿地区并且有兴趣为这样的项目贡献志愿者的努力（儿童保育、课程、运行主要内容，甚至只是“如果您这样做，我将承诺在 X% 的时间出现”） ） -  让我知道！&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/uLF56EHBrMvTXuiyS/the-aspiring-rationalist-congregation-9#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 22:52:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/uLF56EHBrMvTXuiyS/the-aspiring-rationalist-congregation-9</guid></item><item><title>奥伯特效应的实际直观解释</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/zLnCs96b4JLwJBCTA/an-actually-intuitive-explanation-of-the-oberth-effect-1</link><description>发布于 2024 年 1 月 10 日晚上 8:23（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;这是 &lt;a href="https://outsidetheasylum.blog/an-actually-intuitive-explanation-of-the-oberth-effect/"&gt;&lt;i&gt;奥伯特效应的实际直观解释&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;的链接文章&lt;/i&gt;&lt;i&gt;。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像任何对&lt;s&gt;坎巴拉太空计划&lt;/s&gt;物理和航天感兴趣的人一样，我最终遇到了&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Oberth_effect"&gt;奥伯特效应&lt;/a&gt;。这是一个非常重要的效应，对于为任何火箭飞船设计有效的轨迹至关重要。然而，我还是无法理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维基百科的解释主要集中在动能如何与速度的平方成正比，因此速度越高，从速度的变化中获得的能量就越多。我确信这是真的，但它并不是特别有帮助； &lt;a href="https://edisciplinas.usp.br/pluginfile.php/7610891/mod_resource/content/2/Excerpt%20from%20Surely%20Youre%20Joking%2C%20Mr.%20Feynman.pdf"&gt;仅仅记住公式并不能导致理解现象&lt;/a&gt;。你必须知道这些数字的&lt;i&gt;含义&lt;/i&gt;，它们如何与真实宇宙中运动的实际原子相对应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种解释尤其令人恼火，因为它似乎违反了相对论。火箭的行为如何根据其速度而改变？那有什么意思;它的速度相对于什么？无论火箭相对于地球的速度是 1 m/s 还是 10000000 m/s，火箭上的人在启动发动机时都应该观察到完全相同的行为，对吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于是我转向互联网； &lt;a href="https://space.stackexchange.com/questions/4229/oberth-effect-for-earth-vehicles"&gt;Stack Overflow&lt;/a&gt; 、 &lt;a href="https://www.quora.com/What-is-an-intuitive-explanation-for-the-Oberth-effect"&gt;Quora&lt;/a&gt; 、 &lt;a href="https://www.reddit.com/r/KerbalAcademy/comments/1jhne0/clearing_up_misconceptions_about_the_oberth_effect/"&gt;Reddit&lt;/a&gt; 、 &lt;a href="https://www.askamathematician.com/2013/01/q-how-does-the-oberth-effect-work-and-where-does-the-extra-energy-come-from-why-is-it-better-for-a-rocket-to-fire-at-the-lowest-point-in-its-orbit/"&gt;随机物理学家博客&lt;/a&gt;。但他们都有同样的问题。我能找到的每一个资源都会用一堆数学来“解释”这种效应，要么关注动能的二次性质，要么关注功方面的一些更令人困惑的推导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些人至少&lt;i&gt;试图&lt;/i&gt;将数学与现实世界联系起来。火箭加速时会将动能储存在推进剂中，然后在燃烧时“回收”该能量，从而以更高的速度从推进剂中释放出更多能量。但这似乎是不符合物理原理的。动能不是推进剂本身的属性，它取决于观察者的参考系！所以这个解释仍然没有让我直观地理解为什么它会这样工作，而且似乎仍然违反了相对论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我花了&lt;i&gt;很多年&lt;/i&gt;才找到一个能用更好的语言向我解释的人。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;不对称引力效应&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;假设您的航天器从距行星 1 个天文单位的位置出发，沿惯性轨迹靠近行星但不会撞击行星。到达近点需要一年的时间，一路上速度越来越快。然后又需要一年的时间才能再次达到 1 AU，整个时间都变慢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里需要注意两件事：航天器（相对于行星）越接近，其经历的坐标加速度就越高，因为那是重力最强的地方。在 1AU 处，引力场非常弱，对飞船几乎没有任何影响。其次，请注意轨迹是对称的，因为轨道力学是时间可逆的。这就是我们如何知道，如果需要 1 年的时间才能掉进去，那么也需要 1 年的时间才能出来，并且您将以与开始时相同的速度行驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在想象一下您在近点处顺行燃烧。现在，您离开时的行进速度将比进来时更快。这意味着&lt;i&gt;重力在离开时作用于您的时间比在进入时作用于您的时间要少&lt;/i&gt;。当然，引力场一直延伸到 1 AU，但如果我们只取其中的一个子区域，例如加速度至少为 1 m/s &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;的区域，那么您在该级别上花费的时间就会更少的加速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，奥伯特效应只是你在所需方向上最大化重力作用在你身上的时间，并在另一个方向上最小化它的结果。 （当然，如果你逆行燃烧，你会得到相反的效果；这是一种更有效的放慢速度的方法。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与推进剂无关。也许不是推进器，而是一个巨大的自动棒球棒机，当你经过时，它会撞击你的火箭飞船，无论你当前的速度如何，都会增加 1 m/s。将机器放置在行星表面&lt;span class="footnote-reference" id="fnrefk4vjlnl1a7c"&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnk4vjlnl1a7c"&gt;[1]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;比将其放置在太空中更有效。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;这确实是重力，而不是速度&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;对奥伯特效应的令人困惑的解释集中在速度是相关因素上，但事实并非如此。处于&lt;i&gt;引力井内&lt;/i&gt;才是最重要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想象一下放置在行星上的棒球棒机器。为什么轨迹的入站部分很重要？难道我们不能想象宇宙飞船直接从那个星球发射，并且它必须以同样的方式运行吗？是的，会的。事实上，逃逸速度方程表明情况确实如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假设您有一把枪，其子弹速度为 1 m/s。你在深空射击，等待子弹飞行 1AU。显然，它的速度仍然是 1 m/s。如果将枪口速度增加到 2 m/s，子弹将以 2 m/s 的速度移动。但是，如果在逃逸速度为 1 m/s 的行星表面发射它，会产生什么结果呢？如果枪口速度为1 m/s，则子弹将渐近减速至0；我们可以说它的“无穷远”速度为 0。但是如果子弹发射时的速度为 2 m/s，则其&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Hyperbolic_trajectory#Velocity"&gt;无穷远速度&lt;/a&gt;将为 sqrt((初始速度&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; ) - (逃逸速度&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt; ))，即大约 1.7多发性硬化症。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看那个！如果你站在行星表面，那么提高太空枪的效率比站在深空时产生的影响更大。让枪射击得更快会带来复合回报，因为子弹离开行星重力井的速度越快，其离开时重力能够“窃取”的能量就越少。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;将推进剂带回其中&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当然，1.7 m/s 仍然小于 2 m/s，因此为了最大限度地提高射弹速度，最好将枪放在远离地球的深空。为什么是这样？传统的奥伯特效应使用巨型棒球棒机，放在地球上效率更高。但我们的太空枪，最好还是放在深空。有什么不同？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不同的是，两种场景下整个系统的起始位置并不相同，因此不是对称比较。借助棒球棒机，飞船从外太空出发，然后返回外太空。使用太空枪，子弹从行星表面开始。将太空枪带入太空需要消耗能量！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，宇宙飞船必须作弊。它开始已经具有一些处于重力井之外的势能，而子弹并不是以该能量开始的。 &lt;span class="footnote-reference" id="fnrefry0vzjc157"&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnry0vzjc157"&gt;[2]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;考虑到&lt;i&gt;所有&lt;/i&gt;因素，以更高的速度从表面发射子弹实际上比花费大量额外的能量将整个枪拖入太空更有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太空里的枪也会作弊吗？当然;让它落入重力井，然后发射子弹，你会对子弹的总速度产生同样的积极影响。哦，看，我们重新发明了火箭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以这是奥伯特效应的另一个框架：如果火箭在深空推进，它只会获得推进剂的化学能。远离行星表面的推进剂的所有势能都被浪费了，推进剂飞向无限远，永远不会靠近行星。如果火箭落入重力井，推进剂的势能就会转化为动能。然后，当火箭在近点发射发动机时，推进剂必须很好地逃离重力，这意味着它在无限远处的飞行速度将比在深空发射的发动机慢。额外的动能必须到达某个地方，然后进入火箭。除了化学能之外，火箭还可以利用推进剂的势能。 &lt;span class="footnote-reference" id="fnrefiqvvago67vg"&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fniqvvago67vg"&gt;[3]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; （表面上的不对称是由于行进方向造成的。推进剂本身通过在其后面喷射火箭来“推力”逆行，奥伯特效应使其比在深空中更有效地减速。火箭正在推力顺行，并获得该能量。奥伯特效应取决于燃烧时相对于重力源的行进方向。 &lt;span class="footnote-reference" id="fnrefd0u2dgk52qi"&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnd0u2dgk52qi"&gt;[4]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt; ）&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;好吧，也许这毕竟是关于速度的&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;嗯，我观察到奥伯特效应取决于行进方向而不仅仅是“处于重力井中”，这让我想起了最初的说法，即奥伯特效应只是移动的一般结果。对奥伯特效应的典型描述声称它适用于任何地方的速度，即使是在看不见行星的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这只是一种数学上的好奇心；这是动能与速度的平方成正比这一事实的自然结果。 K=1/2mv &lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;公式本身似乎就违反了相对论，而奥伯特框架只是让这一点变得更加明显。由于动能与速度的平方成正比，因此速度越快，动能增益&lt;i&gt;就&lt;/i&gt;越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;动能公式中看似违反相对论的解决方案是，能量仅在&lt;i&gt;同一参考系的&lt;/i&gt;两次测量之间守恒。如果你测量宇宙的能量，然后加速，然后再次测量，你确实会得到一个更高的数字，这很好，因为你已经改变了参考系。能量的实际数值是任意的，重要的是变化和相对量。 （就像我们如何定义行星上的一个物体具有 0 势能并且在无穷远处具有正能量，或者它在无穷远处具有 0 能量而在行星表面具有负能量。两者都同样有效，只要）所以可以肯定的是，从静止的角度来看，一个物体在以较高的速度加速时似乎获得了更多的能量，而从不同的静止角度来看，当它以较低的速度行驶时，它似乎获得了更少的能量，但这就是很好，因为这两个参考系没有可比性。 （他们还会测量经过的行星具有不同的动能。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，当附近没有重力时，奥伯特效应的这一方面是非物理的，并且没有实际后果。奥伯特效应仅在重力井允许您以高于正常速率&lt;span class="footnote-reference" id="fnref3zoax2py6u"&gt;&lt;sup&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fn3zoax2py6u"&gt;[5]&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;的速度将动能转化为速度时影响您的火箭飞船轨迹规划，该速率取决于行星的参考系。但当你处于空旷的空间时，奥伯特效应就会自行抵消。&lt;/p&gt;&lt;ol class="footnotes"&gt;&lt;li class="footnote-item" id="fnk4vjlnl1a7c"&gt; &lt;span class="footnote-back-link"&gt;&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnrefk4vjlnl1a7c"&gt;^&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;&lt;div class="footnote-content"&gt;&lt;p&gt;没有气氛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class="footnote-item" id="fnry0vzjc157"&gt; &lt;span class="footnote-back-link"&gt;&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnrefry0vzjc157"&gt;^&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;&lt;div class="footnote-content"&gt;&lt;p&gt;仅仅因为宇宙其他地方碰巧有一颗行星，就将漂浮在太空中的物体定义为具有正势能，这感觉有点奇怪，这就是为什么我们传统上将&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Gravitational_potential"&gt;引力势&lt;/a&gt;定义为负并让物体为零。但在这种情况下，我认为正能量框架更清晰，所以这就是我正在使用的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class="footnote-item" id="fniqvvago67vg"&gt; &lt;span class="footnote-back-link"&gt;&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnrefiqvvago67vg"&gt;^&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;&lt;div class="footnote-content"&gt;&lt;p&gt;这提出的一个问题是，为什么这种效应不与“花费更少的时间通过重力减速”的第一个框架相结合。看起来 1 m/s 的燃烧对火箭的影响应该比棒球棒 1 m/s 的打击&lt;i&gt;更大&lt;/i&gt;，因为这两种情况在重力井中花费的时间不同，但在前一种情况下还有从推进剂到火箭的额外动能转移。但当然，这种动能传递是非物理的，并且由于棒球棒在撞击火箭时受到向后的力，所以棒的情况实际上相当于发动机燃烧，其中推进剂以低于逃逸速度的速度发射并回落到星球。想到这一点，我再次对参考系不变性感到困惑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class="footnote-item" id="fnd0u2dgk52qi"&gt; &lt;span class="footnote-back-link"&gt;&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnrefd0u2dgk52qi"&gt;^&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;&lt;div class="footnote-content"&gt;&lt;p&gt;一个有趣的问题是，在多大的推力角度下，对推进剂的影响会从负值变为正值？我没有进行数学检查，但我很确定这只是行星参考系中推进剂的速度与火箭速度完全相同的角度。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;li class="footnote-item" id="fn3zoax2py6u"&gt; &lt;span class="footnote-back-link"&gt;&lt;sup&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/feed.xml#fnref3zoax2py6u"&gt;^&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/span&gt;&lt;div class="footnote-content"&gt;&lt;p&gt;我不明白这是如何工作的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/zLnCs96b4JLwJBCTA/an-actually-intuitive-explanation-of-the-oberth-effect-1#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 20:23:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/zLnCs96b4JLwJBCTA/an-actually-intuitive-explanation-of-the-oberth-effect-1</guid></item><item><title>谨防次优的例行公事</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/oAsA6ruJSEEjjQGCr/beware-the-suboptimal-routine-1</link><description>发布于 2024 年 1 月 10 日晚上 7:02（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;又名：如果它很愚蠢但有效，那么它仍然是愚蠢的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;TL;DR：&lt;/strong&gt;很容易陷入完成某些任务但不方便或烦人的例行公事中。有时，一个微小的改变就能使任务变得更加容易。诀窍在于注意到你陷入了这样的例行公事之中。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; 1：激励性的例子&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我玩一款名为《明日方舟》的手机游戏，这是一款塔防游戏，你的塔楼是动漫人物。有一个名为“应急合同”的季节性活动，在该阶段中，您可以进行无限次尝试，您可以通过修改“风险”来使其变得更加困难，并根据您完成的最高风险运行获得奖励。您可以收集所有奖励的“预期”风险级别很容易，以至于一些玩家通过自我强加的规则来挑战自己，例如以&lt;i&gt;最大&lt;/i&gt;可能的风险通关，仅使用带有猫耳朵的角色等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我就是这样的玩家之一。我试图用一种理论上很好的策略来清除应急合同，但实际上却在三个复杂的计时位上遇到了瓶颈，这非常困难，以至于它们就像抛硬币一样。所以我有 1/8 的机会正确完成所有三个部分，然后在其他地方搞砸的机会非零，但我认为它足够好，值得尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我花了几个小时苦苦磨练，但没有成功，与朋友讨论了一些策略，然后上床睡觉，打算第二天继续磨练。我醒来时，朋友给我发了一条消息，告诉我他在我的策略基础上取得了成功。特别是，他做了一个微不足道的改变——将一个单位移动了两个网格块——这&lt;i&gt;完全消除了&lt;/i&gt;硬币翻转的瓶颈之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于某种原因，这一特定事件催生了“哪种故障模式导致了此错误，以及一般情况下如何避免它？”的想法。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; 2：故障模式&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;我认为这是一个类似于&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/2MD3NMLBPCqPfnfre/cached-thoughts"&gt;缓存想法的&lt;/a&gt;问题，所以我将其称为“缓存操作”。缓存的想法是当你开始思考某件事时你的大脑自动完成的事情，类似地，缓存的动作是当你开始做某事时你的身体默认的动作。为你经常做的事情制定自动例行程序很有用，因为如果每天重复两次同样的事情，有意识地思考刷牙就是浪费脑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，正是因为您没有考虑缓存的操作，所以您也没有注意到它们何时可以改进。您开始执行任务，自动执行操作，然后继续前进。你不会考虑现在是否可以花五分钟来将任务缩短五秒钟，因为你实际上从未想到过这个想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时你很幸运：其他人发现了你的行为并指出了简单的优化，而你却想知道你以前怎么从未意识到这一点。想想你妈妈问你切菜时为什么不&lt;i&gt;这样&lt;/i&gt;拿着刀。但这种问题似乎经常出现，您应该学习如何自行解决它。&lt;/p&gt;&lt;h1&gt; 3：解决方案&lt;/h1&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;请注意，当您执行缓存的操作时，您会不自觉地感到“我确实希望我能更轻松地完成某件事”。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;退一步，看看手头的任务，看看例行公事，然后问问自己你希望哪些部分更容易。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;花几分钟思考或寻找简单的改进。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;这听起来很简单，但根据我的经验，注意部分相当困难。即使以某种方式将其应用到我自己的生活中，我仍然觉得我可能会错过更多这样做的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我自己生活中的一个例子：我对从 Twitter 下载图像有点恼火，因为如果你中键单击推文的图像，它会在新选项卡中以小尺寸打开图像，并且你必须手动添加“？name” =large” 添加到 URL 以全尺寸查看。我注意到了这种恼怒，实际上&lt;i&gt;思考&lt;/i&gt;了十秒钟，然后意识到设置自动重定向或其他东西应该是微不足道的。你瞧，有&lt;a href="https://chromewebstore.google.com/detail/redirector/ocgpenflpmgnfapjedencafcfakcekcd?pli=1"&gt;一个 Chrome 插件&lt;/a&gt;可以做到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并非每个缓存操作都会有明显的轻松改进。有些可能接近您想要的最佳状态，而另一些可能有您认为不值得付出代价的优化。但是，从你的生活中消除持续的小刺激的潜在价值是非常值得花几分钟来完成这个过程的。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/oAsA6ruJSEEjjQGCr/beware-the-suboptimal-routine-1#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 19:27:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/oAsA6ruJSEEjjQGCr/beware-the-suboptimal-routine-1</guid></item><item><title>兔子（一家新的人工智能公司）和大型动作模型（LAM）</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/sdfF7QgYPCpfmkBzr/rabbit-a-new-ai-company-and-large-action-model-lam</link><description>发布于 2024 年 1 月 10 日下午 1:57（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;只是在这里分享，好奇LW社区会如何看待&lt;a href="https://www.rabbit.tech/"&gt;rabbit&lt;/a&gt;的&lt;a href="https://www.rabbit.tech/"&gt;神经符号&lt;/a&gt;方法和他们的新设备“R1”？ &lt;/p&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 94.73%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sdfF7QgYPCpfmkBzr/cvexa4kwaj76wfrjqizj" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 63.19%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/LApRBWFs8chozLWxq/ow6ycutzw85ejf91cspn" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 34.22%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sdfF7QgYPCpfmkBzr/flc824vpjiggansjsx1s" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 34.59%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sdfF7QgYPCpfmkBzr/gp1mvfwypvuancp9okeu" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 35.69%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sdfF7QgYPCpfmkBzr/vdrjrtwsq5b7xtth2sqv" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sdfF7QgYPCpfmkBzr/bbuoitlw9fhxmqzqgpow" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sdfF7QgYPCpfmkBzr/bdfen48is2sbjgsduudz" /&gt;&lt;figcaption&gt;这是他们研究页面中的两个交互式视频之一，他们的训练涉及观察我所理解的实时数据。 &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="image"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sdfF7QgYPCpfmkBzr/vetjqjym6l3pwvcymue9" /&gt;&lt;figcaption&gt;这可能是他们&lt;a href="https://www.rabbit.tech/research"&gt;&lt;strong&gt;研究&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;页面&lt;strong&gt;的主要内容&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt; “我们相信，从长远来看，LAM 会展现出自己版本的“缩放法则”[3]，它所学到的行为可以&lt;strong&gt;推广到各种应用，&lt;/strong&gt;甚至是&lt;strong&gt;生成性应用。&lt;/strong&gt;随着时间的推移，LAM 可能会越来越有助于解决问题通过在循环中利用神经符号&lt;strong&gt;技术&lt;/strong&gt;， &lt;strong&gt;LAM 处于语言建模 (LM)、编程语言 (PL) 和形式方法 (FM) 跨学科科学研究的最前沿&lt;/strong&gt;。传统上，PL/FM 社区一直专注于符号技术，即依赖于归纳、演绎和启发式搜索的逻辑原理的求解器技术。虽然这些符号技术具有高度可解释性并具有强有力的保证，但它们受到可扩展性的限制。相比之下，LM 社区最近的创新植根于机器学习和神经技术：虽然具有高度可扩展性，但它们缺乏可解释性，并且无法保证所产生的输出。受机器学习和神经技术成功的启发，PL/FM 社区最近&lt;strong&gt;在神经符号方法方面取得了一系列进展：&lt;/strong&gt;通过将神经技术（例如 LLM）和符号技术结合在一起，最终将两者的最佳部分结合在一起世界，使得创建可扩展且可解释的学习代理的任务变得可行。然而迄今为止，&lt;strong&gt;还没有人将尖端的神经符号技术投入生产——LAM 寻求开拓这一方向。”&lt;/strong&gt; &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 32.52%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/sdfF7QgYPCpfmkBzr/vsahkr2mlh6cgbe3kh9b" /&gt;&lt;figcaption&gt; R1设备&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Rabbit 强烈声称 LAM 在完成任务方面比 LLM 更好。&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=22wlLy7hKP4"&gt;演示视频&lt;/a&gt;展示了他们名为“R1”的设备，该设备使用 LAM 作为操作系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们&lt;a href="https://www.rabbit.tech/research"&gt;研究页面&lt;/a&gt;的结论：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; AI原生设备中的体现&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我们相信，无需强大的客户端计算能力，最终用户手中的智能也是可以实现的。通过小心、安全地将大部分计算卸载到数据中心，我们为充分的性能和成本优化提供了机会，使尖端的交互式人工智能体验变得极其经济实惠。虽然神经符号 LAM 在云端运行，但与其连接的硬件设备不需要昂贵且笨重的处理器，非常环保，并且功耗极低。随着与 LAM 相关的工作负载不断整合，我们设想了一条专门构建服务器端和边缘芯片的道路。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;请在下面的评论部分分享您的想法！特别是关于神经符号方法的对齐相关想法！&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/sdfF7QgYPCpfmkBzr/rabbit-a-new-ai-company-and-large-action-model-lam#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 13:57:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/sdfF7QgYPCpfmkBzr/rabbit-a-new-ai-company-and-large-action-model-lam</guid></item><item><title>拯救世界真是太糟糕了</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/y8sHpeGMRW6YhvYpT/saving-the-world-sucks-rDYh</link><description>发布于 2024 年 1 月 10 日凌晨 5:55（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;我不想拯救世界。我不想用享乐来铺满宇宙。我不想被别人漂亮的网络电视价值观戴上绿帽子。我不想做任何我不想做的事，我认为这就是（坏的）EA、特蕾莎修女和传教基督徒都犯的错误。做一些事情是因为它们听起来不错而且很漂亮，而别人却说它们在道德上是&lt;i&gt;好人&lt;/i&gt;。谁甚至认为温暖的模糊、QALY 或拯救的虾的生命甚至是优化的好轴？因为肯定每个人都不会独立得出这个结论。优化这种普遍接受的、乏味的指标让我感觉自己就像糟糕的科技广告中那些臃肿、 &lt;a href="https://medium.com/@carson.gray.hall/puke-on-digital-parchment-the-globohomo-art-style-61f5f126f4a2"&gt;毫无灵魂的企业自动机&lt;/a&gt;之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不明白为什么人们痴迷于普遍道德的理念和做有利于社会的事情。世界上不存在所谓的“普遍最好的事情”，并且宣称最大化幸福感的崇高美德带有过度RLHFed聊天机器人的味道。利他主义可能是一种“美德”，因为在大多数人的进化和社会环境中，他们都重视它，但它不一定是这样。宇宙并不关心你有什么价值观。这让你完全摆脱了“道德要求”和做正确事情的社会压力的重担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大多数尽职尽责、成绩最好的孩子的一生中，总会有一个时刻，他们决定拯救世界。这真是太糟了。除非他们确实从最大化预期的全球幸福中获得深刻的、内在的满足，否则他们以后将陷入痛苦的世界。经过多年的原地打转却一事无成之后，他们会意识到他们讨厌自己赖以生存的整个原则。在内心深处，他们最真实的热情并不（也&lt;i&gt;不必&lt;/i&gt;）涉及患有疟疾的人数，工厂化养殖的有知觉的虾的数量，或者有多少万亿人可以以他们不喜欢的方式幸福。 1000年后。我声称范围不敏感不是一个错误。在价值观方面不&lt;i&gt;存在&lt;/i&gt;错误。你应该关心你想要关心的事情。如果你想团结起来，拯救世界免受人工智能、贫困或死亡的影响，你可以，但不是必须的。你可以自由地关心你想要的任何事情，并且不应该因为不喜欢与其他人相同的价值观而感到社会内疚。他们的价值观和你的价值观一样有意义（或者意义&lt;i&gt;较小&lt;/i&gt;）。同伴压力是一种进化的策略，目的是在像人类这样愚蠢的台面优化者中引发合作，而不是某种真正更高的美德的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活是复杂的，我真的怀疑你应该关心的事情是否可以归结为像质量调整生命年这样简单的事情。我怀疑它&lt;i&gt;根本&lt;/i&gt;不能被归结。你应该关心你关心的任何事情，而这可能不适合在线论坛提供给你的任何简洁的道德模板。它可能会很复杂、混乱、逻辑上不一致，但我不认为这是一件坏事&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我为什么这么关心这个？因为我在 12 岁那年就陷入了这个陷阱，这让我彻底崩溃了。我决定拯救世界，因为一个非常酷的网站上很多非常聪明的人都说我应该这样做。它会让我感觉良好并且变得很好。这很重要。结果？多年的内疚、低效和冷漠。最终成为一个道德僵尸，不知道如何关心，也无法感受情感。想知道为什么开悟感觉就像地狱。如果某个人答应只要你让他操你的妻子就会送你去世俗的天堂，你会告诉他上路。但人们却直接投入了这种道德绿帽子的怀抱。选择和关心你的价值观是人性和身份的一个非常深刻的部分，你不应该让别人为你做这件事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个建议听起来可能很明显。但这不适合我，所以我希望它也能帮助其他人。不要让别人选择你关心的事情。你的价值观可能与其他人的价值观不完全一样，而且它们&lt;i&gt;当然&lt;/i&gt;不应该让人觉得是一种道德要求。选择听起来令人兴奋的价值观，因为生命短暂，时间短暂，而且最终一切都不重要。作为一个在极其模糊和黑暗的世界中的优化代理，你能做的最好的事情就是你认为个人认为好的事情。有许多同样有效的目标可供选择。事实上，无限多。对我来说，这是对宇宙的好奇和理解。它指导我的生活，不是因为我认为它听起来很漂亮或有利于社会，而是因为它&lt;i&gt;很美味&lt;/i&gt;。了解更多并发现真相感觉&lt;i&gt;很好&lt;/i&gt;，而且与假装关心幸福的人类确切数量相比，我这样做要快乐得多，也更有效。还有很多其他值。你可以优化任何对你有用的东西——人际关系、酷炫的火车和快速的汽车、纯粹的享乐主义快乐、世界上快乐的人的数量——而且你不应该因为这不是你的邪教集团想要从你那里得到的而感到难过。这种“反社会”的自由相当不流行，尤其是在联盟/EA 社区的部分地区，但我认为更多的人是这样想的，而不是明确地说出来。明确允许困惑的新人不要陷入道德枷锁是有价值的，因为这样做很容易伤害自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你愿意，请拯救世界，但如果你不愿意，&lt;i&gt;请不&lt;/i&gt;要这样做。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/y8sHpeGMRW6YhvYpT/saving-the-world-sucks-rDYh#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 08:18:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/y8sHpeGMRW6YhvYpT/saving-the-world-sucks-rDYh</guid></item><item><title>关于所罗门诺夫归纳法的问题</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/xQHeKdHnACBjjPKpP/questions-about-solomonoff-induction</link><description>发布于 2024 年 1 月 10 日凌晨 1:16（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;我对索莫洛诺夫归纳法和其他一些相关概念感到困惑。我感谢任何理解这一点的人的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止我的理解是：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;我了解贝叶斯统计和选择先验的问题&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我知道柯尔莫哥洛夫复杂度可以用来衡量假设的复杂度&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我认为理解索莫洛诺夫归纳法包括评估所有可能的假设，生成一些观察到的数据，并根据它们的复杂性对它们进行加权&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;例如，序列 HTHTT 可以由不同的程序生成：&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;一个掷硬币的程序&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一个抛硬币的程序，p=0.4&lt;/li&gt;&lt;li&gt;一个“精确”生成序列 HTHTT 的程序&lt;/li&gt;&lt;li&gt;...等等。这里可以写无限的规则&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;我确实明白，掷硬币的程序比生成精确输出的程序更简单&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不明白的是：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您如何准确权衡复杂性与可能性？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在前面的示例中，我们可以说第一个程序的复杂度为 X 位，而第三个程序的复杂度为 Y，即 Y &amp;gt; X（但只有很小的差异，因为我们没有那么多观察结果）。这对我来说事情变得有点模糊。第一个程序解释特定输出（概率）的“预测”能力为 1/2^5，而第二个程序的可能性为 1。为了更喜欢第一个假设，我们必须指定至少 2 的先验概率第一个程序比第二个程序高 ^5 倍。这个 2^5 因子从何而来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道这是一个理论上的事情，但如果你能在解释中使用抛硬币的方式，那会有很大帮助。如果您发现其他我感到困惑但错误地认为我没有的地方，请指出。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/xQHeKdHnACBjjPKpP/questions-about-solomonoff-induction#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 01:16:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/xQHeKdHnACBjjPKpP/questions-about-solomonoff-induction</guid></item><item><title>我对基准研究系列进行的三项更改</title><link>https://www.lesswrong.com/posts/dkwsffSHDCRapEDLk/three-changes-that-i-m-making-to-the-benchmark-study-series</link><description>发布于 2024 年 1 月 10 日凌晨 12:43（格林威治标准时间）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;胡桃夹子：正在开发的新法学硕士评估框架&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我是 Bruce W. Lee，宾夕法尼亚大学大二学生，花了几年时间研究 NLP 中与安全/评估无关的领域。虽然我并不专门从事法学硕士的基准测试和评估，但作为语言模型社区的普通成员，我越来越感到有必要开发一个新的 LM 评估框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的雄心勃勃的目标是建立一个具有足够可扩展性的框架，以执行大多数现有的法学硕士相关评估协议。该框架正在积极开发中，其名称为&lt;i&gt;&lt;strong&gt;Nutcracker&lt;/strong&gt;&lt;/i&gt; 。 （我将来会写一篇更长的文章来详细解释所有动机。）&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;胡桃夹子基准研究&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;鉴于我决定花费大量研究时间来开发胡桃夹子，我想第一次就把它钉牢。从全球角度来看，我的目标是共同节省其他研究人员的时间，而不是我花费的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，过去几天我一直在阅读现有的基准论文并发布基准论文学习笔记。第四次迭代已于两天前发布。在写第五篇文章之前，我决定休息一下，以解决&lt;a href="https://www.lesswrong.com/users/owain_evans?mention=user"&gt;@Owain_Evans&lt;/a&gt; 、 &lt;a href="https://www.lesswrong.com/users/jacobjacob?mention=user"&gt;@jacobjacob&lt;/a&gt;和其他通过电子邮件联系我的研究熟人提出的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以下是所做的更改。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt; &lt;strong&gt;1. 五点 TL;DR -&amp;gt; TL;DR&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;对之前帖子的主要担忧主要是关于时间安排。造成这种混乱的主要部分是“五点 TL;DR”部分，不幸的是，该部分传播了潜在的误导性知识。这一部分特别容易产生误解，因为它写为“TL;DR”并且位于帖子的顶部。因此，我只包含来自论文的永恒观察。也就是说，我将重新措辞所有 TL;DR 要点，以防止在博客文章（而不是论文）发表时出现误解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，如果我认为某些东西是永恒的，但被证明是错误的，我会在其中添加一个旁注。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 66.52%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/dkwsffSHDCRapEDLk/pol2mivlg4vd72ifq3zh" /&gt;&lt;figcaption&gt; https://www.lesswrong.com/editPost?postId=KkEeKwBZYvWJbb79E&amp;amp;key=b10ea566ca5b4b8fc078d5f090ad7e&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt; &lt;strong&gt;2. 论文写作时间线大记&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我喜欢并继续写这些文章的原因之一是因为我喜欢这篇论文本身。我不会从现在的角度来解读这篇论文并再次写作。博客文章将忠实于我正在撰写的论文的特定版本中所写的内容。除此之外添加任何内容都是荒谬的，因为我不认为自己是所有特定论文主题的专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，我添加了一个巨大的节标题时间线注释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用“标题”格式的一个好处是，LessWrong 系统也会使其在侧页上变得明显（注意“时间轴注释：......”） &lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="image image_resized" style="width: 34.51%;"&gt;&lt;img src="https://res.cloudinary.com/lesswrong-2-0/image/upload/f_auto,q_auto/v1/mirroredImages/dkwsffSHDCRapEDLk/fmzbpxc5sqd2m2j5148m" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h3&gt; &lt;strong&gt;3.原作者的意见最重要。我不会添加任何个人评论&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;如果原作者想要更改帖子中的某些内容，我会毫无疑问地进行更改。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;我不会到处添加任何个人评论。我希望我的帖子与论文本身保持一致并反映论文本身。这里的目标不是传播我的观点。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3&gt;&lt;strong&gt;最后说明&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在胡桃夹子框架的初始版本中，仅包含我研究并发布的基准测试（当然，将来可以添加更多）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，对于所有撰写我之前发布的基准论文的作者，我非常欣赏你们的工作，我认为它值得进一步传播。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相应地，如果您希望立即将其包含在内，请就任何基准进行评论或与我沟通。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://www.lesswrong.com/posts/dkwsffSHDCRapEDLk/three-changes-that-i-m-making-to-the-benchmark-study-series#comments"&gt;讨论&lt;/a&gt;</description><pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:43:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.lesswrong.com/posts/dkwsffSHDCRapEDLk/three-changes-that-i-m-making-to-the-benchmark-study-series</guid></item></channel></rss>